{"sentence_ID":15,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Allerdings diskutieren auch weitere Bereiche zum Beispiel die Veranstaltungsbranche oder Schulen, wie sie diese Schnelltests nutzen k\u00f6nnen.","prob":0.35340166,"label":null}
{"sentence_ID":22,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Sie ist Direktorin des Instituts f\u00fcr medizinische Virologie am Universit\u00e4tsklinikum Frankfurt sowie Professorin f\u00fcr Medizinische Virologie an der Goethe-Universit\u00e4t in Frankfurt.","prob":0.366258,"label":null}
{"sentence_ID":23,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Hallo, Frau Ciesek.","prob":0.28591543,"label":null}
{"sentence_ID":36,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Die Viruslast ist am h\u00f6chsten kurz vor Auftritt der Symptome und kurz nachdem die Symptome aufgetreten sind.","prob":0.26282468,"label":null}
{"sentence_ID":45,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Nat\u00fcrlich w\u00fcrde die PCR es ein bisschen fr\u00fcher erkennen.","prob":0.23885322,"label":null}
{"sentence_ID":46,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Der Schnelltest, der antigen-basiert ist, ein wenig sp\u00e4ter, weil die Viruslast noch ein bisschen h\u00f6her sein muss.","prob":0.292621,"label":null}
{"sentence_ID":56,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Und da ist vielleicht sogar vom Vorteil, dass es nicht so sensitiv ist, weil dann eben nur der Test dann positiv ausschl\u00e4gt, wenn tats\u00e4chlich relevant viel Material nachweisbar ist.","prob":0.48805165,"label":null}
{"sentence_ID":77,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Das kann man ziemlich leicht ausrechnen, wenn man erst einmal Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t hat.","prob":0.24242567,"label":null}
{"sentence_ID":83,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Aber es ist erst kein Schaden entstanden.","prob":0.4534028,"label":null}
{"sentence_ID":111,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Und da es 28 bis 30 schon eine ganz gute Schwelle, dass das dann wirklich rapide abnimmt oder kaum mehr Ansteckung ist, wenn der Ct-Wert deutlich \u00fcber 30 ist.","prob":0.30691692,"label":null}
{"sentence_ID":119,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Dazu kommen dann bei einer Spezifit\u00e4t von 99,68 Prozent noch zehn falsch positive.","prob":0.5854289,"label":null}
{"sentence_ID":129,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Das sind Prozesse, die da dranh\u00e4ngen und die zur Zeitverz\u00f6gerung f\u00fchren.","prob":0.58466166,"label":null}
{"sentence_ID":131,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Und dann m\u00fcssen sich diejenigen, wo ich wirklich sehr schnell ein Ergebnis haben m\u00f6chte, mit einreihen und m\u00fcssen ebenfalls drei, vier Tage warten, bis das Ergebnis da ist.","prob":0.23374811,"label":null}
{"sentence_ID":157,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Herr Krause, wie kann man dieses Priorisieren gut umsetzen, wie wird das in der Praxis bewerkstelligt?","prob":0.35609257,"label":null}
{"sentence_ID":186,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Und da kommt es nat\u00fcrlich darauf an, wie viel Besuch kriegen die, das ist ja sehr individuell unterschiedlich.","prob":0.38265568,"label":null}
{"sentence_ID":194,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Der Punkt des falsch-negativen Tests ist ja nicht der Test selbst, sondern die Entnahme, jedenfalls der relevante Faktor diesbez\u00fcglich.","prob":0.31147692,"label":null}
{"sentence_ID":195,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Und deswegen habe ich vorhin auch betont, es ist wichtig, dass diese Entnahme von einer gut geschulten Person durchgef\u00fchrt wird.","prob":0.47466865,"label":null}
{"sentence_ID":207,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Aber nun haben Sie ja gerade schon gesagt, die Entnahme ist das A und O und wer die Entnahme macht.","prob":0.78108436,"label":null}
{"sentence_ID":257,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Es gibt verschiedene Diagnostik-Firmen, die gute Antigentests machen.","prob":0.5905518,"label":null}
{"sentence_ID":259,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Und es wird, soweit ich wei\u00df, eine Empfehlung vom Bundesinstitut f\u00fcr Arzneimittel und Medizinprodukte, die dann ver\u00f6ffentlicht wird, und die sagt, welche Antigen-Tests von welchen Firmen bestimmte Kriterien erf\u00fcllen und die dann eingesetzt werden sollen und die dann auch verg\u00fctet werden.","prob":0.44588992,"label":null}
{"sentence_ID":262,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Und falls nein, halten Sie es denn f\u00fcr sinnvoll, dieses Verbot aufrecht zu erhalten?","prob":0.20428142,"label":null}
{"sentence_ID":288,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Das ist wohl klar, dass das nicht mehr so ist.","prob":0.25701183,"label":null}
{"sentence_ID":291,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Der Referentenentwurf, den wir jetzt diskutieren, geht ja genau in die Richtung, dass die Leute, von denen wir wissen, dass sie ein besonders hohes Risiko f\u00fcr schwere Erkrankungen haben, dass wir dort diese Strategien bevorzugt einsetzen.","prob":0.29554152,"label":null}
{"sentence_ID":320,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Zun\u00e4chst einmal wird nicht an das Robert-Koch-Institut gemeldet, sondern an das Gesundheitsamt vor Ort und \u00fcber das Gesundheitsamt wird es dann an die Landesstelle \u00fcbermittelt und von dort an das Robert-Koch-Institut.","prob":0.33645165,"label":null}
{"sentence_ID":329,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Das ist ja, was ich eingangs meinte, dass man schon damit rechnen muss, dass ungef\u00e4hr ein, zwei Prozent der Menschen, die man dann testet, einen falsch-positiven Befund haben.","prob":0.31182483,"label":null}
{"sentence_ID":341,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Aber dann sind einige Ergebnisse falsch, jedes hundertste, jedes f\u00fcnfzigste zum Beispiel, dann verlieren die Leute das Vertrauen.","prob":0.29658335,"label":null}
{"sentence_ID":359,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Wollen Sie das noch erg\u00e4nzen, Frau Ciesek?","prob":0.29944623,"label":null}
{"sentence_ID":396,"title":"Welche nationale Teststrategie bringt uns optimal durch den Winter?","sentence":"Wir haben eine Studie gemacht mit 13.500 PCRs und haben keine einzige falsch-positive rausgegeben.","prob":0.40743884,"label":null}
{"sentence_ID":437,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Die Pharmaindustrie hat inzwischen Milliarden in Wirkstoffe gegen diese molekularen Zielschei-ben investiert und bisher das Fortschreiten der Erkrankung, einmal ausgebrochen, dennoch kaum bremsen k\u00f6nnen.","prob":0.6612192,"label":null}
{"sentence_ID":455,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Und hier insbesondere das Ph\u00e4nomen der Neuro-inflammation als Ursache, Begleitprozess bei der Entstehung von Alzheimer erforscht.","prob":0.7110078,"label":null}
{"sentence_ID":471,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Beginnen wir mit Herrn Professor Doktor Jessen.","prob":0.25647506,"label":null}
{"sentence_ID":494,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Die Forschung ist nun dabei, diese Fr\u00fchsymptome zu untersuchen, in l\u00e4ngsschnittlichen Stu-dien, die Pr\u00e4diktion durch Biomarker bei bestimmten Fr\u00fch-Symptomen oder bei asymptomatischen Patien-ten, die Pr\u00e4diktion von kognitiver Verschlechterung und Demenz.","prob":0.6165287,"label":null}
{"sentence_ID":503,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Ist das f\u00fcr Sie mittlerweile ein Indikator daf\u00fcr, sozusagen diagnostisch, solche Patien-ten weiterhin abzukl\u00e4ren oder ist das noch Forschung?","prob":0.63823134,"label":null}
{"sentence_ID":531,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Es hat ja fr\u00fch schon Ideen und Versuche gegeben.","prob":0.785394,"label":null}
{"sentence_ID":564,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Und theoretisch k\u00f6nnen nat\u00fcrlich solche Patienten auch in klinische Studien eingeschlossen werden dann, die auch international glaube ich, in einigen Studien schon therapeutische Ziele verfolgen.","prob":0.27021086,"label":null}
{"sentence_ID":600,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Also welcher Wirkstoff w\u00fcrde bei diesen zu diesem Versuch bereiten Pati-enten zum Einsatz kommen?","prob":0.57960874,"label":null}
{"sentence_ID":602,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Man hat eine nat\u00fcrliche Strahlung zwi-schen 1 und 10 Millisievert Exposition, je nachdem, wo man lebt in Deutschland.","prob":0.30795696,"label":null}
{"sentence_ID":605,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Eine Interpretation des Bundesamtes f\u00fcr Strahlenschutz war, die ganz wichtig war, ist, dass auch Menschen, die noch keine Symptome haben, aber Mutationstr\u00e4ger sind, als pr\u00e4symptomatisch krank aufzufassen sind.","prob":0.24928112,"label":null}
{"sentence_ID":624,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Das hei\u00dft zusammengefasst, diese Befunde, aus der DIAN-Studie zum Beispiel, bei den Mutationstr\u00e4gern denke ich schon, dass die sehr wegweisend sein werden f\u00fcr j\u00fcngere, ich sag mal, bis 75.","prob":0.42520508,"label":null}
{"sentence_ID":631,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Also welchen Risiken werden diese Tr\u00e4ger halt von diesen Mutationen, oder teilweise, die ja noch nicht mal wissen, ob sie Tr\u00e4ger dieser Mutation sind, ausge-setzt?","prob":0.24493885,"label":null}
{"sentence_ID":645,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Gerade auch deshalb, weil Alzheimer eine Erkrankung ist, die gerade auf diese Selbstbestimmung einwirkt.","prob":0.49198145,"label":null}
{"sentence_ID":649,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Weil wir, wenn wir sehr fr\u00fch und sehr vorsichtig f\u00fchlen, was Menschen \u00fcber sich wissen wollen und was sie nicht \u00fcber sich wissen wollen, und wenn sie es denn dann wissen wollen, sa-gen k\u00f6nnen, da ist eine Erkrankung auf dem Weg, die im Augenblick nicht behandelbar ist.","prob":0.20873609,"label":null}
{"sentence_ID":673,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Wir sehen in unserem Alltag immer mehr Menschen, die mit leichten kognitiven Einschr\u00e4nkungen kommen und einen hohen Abkl\u00e4rungswunsch haben.","prob":0.20066889,"label":null}
{"sentence_ID":680,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Patienten, die an Zirkulationsst\u00f6rung des Nervenwassers leiden, Patienten, die eine Perfusi-onsst\u00f6rung des Gehirns leiden durch hochgradige Stenosierung hirnversorgender Blutgef\u00e4\u00dfe.","prob":0.23655744,"label":null}
{"sentence_ID":686,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Und das ist sozusagen der schlechte Teil.","prob":0.4194628,"label":null}
{"sentence_ID":704,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Und wir werden so ungef\u00e4hr 2000, 3000 Eintr\u00e4ge anstreben, weil wir eben auch an diesen Pr\u00e4ventionsstudien teilnehmen, wo eben ganz Gesunde auch gesucht werden, die dann nach bestimmten Risikofaktoren unter-sucht werden, zum Beispiel genetische Risikofaktoren oder eben Amyloid.","prob":0.29970396,"label":null}
{"sentence_ID":748,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Das hei\u00dft, alle Verfahren werden genauso gemacht, international, wie bei allen anderen auch, nur dass diese Probanden dann automatisch in die Scheinmedikamente, also in die Placebo-Gruppe eingeteilt werden.","prob":0.7931786,"label":null}
{"sentence_ID":784,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Aber bei vielen anderen fehlt da einfach sehr viel Bera-tung drumherum, wenn man diesen Weg w\u00e4hlt.","prob":0.3528923,"label":null}
{"sentence_ID":793,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Was wissen wir denn dar\u00fcber, wie Leute damit umgehen, wenn sie diagnostiziert wer-den und erfahren, dass sie Tr\u00e4ger dieser Erkrankung sind, die sie sp\u00e4ter dann auch bekommen werden, Herr Jessen?","prob":0.23836382,"label":null}
{"sentence_ID":796,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Es geht um ein erh\u00f6htes oder ein geringeres Risiko, in einem Zeitraum die Erkrankung zu entwickeln.","prob":0.3328229,"label":null}
{"sentence_ID":799,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Es ist unglaublich kompliziert, es gibt Studien dazu, einem Individuum zu vermitteln, was ein Risiko ist.","prob":0.6536096,"label":null}
{"sentence_ID":811,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Und selbst die, die diese Variante doppelt haben \u2013 nur ein bis zwei Prozent der Bev\u00f6lkerung \u2013 selbst von denen kriegen nicht alle eine Demenz.","prob":0.6301765,"label":null}
{"sentence_ID":812,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Insofern kann ich pers\u00f6nlich nur ein bisschen davor-, oder ich glaube nicht, dass die Selbstbestimmung von genetischen Panels und die Ergebnisse, die da pr\u00e4sentiert werden, wirklich das erkl\u00e4-ren k\u00f6nnen, was es dann wirklich f\u00fcr das Individuum hei\u00dft.","prob":0.33729324,"label":null}
{"sentence_ID":884,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Wir m\u00fcssen auch lernen und verstehen lernen, auch im Hinblick auf die Therapie verstehen ler-nen, dass wir in einer Hirnh\u00e4lfte nie eine Region haben, oder nie zwei Regionen haben, die im selben patholo-gischen Zustand und im selben Krankheitsmechanismus sind.","prob":0.68685544,"label":null}
{"sentence_ID":887,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Der Hippocampus ist unser Tor, oder unser Kurzzeitged\u00e4chtnis-Mediator.","prob":0.3430384,"label":null}
{"sentence_ID":901,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Und das hat tat-s\u00e4chlich so doch den Blickwinkel auf diese Erkrankung und wann das eigentlich losgeht, ganz ma\u00dfgeblich ge-\u00e4ndert.","prob":0.25450018,"label":null}
{"sentence_ID":913,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Diese Studie, die ich eben schon erw\u00e4hnt hatte, die wir in K\u00f6ln im Moment durchf\u00fchren, die bezieht sich da-rauf, wie m\u00f6chte jemand, der eine leichte kognitive St\u00f6rung hat, nach einer standardisierten Aufkl\u00e4rung, \u00fcberhaupt eine Bio-Marker-Diagnostik und wenn ja, welche Folgen hat das auf die Psyche, also auch, entwi-ckeln sich zum Beispiel Depressionen oder anderes, auf die Lebensplanung und sozusagen auch auf die Le-bensqualit\u00e4t?","prob":0.290861,"label":null}
{"sentence_ID":934,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Es ist recht-lich \u00fcberhaupt nicht umsetzbar, weil man wei\u00df ja noch gar nicht, zu was man dann sp\u00e4ter einwilligen soll, zu welchem Studienprotokoll.","prob":0.22199059,"label":null}
{"sentence_ID":956,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Und Sie, Herr Levin, haben v\u00f6llig Recht.","prob":0.30420178,"label":null}
{"sentence_ID":976,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Volker Stollorz: (1:11:53) Der Ethiker nochmal.","prob":0.5734569,"label":null}
{"sentence_ID":986,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Wie entwickeln die sich morphologisch?","prob":0.2517861,"label":null}
{"sentence_ID":1030,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Volker Stollorz: (1:17:55) Herr Heneka, ich glaube, Sie wollten nochmal was sagen zu der Frage, k\u00f6nnen wir was tun, was k\u00f6nnen wir tun?","prob":0.21774903,"label":null}
{"sentence_ID":1079,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Aber das ist-, das w\u00e4re auch aus klinischer Perspektive nat\u00fcr-lich ein Ansatz, der \u00e4hnlich ist wie bei Diabetes oder diesen Dingen.","prob":0.39917418,"label":null}
{"sentence_ID":1080,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Volker Stollorz: (1:24:33) Herr Heneka.","prob":0.21421598,"label":null}
{"sentence_ID":1091,"title":"Fr\u00fcherkennung von Alzheimer \u2013 Je fr\u00fcher, desto besser f\u00fcr den Patienten?","sentence":"Da m\u00f6chte ich mich ganz herzlich erst mal bei Ihnen bedanken.","prob":0.21159054,"label":null}
{"sentence_ID":1117,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Ich werde Sie jetzt gleich vorstellen und jeder der drei wird ein kurzes Eingangsstatement pr\u00e4sentieren.","prob":0.45766932,"label":null}
{"sentence_ID":1136,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Es gibt daf\u00fcr auch einige anekdotische Beispiele, wo wir zumindest \u00fcber die Wirkung spekulieren k\u00f6nnen.","prob":0.2836235,"label":null}
{"sentence_ID":1145,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Auch Aktivit\u00e4-ten der Plattformen selbst haben inzwischen erheblich dazu beigetragen, dass technische Angriffe nicht mehr so einfach umsetzbar sind, hier ist doch einiges passiert.","prob":0.203044,"label":null}
{"sentence_ID":1147,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Wir m\u00fcssen als Konsumenten von Informationen aus meiner Sicht eigene Strategien entwickeln, deren Wahrheitsgehalt aus Social Media und auch dann nicht redaktionell gepr\u00fcften Online-Medien, kri-tisch zu hinterfragen.","prob":0.29766297,"label":null}
{"sentence_ID":1155,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Oder vertrauen wir besser niemandem, wenn es um unsere Daten geht?","prob":0.29717258,"label":null}
{"sentence_ID":1179,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Vieles im Augenblick scheint sich, besonders im Hinblick auf die Europawahl, auf die Rollen von europ\u00e4ischen Instanzen zu fokussieren.","prob":0.290647,"label":null}
{"sentence_ID":1188,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Viele andere Akteure werden auch von den Methoden, die schon aufgedeckt worden sind, gelernt haben und werden vielleicht auch direkt und indirekt unterst\u00fctzt von den verschiedenen Teilnehmern an solchen Agitationsversuchen.","prob":0.36042985,"label":null}
{"sentence_ID":1196,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Die Auswirkungen von einzelnen Desinformationskampagnen h\u00e4ngen daher ganz besonders davon ab, welche Reichweite diese Informationen eigentlich haben.","prob":0.27416712,"label":null}
{"sentence_ID":1206,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Und das wird auch dann langfristig zur Selbsterf\u00fcllung, denn diese Randgruppen denken dann vielleicht ohnehin von sich 4 aus schon, dass die Mitte sie nicht mehr will und dass sie sich deshalb auf die Informationen von den Desinformationesakteuren konzentrieren sollten.","prob":0.7648275,"label":null}
{"sentence_ID":1227,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Prof. Z\u00f6llner ist Professor f\u00fcr Medienforschung und di-gitale Ethik an der Hochschule der Medien in Stuttgart und er befasst sich als Mediensoziologe mit der digitalen Ethik und mit den Ursachen und Hintergr\u00fcnden von Desinformation und Propaganda in analogen und digitalen Kontexten.","prob":0.27600613,"label":null}
{"sentence_ID":1232,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Die sozialen Online-Netzwerke sind innerhalb weniger Jahre \u2013 was ja wirk-lich sehr erstaunlich ist, wenn man einfach nur mal die letzten zehn, 15 Jahre zur\u00fcckdenkt \u2013 sind also innerhalb weniger Jahre f\u00fcr sehr viele Menschen zu einer unverzichtbaren Infrastruktur des Alltags geworden.","prob":0.35192683,"label":null}
{"sentence_ID":1233,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Ich glaube, das ist sehr wichtig sich immer wieder in Erinnerung zu rufen.","prob":0.53935,"label":null}
{"sentence_ID":1263,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Und wie wollen wir in dieser Gesellschaft auch mit den sozialen Medien und anderen Medien \u00fcberhaupt leben?","prob":0.3449199,"label":null}
{"sentence_ID":1287,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Also ich muss sagen, RT Deutsch \u2013 wie gesagt, man muss nicht mal Russisch k\u00f6nnen, das ist ja in deutscher Spra-che \u2013 enth\u00e4lt journalistisch teilweise gut gemachte, auf Fakten orientierte Beitr\u00e4ge, aber eben auch Beitr\u00e4ge, die unschwer als Desinformation oder als verschw\u00f6rungstheoretisch basierte Information r\u00fcberkommt, und das findet sein Publikum...","prob":0.24156955,"label":null}
{"sentence_ID":1288,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Ein anderer Kanal, der auch stark damit verbunden ist, ist Sputnik, auch eine Russisch unterst\u00fctzte Plattform, die auch in diesem Bereich operiert.","prob":0.33598468,"label":null}
{"sentence_ID":1293,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Das ist ein ganz konkretes Ziel, was jeder Propagandist verfolgen sollte im Prinzip, wenn er da Einfluss nehmen will.","prob":0.74123144,"label":null}
{"sentence_ID":1294,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Zudem nat\u00fcrlich, wie ich schon gesagt habe, ist es glaube ich einer der Ans\u00e4tze einfach Unmut gegen\u00fcber der EU zu erschaffen oder zu verst\u00e4rken, sodass es eben auch in anderen L\u00e4ndern weitere Diskussionen dar\u00fcber gibt, ob man aus der EU austreten sollte oder sich 7 eher national statt international orientieren sollte, was die politische Ausrichtung angeht.","prob":0.27819696,"label":null}
{"sentence_ID":1296,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Weil sie jetzt erneut beide Russland genannt hatten, Sie aber auch davon sprachen, dass es andere Akteure gibt: K\u00f6nnten Sie denn andere Akteure noch benennen, die ein Interesse daran h\u00e4tten?","prob":0.34575978,"label":null}
{"sentence_ID":1315,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Das hei\u00dft man kann da entweder selber Social Bots bauen, manchmal kann man auch einfach einen Social Bot damit anmachen.","prob":0.2990228,"label":null}
{"sentence_ID":1325,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Und man muss dazu sagen, dass Social Bots nur ein ganz, ganz kleiner Teil von Desinformations-Strategien sind.","prob":0.65820915,"label":null}
{"sentence_ID":1333,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Insofern glaube ich, dass da dann die Trolls, die auch schon erw\u00e4hnt wurden, oder Leute, die man vielleicht einkaufen kann, die dann Aktivit\u00e4t darstellen und Inhalte produzieren, dass diese Leute erheblich wirkungsvoller sind mit ihren Inhalten und die Social Bots quasi nur die Verbreitungsinfrastruktur darstellen.","prob":0.3845021,"label":null}
{"sentence_ID":1335,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Aber was br\u00e4uchte denn die Wissenschaft dann f\u00fcr Mittel, wenn sie derzeit nicht ausreichen, um das erforschen zu k\u00f6nnen?","prob":0.28910112,"label":null}
{"sentence_ID":1343,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Wir haben also eine sehr eingeschr\u00e4nkte Sicht auf diese Daten, und was wir im Prinzip br\u00e4uchten w\u00e4r ein quasi akademischer Zugang zu diesen Daten.","prob":0.36029258,"label":null}
{"sentence_ID":1354,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Was ist denn der konkrete Aussagenstimulus und was ist das konkret abzubildene Ergebnis, sozusagen?","prob":0.21305649,"label":null}
{"sentence_ID":1362,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Und wenn ich es richtig verstehe, ist es auch die schiere Menge an Daten, die schiere Menge an Inhal-ten, die man quasi analysieren muss.","prob":0.26496834,"label":null}
{"sentence_ID":1383,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Wir haben das zum Beispiel jetzt gesehen mit der Facebook Ad Library, die eingef\u00fchrt wor-den ist, \u00fcber die man erkennen kann, oder die daf\u00fcr gedacht ist, eben zu sehen, welche Facebook-Werbung wie geschaltet wird, von welchen Facebookteilnehmern, auf welchen Pages und so wei-ter.","prob":0.56074864,"label":null}
{"sentence_ID":1386,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Da w\u00e4re es also ganz wichtig, das noch sehr viel weiter auszuweiten.","prob":0.21205083,"label":null}
{"sentence_ID":1391,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Auch dass Millionen oder Milliarden von Bots mal gel\u00f6scht werden, was aber im Prinzip nichts hei\u00dft, weil wir trotzdem nicht wissen, wie die erkannt worden sind, \u00fcber welche Ans\u00e4tze, und vielleicht auch wie wahrscheinlich ist es, dass im-mer noch sehr viele von den eher weiterentwickelten Bots dadurch \u00fcbersehen werden, weil sie 10 nicht so Bot-artig aussehen.","prob":0.27131754,"label":null}
{"sentence_ID":1393,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Das muss \u2013 wie wir schon geh\u00f6rt haben \u2013 nat\u00fcrlich sehr vorsichtig gemacht werden, aber gerade Forscher, die zum Beispiel an Universit\u00e4ten arbeiten, die auch ihre Ethikkommissionen an den Unis haben, die nat\u00fcrlich die Forschungsarbeiten absegnen.","prob":0.79411036,"label":null}
{"sentence_ID":1402,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Wenn man also da an-kommt als ein Forscher, der schon von vornherein kritisch eingestellt ist gegen\u00fcber der Plattform, ist es vermutlich eher unwahrscheinlich, dass man Zugang bekommt.","prob":0.25382972,"label":null}
{"sentence_ID":1403,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Das muss alles sehr viel transparenter und sehr viel unabh\u00e4ngiger von den Plattformen gemacht werden, denke ich.","prob":0.5885696,"label":null}
{"sentence_ID":1415,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Ich glaube, diese Debatte ist noch nicht bei allen Menschen angekommen, und wir m\u00fcssen diese Firmen st\u00e4rker in die Pflicht nehmen.","prob":0.21777754,"label":null}
{"sentence_ID":1423,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Und auch \u00fcber diese ganzen EU-Tochterfirmenkonstruktionen ist die M\u00f6glichkeit der EU, wirklich zu sanktionieren, doch sehr beschr\u00e4nkt.","prob":0.44896173,"label":null}
{"sentence_ID":1448,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Man muss daf\u00fcr sorgen, dass auch diese Kodizes, diesen ganzen Codes of Conduct und Practice et cetera, nicht nur sch\u00f6n auf dem Papier stehen, sondern auch wirklich genutzt werden.","prob":0.21439897,"label":null}
{"sentence_ID":1454,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Wo m\u00fcsste man also den Blick hinrich-ten?","prob":0.2461729,"label":null}
{"sentence_ID":1464,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Also, ein Beispiel ist das Netzwerk Gab, wo viele antisemitische Inhalte, also auch aus meiner Sicht oft strafbare Inhalte, verbreitet werden, die anti-islamistische Inhalte verbreitet werden, die durch-aus quasi als Ausweichbewegung gesehen werden k\u00f6nnen, weil auch die Mainstream-sozialen 12 Netzwerke wie Twitter, zum Beispiel, schon gewisse technische Einschr\u00e4nkungen, schon auch ge-wisse inhaltliche Einschr\u00e4nkungen oder bzw.","prob":0.5788837,"label":null}
{"sentence_ID":1517,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Einerseits ist es nat\u00fcr-lich m\u00f6glich, dass die Debatte um Desinformationen insgesamt die B\u00fcrger dazu verleitet, eher eine etwas kritischere Perspektive gegen\u00fcber den Medien einzunehmen.","prob":0.42339003,"label":null}
{"sentence_ID":1518,"title":"Desinformation vor der Europawahl \u2013 Wie gro\u00df ist die Gefahr?","sentence":"Das an sich ist gar nicht mal so schlecht, weil wir kritische Staatsb\u00fcrger m\u00f6chten, die nicht alles, was sie irgendwo in den Medien sehen, gleich so akzeptieren, sondern eben auch mal kritisch hinterfragen und sich selbst ihre 14 eigene Meinung bilden.","prob":0.30109376,"label":null}
{"sentence_ID":1562,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Es wurde jahrzehntelang gez\u00f6gert, und jetzt ist eine schnelle Reaktion notwendig, wenn die Trends gebremst und vielleicht auch noch aufgehalten werden sollen.","prob":0.24864142,"label":null}
{"sentence_ID":1579,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Beginnen m\u00f6chte ich mit Frau Professorin Dr. Almut Arneth.","prob":0.5555411,"label":null}
{"sentence_ID":1586,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Das hei\u00dft, mindestens mit Ihnen beiden m\u00fcsste doch das Denken schon auch in beiden Systemen, nenne ich es mal, schon auch sichtbar gewesen sein.","prob":0.4093658,"label":null}
{"sentence_ID":1613,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Und nun m\u00fcs-sen wir das zusammenbringen, vor allen Dingen, weil wir uns ja jetzt nicht mehr nur auf die Aus-wirkungen dieser menschlichen Aktivit\u00e4ten konzentrieren, sondern auch um die L\u00f6sungsm\u00f6glich-keiten, die in diesem Bereich anzugehen sind.","prob":0.7114816,"label":null}
{"sentence_ID":1615,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Das ist leider momentan noch ein bisschen der Fall, so wie vor allem der Weltklimarat aufgestellt ist, wird Klimaschutz eben oft ohne Artenvielfalt gedacht.","prob":0.3953932,"label":null}
{"sentence_ID":1640,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Also, Maisfel-der f\u00fcr Biogas sind so Musterbeispiele aus meiner Sicht, wo wir eigentlich im Prinzip viele andere Sachen viel besser machen k\u00f6nnten und genau dieses sein lassen sollten.","prob":0.6185794,"label":null}
{"sentence_ID":1651,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Wie kann dann die konkrete Umsetzung gelingen, wenn es darum geht: Wir m\u00fcssen hier einen Deich bauen, wir m\u00fcssen da einen Wald abholzen, wir wollen dort ein Moor wieder vern\u00e4s-sen, auf welcher Ebene muss denn sichergestellt werden, dass die n\u00f6tige Expertise aus beiden Feldern genau dann einfach einflie\u00dft, wenn sie n\u00f6tig ist?","prob":0.64878047,"label":null}
{"sentence_ID":1652,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Naja, wenn ich da vielleicht einfach mal anfange aus dem Blick der Klimaproblematik.","prob":0.34771994,"label":null}
{"sentence_ID":1716,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Daran anschlie\u00dfend passt vielleicht gut eine Frage eines Kollegen, der sich auf die Pressemittei-lung bezieht und sagt: Das hei\u00dft dort, die Aufforstung mit exotischen Baumarten oder in Form von Monokulturen sei vielleicht gut f\u00fcr die Klimawandel-Mitigation, aber oft nicht f\u00fcr die Biodiversit\u00e4t.","prob":0.273418,"label":null}
{"sentence_ID":1724,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Nein, es ist nicht unbedingt eine weitere Idee, aber ich glaube, das Thema ist im Prinzip ein \u00e4hnli-ches nat\u00fcrlich, wie wir es auch bei der Bioenergie nat\u00fcrlich diskutieren.","prob":0.3085543,"label":null}
{"sentence_ID":1728,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Aber, wie der Sepp [Josef Settele, Anm.","prob":0.29431322,"label":null}
{"sentence_ID":1735,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Und diese Politik ist ja eingeschlafen fast, m\u00f6chte man sagen.","prob":0.77846974,"label":null}
{"sentence_ID":1756,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Und ich denke, jeder von uns w\u00fcr-de erst mal sagen, ein Artenschutz ist m\u00fc\u00dfig, wenn ich nicht im Prinzip den Lebensraum dieser Art erhalte.","prob":0.26887262,"label":null}
{"sentence_ID":1760,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Man stelle sich vor, dass der Mensch eben in seiner Geschichte 50 Prozent der Pflanzenbiomasse auf dieser Erde vernichtet hat.","prob":0.74030906,"label":null}
{"sentence_ID":1763,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Das hei\u00dft, man muss erst ein-mal Hausaufgaben machen, bevor das Ganze funktionieren kann.","prob":0.4094287,"label":null}
{"sentence_ID":1787,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Und wenn Sie nicht abwandern k\u00f6nnen, sto\u00dfen Sie an geographische Barrieren, die m\u00f6g-licherweise dann nicht \u00fcberwindbar sind.","prob":0.28697497,"label":null}
{"sentence_ID":1811,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Aber eigentlich ein Prozess, der f\u00fcr mich pers\u00f6n-lich sehr viel Mehrwert generiert hat.","prob":0.36974856,"label":null}
{"sentence_ID":1828,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Ich hab ja jetzt auch immer wieder die Begriffe IPCC und IPBES genannt, und der Kollege fragt: IPCC-Berichte werden von den Regie-rungen abgestimmt und auch offiziell angenommen.","prob":0.5439309,"label":null}
{"sentence_ID":1835,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Sondern formell gesehen ist dieser Meeting Report die klare Stimme der Wissenschaft.","prob":0.20927459,"label":null}
{"sentence_ID":1864,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Und ich wollte da doch erg\u00e4nzen, dass man da durchaus Land und Ozean parallel denken kann, sowohl was den kulturellen Wert, den \u00e4sthetischen Wert und auch letztend-lich die ethischen G\u00fcter angeht.","prob":0.29353988,"label":null}
{"sentence_ID":1871,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Ich hatte in meiner Vorstellung von Ihnen dreien ja gesagt, Herr P\u00f6rtner, Sie sind Mitglied des WBGU [Wissenschaftlicher Beirat der Bundesregierung Globale Umweltver\u00e4nderungen; Anm.","prob":0.74538517,"label":null}
{"sentence_ID":1899,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Es gibt genug M\u00f6glichkeiten, da zu agieren.","prob":0.30161604,"label":null}
{"sentence_ID":1903,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Und das ist auch wiederum eine Sache der Politik, dass sie da jetzt wirklich mal bitte in die P\u00f6tte kommt \u2013 und zwar schnell.","prob":0.28084514,"label":null}
{"sentence_ID":1919,"title":"Wie lassen sich der Kampf gegen den Klimawandel IPCC und Weltbiodiversit\u00e4tsrat IPBES","sentence":"Und dann na-t\u00fcrlich national entsprechend, dass wir dort mehr und mehr diese Integration auf die Reihe krie-gen, dass wir Leute mitnehmen, dass wir letztlich nicht sektoral vorgehen, was ich vorhin schon mal sagte.","prob":0.2212764,"label":null}
{"sentence_ID":1991,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Das kann keiner mehr in der normalen Exel-Liste oder auf Papier abverfolgen und abarbeiten.","prob":0.41532823,"label":null}
{"sentence_ID":2002,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Aber dann k\u00f6nnen die Landesbeh\u00f6rden und auch das Robert-Koch-Institut diese Daten auswerten und k\u00f6nnen dann ganz genau die \u00dcbertragungsnetzwerke abzeichnen.","prob":0.48188397,"label":null}
{"sentence_ID":2021,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Und m\u00f6glicherweise gelingt es dann, das Konzept so auszur\u00e4umen, dass die Gesundheits\u00e4mter wirklich \u00fcber die Landkreisgrenzen hinaus sehr viel einfacher kommunizieren k\u00f6nnen und diese Arbeit einfacher umsetzen k\u00f6nnen.","prob":0.265651,"label":null}
{"sentence_ID":2055,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Aber das scheint mir sehr plausibel.","prob":0.3087367,"label":null}
{"sentence_ID":2072,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Es kommt ja sowohl auf die Anzahl an, aber wen muss man denn eigentlich priorit\u00e4r testen?","prob":0.4992951,"label":null}
{"sentence_ID":2097,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Wir haben die arbeitsmedizinische Perspektive, wo in Krankenh\u00e4usern, aber auch in anderen Firmen zum Testen animiert wird und das organisiert wird.","prob":0.22069891,"label":null}
{"sentence_ID":2128,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Also, das ist ja total lokal variabel.","prob":0.32319587,"label":null}
{"sentence_ID":2156,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Das kann sein, dass die Bundeswehr mit hilft beim Contact-Tracing.","prob":0.5519157,"label":null}
{"sentence_ID":2188,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Die Fallzahlen sind gar nicht so interessant, sondern: wie viele Menschen k\u00f6nnen wir versorgen, oder wo kommen wir an die Grenzen?","prob":0.26032504,"label":null}
{"sentence_ID":2204,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Das sind unfassbar viele Fragen \u00fcbrigens, die jetzt hier reinkommen.","prob":0.52044016,"label":null}
{"sentence_ID":2217,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Ich glaube, 24 Stunden, aus meiner Sicht ist das gar nicht so unm\u00f6glich, wenn das, was wir vorhin diskutiert haben, erf\u00fcllt ist, dass n\u00e4mlich die richtigen Leute schnell getestet werden und die Leute, die nicht so wichtig sind, sp\u00e4ter getestet werden.","prob":0.3840904,"label":null}
{"sentence_ID":2241,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"In welchem Umfeld ist da eher das Kriterium da gewesen.","prob":0.3437883,"label":null}
{"sentence_ID":2263,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Aber ist das jetzt die Ma\u00dfzahl, auf die Entscheidung basiert werden sollen?","prob":0.29567355,"label":null}
{"sentence_ID":2283,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Und da kann man nat\u00fcrlich schon sagen, man kann das nochmal rechnen, wenn man eine bestimmte Ma\u00dfnahme rausl\u00e4sst.","prob":0.7138387,"label":null}
{"sentence_ID":2322,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Wir gehen im Moment davon aus, dass er noch sehr niedrig ist.","prob":0.28038442,"label":null}
{"sentence_ID":2327,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Das zweite ist, man muss ausreichend Probanden pro Bev\u00f6lkerung messen.","prob":0.5983032,"label":null}
{"sentence_ID":2332,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Das zusammen f\u00fchrt dazu, dass wir jetzt mit unseren Berechnungen davon ausgehen, dass in den jetzt schon geeigneten Landkreisen, die also vermutlich ausreichend hohe Pr\u00e4valenz haben, dass wir da mindestens innerhalb von drei Wochen oder so, vier Wochen, mindestens 3000 Probanden testen m\u00fcssen.","prob":0.7109763,"label":null}
{"sentence_ID":2366,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"\u201eIch habe mir gerade diese Pressekonferenz angeh\u00f6rt auf Phoenix, und ich kann daraus nichts ableiten.","prob":0.4492205,"label":null}
{"sentence_ID":2418,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Es geht jetzt in die \u00e4ltere Bev\u00f6lkerung, gerade da sieht man Hotspots.","prob":0.28483498,"label":null}
{"sentence_ID":2424,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Und wir k\u00f6nnen nat\u00fcrlich auch darauf hoffen, dass in einer Zeit von zwei, drei Monaten auch einfache, simple Antigenteste auf den Markt kommen, die so aussehen wie ein Schwangerschaftstest.","prob":0.41194022,"label":null}
{"sentence_ID":2447,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Dieses Kriterium muss man ja nutzen.","prob":0.6822455,"label":null}
{"sentence_ID":2465,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Die sagen nur, was gerade ist und was vielleicht f\u00fcr die n\u00e4chsten Stunden noch h\u00e4lt, weil jederzeit eine Neuinfektion stattgefunden haben kann oder ein neuer Nachweis kommen kann.","prob":0.2974408,"label":null}
{"sentence_ID":2516,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Es kann gut sein, dass das nicht mehr so vorbildlich bleibt dort.","prob":0.24933267,"label":null}
{"sentence_ID":2533,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Die Frage ist immer, wie gro\u00df der Aufwand daf\u00fcr ist, wenn das alles umsonst zu haben ist, kann man jeden testen.","prob":0.3052377,"label":null}
{"sentence_ID":2534,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Aber wenn das Zeit verschwendet und Logistikaufwand macht und dort, wo die Diagnostik wirklich gebraucht wird, dann die Ressourcen wegfrisst, dann sollte man das eher nicht tun.","prob":0.3382638,"label":null}
{"sentence_ID":2547,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Wir sind schon sieben Minuten dr\u00fcber, es tut mir sehr leid, Herr Drosten, ich wei\u00df, dass Sie auch weg m\u00fcssen.","prob":0.40668285,"label":null}
{"sentence_ID":2555,"title":"Zuk\u00fcnftige Teststrategien auf SARS-CoV-2 und  die Bedeutung vorsorglicher Quarant\u00e4ne","sentence":"Ich wei\u00df, das ist sehr stressig im Moment.","prob":0.26736572,"label":null}
{"sentence_ID":2592,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Jetzt sind wir wieder bei 53 Prozent.","prob":0.28034964,"label":null}
{"sentence_ID":2629,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Dann kommen wir als n\u00e4chstes zu Professor Dr. Marcel Salath\u00e9.","prob":0.25494894,"label":null}
{"sentence_ID":2635,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Auch von meiner Seite vielen Dank f\u00fcr die Einladung.","prob":0.20382169,"label":null}
{"sentence_ID":2655,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Also wenn da zum Beispiel eine Wand dazwischen ist, dann wird das Signal auch stark abgeschw\u00e4cht.","prob":0.34038866,"label":null}
{"sentence_ID":2662,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Wir m\u00fcssen nat\u00fcrlich erst mal sehen, was in den n\u00e4chsten Wochen eigentlich geschieht.","prob":0.27112332,"label":null}
{"sentence_ID":2673,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Aber das ist jetzt mal erledigt.","prob":0.50663775,"label":null}
{"sentence_ID":2703,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Es gibt also auch noch Probleme hinsichtlich der Labor-Schnittstellen, die sind noch nicht komplett drin.","prob":0.21962987,"label":null}
{"sentence_ID":2708,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Sie hatten schon vor Corona zu wenig Personal, sind durch Hilfskr\u00e4fte in der Zeit massiv aufger\u00fcstet worden.","prob":0.40332302,"label":null}
{"sentence_ID":2711,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Aber die m\u00fcssen ja alle abgearbeitet werden.","prob":0.28287137,"label":null}
{"sentence_ID":2741,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Und in der Schweiz, ist das \u00e4hnlich gedacht, Herr Salath\u00e9?","prob":0.7384757,"label":null}
{"sentence_ID":2744,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Hier ist es so, dass man sagt: Gut, wenn die App was angibt, dann geht man davon aus, dass es hier eine h\u00f6here Wahrscheinlichkeit gibt, dass effektiv eine \u00dcbertragung stattgefunden hat.","prob":0.78572977,"label":null}
{"sentence_ID":2771,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Ich bin mir auch nicht ganz sicher \u2013 vielleicht Frau Teichert k\u00f6nnen Sie was dazu sagen, viel-leicht wurde da was in der Telefonkonferenz auch mitgeteilt \u2013, was f\u00fcr Informationen denn die \u00c4rzte, die Gesundheits\u00e4mter haben, was sie den Leuten sagen.","prob":0.22650157,"label":null}
{"sentence_ID":2788,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Das hei\u00dft, auch ich kann nicht so sehr viel mehr dazu sagen, au\u00dfer dass berichtet wurde, es gebe ein rotes Signal.","prob":0.32274172,"label":null}
{"sentence_ID":2842,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Wissen Sie, was da so an Verbesserungsvorschl\u00e4gen kam von au-\u00dfen?","prob":0.492695,"label":null}
{"sentence_ID":2854,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Wir haben dieses Cyber Security Center, das bei uns beim Bund angegliedert ist, und da werden diese Informationen, diese Inputs gesam-melt, und auf die wird eingegangen.","prob":0.32180405,"label":null}
{"sentence_ID":2862,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Inwiefern ist die App denn downkom-patibel mit \u00e4lteren Betriebssystemen auf \u00e4lteren Ger\u00e4ten?","prob":0.59356505,"label":null}
{"sentence_ID":2880,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Um dann auch zu sehen, ob das \u00fcberhaupt funktioniert.","prob":0.22561434,"label":null}
{"sentence_ID":2881,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Ich glaube, man muss da auch immer eine gewisse Offenheit haben, dass man sagt, wir versuchen das.","prob":0.22841914,"label":null}
{"sentence_ID":2885,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Und ich denke, bevor wir jetzt wirklich noch rausgehen und sogar noch zus\u00e4tzliche Hardware entwickeln, testen wir das erst mit den Smartphones und schauen, wie das geht.","prob":0.22604004,"label":null}
{"sentence_ID":2889,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Die Frage, wie viel Prozent der Bev\u00f6lkerung mitmachen m\u00fcssen, damit die Warn-App ein sinnvolles Instrument ist.","prob":0.24423526,"label":null}
{"sentence_ID":2930,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Und aus der Marktfor-schung ist immer klar: Wenn beliebte Leute das nutzen, dann m\u00f6chten andere das auch haben.","prob":0.5423385,"label":null}
{"sentence_ID":2939,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Und zwar, hat die Nachverfolgung per App denn entscheidende Geschwindigkeitsvorteile gegen\u00fcber dem klassischen Contact Tracing?","prob":0.300344,"label":null}
{"sentence_ID":2944,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Und da muss wirklich alles mitspielen.","prob":0.24927753,"label":null}
{"sentence_ID":2946,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Und wenn man das richtig zu nutzen wei\u00df, kann das durchaus ein bisschen schneller gehen.","prob":0.77758104,"label":null}
{"sentence_ID":2958,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Die n\u00e4chste Frage ist zu der internationalen Zusammenarbeit, jetzt wo auch ein bisschen mehr Grenz\u00f6ffnung (passiert).","prob":0.27998698,"label":null}
{"sentence_ID":2963,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Da kennen Sie sich ja sicher aus, Herr Salath\u00e9.","prob":0.6561846,"label":null}
{"sentence_ID":2978,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Und, Frau Betsch, vielleicht gibt es in Ihren Daten auch schon Hinweise dazu, wie die unterschiedlichen Altersgruppen die App nutzen wollen oder wie die Akzeptanz nach Altersgruppen verteilt ist?","prob":0.22959936,"label":null}
{"sentence_ID":2983,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Aber ich denke, das wird sich dann weisen.","prob":0.7459714,"label":null}
{"sentence_ID":3018,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Dann eine andere Frage noch an Sie, Herr Salath\u00e9.","prob":0.33291593,"label":null}
{"sentence_ID":3035,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Herr Salath\u00e9 vielleicht, Sie haben kurz genickt?","prob":0.352229,"label":null}
{"sentence_ID":3061,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Man kann durchaus mit seinem Blue-tooth-Kopfh\u00f6rer und (allem) weitermachen.","prob":0.4831153,"label":null}
{"sentence_ID":3070,"title":"Die deutsche Corona-Warn-App \u2013  Funktion, Nutzen, Akzeptanz","sentence":"Deshalb ist es ein bisschen schwer zu sa-gen, ob sie gerechtfertigt ist oder nicht.","prob":0.36155504,"label":null}
{"sentence_ID":3099,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Und wir wollen aber nicht nur diesen Fragen nachgehen, sondern wir wollen sp\u00e4ter auch noch mal ein bisschen auf die Studie eingehen.","prob":0.42361617,"label":null}
{"sentence_ID":3101,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Mein Kollege, der mich hier unterst\u00fctzt, reicht mir dann die Fragen herein und ich gebe sie an die Experten weiter.","prob":0.6404225,"label":null}
{"sentence_ID":3104,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Jetzt m\u00f6chte ich aber starten und die Experten, die hier sind, vorstellen.","prob":0.28438684,"label":null}
{"sentence_ID":3162,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Nehmen wir einen Riesling und w\u00fcrden den r\u00fcckkreuzen gegen eine pilzresistente Weinsorte \u2013 was auch immer dabei rauskommt, es wird nie mehr ein Riesling sein, der den Namen Riesling oder die Eigenschaften eines Rieslings hat, wie wir ihn kennen.","prob":0.61540437,"label":null}
{"sentence_ID":3181,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Da kann vielleicht Herr Falk noch mehr zu sagen.","prob":0.7807236,"label":null}
{"sentence_ID":3204,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Dazu muss es mehrere solcher Zuckertransporter anwerfen.","prob":0.20439076,"label":null}
{"sentence_ID":3244,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Wie weit n\u00fctzen diese Methoden, also wie weit f\u00fchrt das dazu, dass die Landwirtschaft in der bisherigen Form so weitergehen kann?","prob":0.68403125,"label":null}
{"sentence_ID":3246,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Und da habe ich meine ernsten Bedenken, was diese Methoden anbelangt.","prob":0.5704739,"label":null}
{"sentence_ID":3269,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Und das ist ein extrem konservativer Zustand.","prob":0.35099542,"label":null}
{"sentence_ID":3305,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Und das ist das, was uns den ganzen Prozess beschleunigt.","prob":0.20143718,"label":null}
{"sentence_ID":3311,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Das kann ich im Prinzip nur unterst\u00fctzen.","prob":0.27115577,"label":null}
{"sentence_ID":3326,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Das spielt schon mal eine wichtige Rolle.","prob":0.2873404,"label":null}
{"sentence_ID":3340,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Ich muss nicht in die wilden Arten gehen, das ist mir alles viel zu zu m\u00fchselig\u201c, dann w\u00fcrde ich diesen Vorteil verschenken.","prob":0.21549137,"label":null}
{"sentence_ID":3361,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Wie wird das beim Genome Editing ber\u00fccksichtigt und geht das \u00fcberhaupt?","prob":0.33618167,"label":null}
{"sentence_ID":3380,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Man spricht auch mit dem Soziologen, mit dem Politologen, weil man nat\u00fcrlich auch ber\u00fccksichtigen muss, wie  entwickelt sich das System weiter, wie sind die Rahmenbedingungen?","prob":0.64093655,"label":null}
{"sentence_ID":3391,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Also, die Studie ist sehr unterschiedlich.","prob":0.24984425,"label":null}
{"sentence_ID":3394,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Es kommt aber im weiteren Bereich hinten, das sind dann die gerahmten Teile, also hervorgehobenen Teile, die ganz klar sagen, dass unter den gegebenen Umst\u00e4nden diese NGT-Techniken zurzeit alle als Gentechnik eingestuft werden m\u00fcssen.","prob":0.3544049,"label":null}
{"sentence_ID":3418,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Das hei\u00dft also, hier kommt wirklich Bewegung in den Markt.","prob":0.20279565,"label":null}
{"sentence_ID":3429,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Und dazu geh\u00f6rt eben auch, dass man dieses \u201aEnt oder Weder\u2018 einfach mal beiseite l\u00e4sst und sagt: Wie k\u00f6nnen wir denn die verschiedenen M\u00f6glichkeiten, die wir haben, so zusammenbringen, dass wir das Ziel \u2013 es geht ja um das Ziel Nachhaltigkeit, es geht nicht um die Methode, wie kommen wir dahin \u2013 dass wir das Ziel Nachhaltigkeit nach vorne bringen?","prob":0.2872631,"label":null}
{"sentence_ID":3455,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Es ist eine Nagelprobe daf\u00fcr.","prob":0.2479279,"label":null}
{"sentence_ID":3473,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Aber wenn man sie nicht anwendet, wirft es genauso ethische Fragen auf.","prob":0.2897684,"label":null}
{"sentence_ID":3483,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Wenn man da deutlich weniger Chemie einsetzen kann durch diese Anwendung, dann hat es nat\u00fcrlich einen gewissen Vorteil, kann aber andere Nebenwirkungen dabeihaben.","prob":0.23182666,"label":null}
{"sentence_ID":3484,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Ich denke, und das ist mein entscheidender Punkt, diese Technik ist wesentlich zu unterscheiden von den GVO's, den klassischen GVO's, die wir haben.","prob":0.64988935,"label":null}
{"sentence_ID":3486,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Und da ist unheimlich viel Potenzial drin, die Z\u00fcchtung weiter voranzubringen.","prob":0.2008815,"label":null}
{"sentence_ID":3495,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Und das beschr\u00e4nkt aus meiner Sicht dadurch eigentlich auch die Wahrscheinlichkeit von Fortschritt in der Pflanzenz\u00fcchtung.","prob":0.28317478,"label":null}
{"sentence_ID":3499,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Genauso wie das Monsanto mit Glyphosat gemacht hat.","prob":0.6195223,"label":null}
{"sentence_ID":3519,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Es ist kein kausaler Nachweis, aber man kann zumindest aufgrund der statistischen Wahrscheinlichkeit sagen: Das ist wahrscheinlich so gemacht worden.","prob":0.2176183,"label":null}
{"sentence_ID":3521,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Wenn man wei\u00df, was der Hersteller gemacht hat, kann man gucken, ob diese Stelle da ist.","prob":0.2329365,"label":null}
{"sentence_ID":3525,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"und anderen herausgegeben worden ist, wo behauptet wurde, man k\u00f6nne damit auch neue Gentechnik nachweisen.","prob":0.2685159,"label":null}
{"sentence_ID":3526,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Was man damit machen kann, ist, man kann die Mutation nachweisen.","prob":0.36436504,"label":null}
{"sentence_ID":3544,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Das hei\u00dft, das k\u00f6nnte man durchaus auch fordern, dass dann eine zus\u00e4tzliche Sequenz eingebaut wird, an einer weniger wichtigen Stelle, die das markiert.","prob":0.3326754,"label":null}
{"sentence_ID":3558,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Es geht nicht um Gefahren, die durch diese Technik entstehen.","prob":0.24207775,"label":null}
{"sentence_ID":3577,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Also ich finde, Dialog ist wichtig.","prob":0.293414,"label":null}
{"sentence_ID":3579,"title":"Gr\u00fcne Gentechnik im Dienst der \u00d6kologie \u2013 Welchen Schutz der Umwelt leisten?","sentence":"Wir haben sehr viel Potenzial mit dieser Technik, und da muss man offen dar\u00fcber reden und nicht von vornherein alles ausschlie\u00dfen.","prob":0.76426876,"label":null}
{"sentence_ID":3630,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Ich freue mich, hier mit den Kollegen Ihnen Rede und Antwort stehen zu k\u00f6nnen.","prob":0.35600445,"label":null}
{"sentence_ID":3650,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Das ist eine Letalit\u00e4t von 2,0 Prozent oder 2,2 Prozent.","prob":0.7410377,"label":null}
{"sentence_ID":3654,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Aber klar ist folgendes: Wir sind momentan nicht in der Lage, die Dynamik des Ausbruchs zu prognostizieren.","prob":0.2546337,"label":null}
{"sentence_ID":3655,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Alle Prognosen, die wir kennen, beruhen nat\u00fcrlich auf diesen Zahlen, die ich ihn nenne, beruhen auf Annahmen, die mit Unsch\u00e4rfen verbunden sind.","prob":0.3492612,"label":null}
{"sentence_ID":3697,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und wir sind eigentlich wegen einer sehr hohen \u00c4hnlichkeit dieses neuen Virus mit dem SARS-Virus immer davon ausgegangen, dass das alles so funktioniert, wie bei SARS.","prob":0.23752737,"label":null}
{"sentence_ID":3714,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Das ist eine ganz wichtige neue Information.","prob":0.26979393,"label":null}
{"sentence_ID":3759,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Es handelt sich um Kollegen aus der Virologie, die neben mir sitzen, Infektiologen, Pandemiebeauftragte, das Tropeninstitut ist da vertreten, die Arbeitsmedizin, die Kinderklinik, der klinische Vorstand, die Pflege-Direktion, aber auch die Unternehmenskommunikation, unser Facility Management und der Katastrophenschutz.","prob":0.5411895,"label":null}
{"sentence_ID":3771,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Jetzt h\u00f6rt man ein bisschen aus China, dass da das Klinische, die Versorgung auch auf Intensivstationen bis hin zu Einheiten, die f\u00fcr Patienten mit schweren Lungenerkrankung durchaus knapp werden oder knapp geworden sind.","prob":0.2990265,"label":null}
{"sentence_ID":3782,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Er ist Chefarzt der Infektiologie und Tropenmedizin und leitet dort die Spezialeinheit f\u00fcr hoch ansteckende, lebensbedrohliche Infektionen in der M\u00fcnchener Klinik in Schwabing.","prob":0.5467892,"label":null}
{"sentence_ID":3793,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Es ist so, dass sich an dieser Stelle auch die Gelegenheit beim Schopfe packen m\u00f6chte, den Kooperationspartnern zu danken: das Tropeninstitut der Universit\u00e4t in M\u00fcnchen, aber auch Christian Drosten, der hier sitzt, auch Herrn W\u00f6lfel von der Bundeswehr.","prob":0.35249114,"label":null}
{"sentence_ID":3817,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Vielleicht k\u00f6nnen Sie es ganz gut beantworten: Die Entlassungskriterien, sagten Sie, sind derzeit noch ein bisschen in der Entwicklung.","prob":0.20981306,"label":null}
{"sentence_ID":3820,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Wir haben das gestern sehr konkret durchexerziert.","prob":0.25872508,"label":null}
{"sentence_ID":3826,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Frage an den Virologen, Herr Drosten, was hei\u00dft jetzt da negativ getestet?","prob":0.2866186,"label":null}
{"sentence_ID":3830,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Es ist ganz grunds\u00e4tzlich so, dass das \u00fcber-empfindliche Nachweismethoden sind in dem Sinne, als dass sie das Virus auch dann noch anzeigen, wenn der Patient eigentlich nicht mehr infekti\u00f6s ist.","prob":0.60261154,"label":null}
{"sentence_ID":3837,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und da sehen wir jetzt an Voruntersuchungen, gerade hier auch an den M\u00fcnchner Patienten, dass diese Zellkultur-Tests deutlich fr\u00fcher schon negativ ausfallen als dann die molekularbiologischen Nachweise.","prob":0.5893461,"label":null}
{"sentence_ID":3867,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Ganz prinzipiell ist es so: Es gibt verschiedene M\u00f6glichkeiten, Impfstoffe zu machen.","prob":0.33223006,"label":null}
{"sentence_ID":3869,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Da gibt es die M\u00f6glichkeit mit Tod- oder Lebendimpfstoffen zu arbeiten.","prob":0.32156053,"label":null}
{"sentence_ID":3920,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und nicht sagt: \"Ach, die Chinesen haben das nicht im Blick.","prob":0.23200104,"label":null}
{"sentence_ID":3930,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Wir wissen, Kinder sind praktisch nicht betroffen.","prob":0.38950557,"label":null}
{"sentence_ID":3933,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und das ist ein Riesenproblem bei der Influenza.","prob":0.32792234,"label":null}
{"sentence_ID":3952,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und eben nicht nur diejenigen, die mit der Versorgung von Patienten beauftragt sind, sondern auch diejenigen, die es betrifft.","prob":0.29681498,"label":null}
{"sentence_ID":3965,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Aber sie ist ernst zu nehmen.","prob":0.5242622,"label":null}
{"sentence_ID":3977,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Wenn man jetzt davon ausgeht, dass vielleicht ein paar hunderttausend Menschen dort schon infiziert sind, wundert man sich ja umso mehr, dass au\u00dferhalb von China so wenig Infektionen auftreten.","prob":0.26664108,"label":null}
{"sentence_ID":3989,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Ich denke nicht, dass das so ist, denn die meisten der Patienten au\u00dferhalb von China sind auch chinesischer Herkunft selber.","prob":0.7970388,"label":null}
{"sentence_ID":4070,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und dann muss man nat\u00fcrlich sagen, solche \u00dcberlegungen wie die Party absagen: naja, das w\u00fcrde fast schon da reinfallen.","prob":0.590952,"label":null}
{"sentence_ID":4086,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Wir haben auch Unter-Druck mit Hepa-filteranlagen.","prob":0.20113146,"label":null}
{"sentence_ID":4096,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und inwiefern besch\u00e4digt es m\u00f6glicherweise das Vertrauen in die WHO?","prob":0.348656,"label":null}
{"sentence_ID":4105,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Das hei\u00dft, die WHO hat in jedem Land nur die Zugriffsrechte, die ihm das Land gew\u00e4hrt.","prob":0.34833053,"label":null}
{"sentence_ID":4134,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und wie w\u00fcrde Europa darauf reagieren oder reagieren k\u00f6nnen, wenn das kommt?","prob":0.7430741,"label":null}
{"sentence_ID":4147,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Wir m\u00fcssen allerdings nat\u00fcrlich konstatieren, dass wir in diesen L\u00e4ndern teilweise gro\u00dfe Gesundheitsprobleme haben, die das im Vergleich zu der Empfindlichkeit, wie wir auf solche Krankheiten reagieren, relativieren.","prob":0.24118195,"label":null}
{"sentence_ID":4151,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Und etwas, was wir massiv zu st\u00e4rken versuchen, das macht die WHO, das machen aber viele in Kooperationspartnerschaften: dass wir gerade Menschen dort trainieren, damit sie Infektionsprophylaxe machen.","prob":0.26724523,"label":null}
{"sentence_ID":4213,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Diese Einsch\u00e4tzung k\u00f6nnen wir nur so lange aufrechterhalten, bis wir das erste Cluster sehen, das ohne Reise-Verbindung aufgetreten ist.","prob":0.5716874,"label":null}
{"sentence_ID":4255,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird das neue Coronavirus? ","sentence":"Vielleicht wird man es nie rauskriegen, weil dieser Markt geschlossen wurde.","prob":0.57247984,"label":null}
{"sentence_ID":4289,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Herr Meerpohl: Im Zuge dieser drei Leitlinie wurde die Evidenz aus klinischen Studien zum Einsatz verschiedener Medikamente im Krankenhaus ausgewertet.","prob":0.47760966,"label":null}
{"sentence_ID":4295,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Ich m\u00f6chte an dieser Stelle vielleicht neben der Einf\u00fchrung von Burkert noch kurz erg\u00e4nzen, dass es auch in der STIKO mitarbeite.","prob":0.23340286,"label":null}
{"sentence_ID":4297,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Aber ich wei\u00df, dass es heute prim\u00e4r um die Medikamente geht.","prob":0.30213392,"label":null}
{"sentence_ID":4330,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Sind das wirklich Substanzen, die uns helfen bei der Bew\u00e4ltigung dieser schweren Pandemie?","prob":0.35131082,"label":null}
{"sentence_ID":4338,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Das bekannteste Beispiel ist das Chloroquin, was ja sogar der amerikanische Pr\u00e4sident propagiert hat.","prob":0.7241058,"label":null}
{"sentence_ID":4352,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Wir d\u00fcrfen aber nicht vergessen, das ist sicherlich so, dass die Sterblichkeit \u2013 ich habe es gesagt im Schnitt noch bei 40 Prozent liegt, wenn jemand auf die Intensivstation und beatmet werden muss.","prob":0.26509362,"label":null}
{"sentence_ID":4363,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Da haben wir in vielen Studien gesehen \u2013 und das war am Anfang der Pandemie \u00fcberhaupt nicht klar, weil es bei anderen Virus Erkrankungen wie zum Beispiel der Grippe eher nachteilige Effekte hatte \u2013, dass das Cortison bei diesen schwerkranken Patienten doch wirklich in vielen Studien zu einer Verminderung der Sterblichkeit gef\u00fchrt hat.","prob":0.26693958,"label":null}
{"sentence_ID":4373,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Die Daten werden auch in K\u00fcrze publiziert und wie gesagt, hier geht die Sterblichkeit \u2013 wenn jemand beatmet ist, abh\u00e4ngig vom Lebensalter \u2013 weiter bis 70 Prozent hoch.","prob":0.23364308,"label":null}
{"sentence_ID":4388,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Und die Frage ist: Warum ist das wichtig?","prob":0.744899,"label":null}
{"sentence_ID":4392,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Das hei\u00dft, man m\u00fcsste eigentlich, um sehr effizient agieren zu k\u00f6nnen, therapieren, noch bevor Symptome auftreten.","prob":0.22185454,"label":null}
{"sentence_ID":4398,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Und genau darin liegt eigentlich auch der Knackpunkt der ganzen Therapien.","prob":0.22085187,"label":null}
{"sentence_ID":4409,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Wenn die zu sp\u00e4t kommt, hat sie keinen Effekt mehr.","prob":0.2412542,"label":null}
{"sentence_ID":4410,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Und daran liegt im Gro\u00dfen und Ganzen bei der antiviralen Medikation das Hauptproblem.","prob":0.21992539,"label":null}
{"sentence_ID":4419,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Das ist eines der Hauptprobleme bei dieser Evaluierung auch der antiviralen Medikamente.","prob":0.2890716,"label":null}
{"sentence_ID":4465,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Vielleicht diese Frage, die auch an Herrn Kluge geht: Wie sch\u00e4tzen Sie denn den Nutzen von monoklonalen Antik\u00f6rpern vor diesem Hintergrund des zeitlichen Gebens ein?","prob":0.23012279,"label":null}
{"sentence_ID":4470,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Vielleicht auch nochmal als Vorbemerkung: Ich stimme Herrn Bartenschlager v\u00f6llig zu.","prob":0.2130631,"label":null}
{"sentence_ID":4473,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Dann wird man keinen Benefit sehen und keine positive Studienergebnisse.","prob":0.63731784,"label":null}
{"sentence_ID":4476,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Da w\u00fcrde ich Herrn Meerpohl bitten, einen Kommentar dazu zu machen.","prob":0.30000216,"label":null}
{"sentence_ID":4528,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Sie k\u00f6nnen einen Benefit haben, das ist meine pers\u00f6nliche Meinung, und wir tauschen uns ja auch sehr eng in Deutschland mit den Expertinnen und Experten aus: Bei Patienten, die ein hohes Risiko haben f\u00fcr einen schweren Verlauf, das sind die Hochbetagten oder die schwerst immunsupprimierten, also onkologische Patienten mit Leuk\u00e4mie zum Beispiel.","prob":0.34196833,"label":null}
{"sentence_ID":4543,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Herr Meerpohl, Herr Kluge hat gerade schon die Preprints angesprochen.","prob":0.22034644,"label":null}
{"sentence_ID":4569,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Sprich: Man muss sehr sorgf\u00e4ltig damit umgehen.","prob":0.6218519,"label":null}
{"sentence_ID":4571,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Warum die durchaus eine Rolle spielen k\u00f6nnen, und das haben wir auch in der Leitlinien-Gruppe diskutiert \u2013 und Herr Kluge, ich wei\u00df, wie sie es sehen, m\u00f6glicherweise werden was auch eine Spur anders handhaben in Zukunft \u2013 ist das, was wir machen, wenn wir solche systematischen \u00dcbersichts-Arbeiten durchf\u00fchren, [das] ist ja im Prinzip ein super-kritischer Peer-Review, wenn Sie so wollen.","prob":0.3367744,"label":null}
{"sentence_ID":4582,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Falls Sie die kennen oder was dazu beisteuern k\u00f6nnen, w\u00fcrde ich mich freuen, wenn Sie eine Einsch\u00e4tzung geben k\u00f6nnen.","prob":0.38985673,"label":null}
{"sentence_ID":4588,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Man muss sich einfach vor Augen f\u00fchren, wann ist das Target, also das Virus vorhanden und das ist eben in der Fr\u00fchphase.","prob":0.26384962,"label":null}
{"sentence_ID":4636,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Wichtig w\u00e4re aus meiner Sicht nur, dass es notwendig ist, dass sich die wissenschaftliche Community versucht darauf zu verst\u00e4ndigen, was man misst, wann man es misst und wie man es misst.","prob":0.24105519,"label":null}
{"sentence_ID":4640,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Das kann man dann aber ganz schlecht zusammenf\u00fchren und damit bleiben wir dann im Prinzip bei den Einzelstudien und k\u00f6nnen keine \u00fcbergeordneten Aussagen treffen oder es ist deutlich erschwert.","prob":0.27459484,"label":null}
{"sentence_ID":4679,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Das Schreiben eines Ethikantrags ist f\u00fcr sich schon ein Fulltimejob, je gr\u00f6\u00dfer die Studie, umso komplexer wird das.","prob":0.21174219,"label":null}
{"sentence_ID":4686,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Ich glaube, es ist tats\u00e4chlich auch ein in Teilen historisches und strukturelles Problem.","prob":0.7947235,"label":null}
{"sentence_ID":4690,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Eine gute klinische Studie braucht mehrere Jahre in der Planung und Durchf\u00fchrung, vielleicht nicht unbedingt bei COVID-19, aber bei chronischen Erkrankungen.","prob":0.44486177,"label":null}
{"sentence_ID":4705,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Es gibt ja ein paar Hoffnungstr\u00e4ger.","prob":0.24538192,"label":null}
{"sentence_ID":4708,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Aber zumindest hat man hier wirklich viele Patienten, \u00fcber 800 hospitalisierte Erwachsene, untersucht und da sind wir sehr gespannt auf die publizierten Ergebnisse.","prob":0.77529556,"label":null}
{"sentence_ID":4748,"title":"Therapieoptionen gegen COVID-19 ","sentence":"Aber was immer da kommt, glaube ich, sollte sorgf\u00e4ltig evaluiert werden und Hydroxychloroquin ist ein gutes Beispiel, wo man vielleicht zu schnell und die Hoffnung zu gro\u00df war.","prob":0.4261318,"label":null}
{"sentence_ID":4804,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Da hoffen wir \u2013 da gibt es gute Anzeichen \u2013, dass es so einen Vorteil geben kann.","prob":0.3709921,"label":null}
{"sentence_ID":4866,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Ich glaube, eine der zentralen Herausforderungen wird sein, dass, wenn wir heute reden \u00fcber Anwendungen, dass wir versuchen, Anwendungen zu finden, die der Hardware, wie sie sich momentan entwickelt, angepasst sind.","prob":0.25353402,"label":null}
{"sentence_ID":4875,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Wir haben auch nicht, glaube ich, die endg\u00fcltigen Antworten, dass diese oder jene Plattform der richtige Weg f\u00fcr diese ganzen Dinge (ist).","prob":0.25724268,"label":null}
{"sentence_ID":4882,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Also ich glaube, Industrie kommt da rein, vorhandene Ideen zu perfektionieren, aber dass diese \"game chan-ging ideas\" und die offenen Fragen zu l\u00f6sen, eindeutig von der akademischen Seite her noch kommen wer-den.","prob":0.23123229,"label":null}
{"sentence_ID":4895,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Also ich glaube, dass die grundlegenden Technologien heute, wo man in die Gegend von einigen hundert Qubits (kommt) \u2013 wenn man daraus tausend macht, dann ist mir das auch recht \u2013 glaube ich, dass diese Dinge letztendlich realistisch sind.","prob":0.44153607,"label":null}
{"sentence_ID":4911,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Und das setzt die Priorit\u00e4ten meines Erachtens sehr viel besser.","prob":0.24032079,"label":null}
{"sentence_ID":4974,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Die Hoffnung ist, dass es sich einf\u00fcgt in die Art, wie wir im Westen Wissenschaft betreiben, wo die Grundlagenforschung wirklich offen ist und wir alle an diesen Dingen entsprechend teilnehmen.","prob":0.3719578,"label":null}
{"sentence_ID":4980,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Es ist vielleicht eine Frage f\u00fcr alle, vielleicht erst-mal f\u00fcr Sie, Herr Zoller, wir hatten die Frage im Chat: Setzt Europa auf die richtigen Plattformen, also Ionen oder supraleitendende Qubits, was ist mit optischen oder topologischen Qubits, ist das die Wette auf das rich-tige Pferd momentan?","prob":0.25066662,"label":null}
{"sentence_ID":4987,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Eine solche Vernetzung kann auch Anlass geben, dass man im Sinne eines Quanteninternets hinaufskaliert, dann braucht man Interfaces zwischen einem station\u00e4ren Quantenbit, das sind die Quantenspeicher, die wir heute in unseren Quantencomputern haben, und auf der anderen Seite Photonen, die Quantenbits sind, die zwischen den Computern die Informationen hin und her tragen, um das Quanteninternet aufzubauen.","prob":0.2729995,"label":null}
{"sentence_ID":5023,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Das ist nicht so fokussiert, wie das bei D-Wave ist oder wie das teilweise in Japan ist, allerdings kann man da auch einen Blick auf die Anwendung des Gebiets machen.","prob":0.26592025,"label":null}
{"sentence_ID":5040,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Vielleicht k\u00f6nnen Sie da ganz schnell darauf eingehen.","prob":0.29240975,"label":null}
{"sentence_ID":5050,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Und wenn die nicht dabei sein k\u00f6nnten, macht das sehr viel Arbeit, sie zu ersetzen.","prob":0.41218176,"label":null}
{"sentence_ID":5056,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Man braucht sicherlich kein einheitliches Ma\u00df f\u00fcr alle Fragen und eine einzelne Zahl kann die Leistungsf\u00e4hig-keit eines Quantencomputer niemals ganz beschreiben und wird vor allen Dingen dem nicht gerecht, dass es auch anwendungsabh\u00e4ngig ist.","prob":0.3254364,"label":null}
{"sentence_ID":5061,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Sehr h\u00e4ufig ist die Diskussion die, dass man sagt, oh, die haben so und so viele Qubits, da sind sie besser, egal ob das die Zahl der Quantenbits ist und zusammen mit dem Paket Zahl der Quantengatter, die man ausf\u00fchren kann, das ist das Ma\u00df der ganzen Dinge.","prob":0.21502142,"label":null}
{"sentence_ID":5075,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Also ich denke, man h\u00e4tte die gew\u00fcnschte Einbindung der Industrie nicht durch ein Aufteilen des Programmes implementieren m\u00fcssen, um das Programm zu zersplittern, sondern mit dem Programm, wie es der Experten-rat vorgesehen hat, w\u00e4re das automatisch in ausreichendem Ma\u00dfe geschehen.","prob":0.32573098,"label":null}
{"sentence_ID":5082,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Ich erinnere mich, als ich 2005 nach der Habilitation meine erste Dauerstelle gesucht habe und Leuten gesagt habe, ich bin Theoretiker, ich will Quantencomputer bauen, galt ich als unberufbar und das hat sich erfreulicherweise ge\u00e4ndert.","prob":0.28594264,"label":null}
{"sentence_ID":5100,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Ich fange mal mit Ihnen an, Herr Bloch, aber Sie kriegen alle die gleiche Frage.","prob":0.28491154,"label":null}
{"sentence_ID":5120,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Auf der ei-nen Seite steht Europa in der Quantenphysik oder Quantum Science in vielen Dingen f\u00fchrend da, europ\u00e4ische Wissenschaftler sind wirklich hervorragend aufgestellt.","prob":0.74745107,"label":null}
{"sentence_ID":5126,"title":"Steht der Quantenrechner vor der T\u00fcr? Forschung, F\u00f6r-gien","sentence":"Die Antwort ist nein, keinesfalls ist es in Europa zu sp\u00e4t, wo wir jetzt unsere Quantenhardware aus den USA oder China einkaufen.","prob":0.30155367,"label":null}
{"sentence_ID":5150,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Sie sollen sich an das Tragen von Alltagsschutzmasken gew\u00f6hnen und Abstand halten.","prob":0.2848363,"label":null}
{"sentence_ID":5152,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Und in dieser Ausnahmesituation ist die Frage: Wie gehen Sie damit um?","prob":0.351668,"label":null}
{"sentence_ID":5155,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Es gibt erste Anzeichen, dass sich Erm\u00fcdungserscheinungen im Zusammenhang mit der Akzeptanz der verordneten Ma\u00dfnahmen zeigt.","prob":0.6219654,"label":null}
{"sentence_ID":5203,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Und m\u00fcssen sie irgendwann mal wieder anspannen.","prob":0.31198728,"label":null}
{"sentence_ID":5227,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"An Sie die Frage erst einmal zu Beginn: Wie lange halten die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger dieses strikten Ma\u00dfnahmen Ihrer Meinung nach noch durch?","prob":0.7467928,"label":null}
{"sentence_ID":5231,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Ja, ich freue mich auch, dass wir diese Schalte zusammen haben und Danke f\u00fcr die Einladung zun\u00e4chst einmal.","prob":0.25994894,"label":null}
{"sentence_ID":5252,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Das ist auch ein ganz positives Zeichen.","prob":0.5446947,"label":null}
{"sentence_ID":5260,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"An unserem Tagesablauf \u00e4ndert sich ja auch nichts, sagen ja viele \u00e4ltere Menschen.","prob":0.2881826,"label":null}
{"sentence_ID":5265,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Sie ist Professorin f\u00fcr Kommunikationswissenschaft am Institut f\u00fcr Journalistik und Kommunikationsforschung, Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover.","prob":0.6023084,"label":null}
{"sentence_ID":5291,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Und wenn man bedenkt, wie omnipr\u00e4sent das Thema Corona in den Medien \u2013 in allen Medien \u2013 im sozialen Umfeld, am Arbeitsplatz und nat\u00fcrlich auch in den Massenmedien ist und wir haben trotzdem dieses hohe Informationsverhalten, dann wird deutlich, dass wir hier nicht irgednwie runterfahren sollten, was den Informationsfluss angeht.","prob":0.22779638,"label":null}
{"sentence_ID":5324,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Wie sollten JournalistInnen mit der Kritik umgehen, dass es jetzt so ein bisschen den Anschein hat, dass es au\u00dfer Corona keine anderen Themen mehr gibt.","prob":0.27855647,"label":null}
{"sentence_ID":5325,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Also praktisch ein kompletter Informations-Overload.","prob":0.31822786,"label":null}
{"sentence_ID":5339,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Herr Lieb, Sie wollten etwas erg\u00e4nzen?","prob":0.23553579,"label":null}
{"sentence_ID":5370,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Dinge wo in der Krise eben man sieht was am System m\u00f6glicherweise, wo es krankt.","prob":0.46348628,"label":null}
{"sentence_ID":5378,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Es gibt aber auch nat\u00fcrlich immer eine gro\u00dfe Gruppe, die sich eben vielleicht nicht nur die Qualit\u00e4tsmedien herausgreifen.","prob":0.45720565,"label":null}
{"sentence_ID":5392,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Sollen die Grossst\u00e4dte l\u00e4nger geschlossen bleiben als das Land?","prob":0.7663843,"label":null}
{"sentence_ID":5421,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Das ist ja die Frage nach der beh\u00f6rdlichen Kommunikation.","prob":0.24384448,"label":null}
{"sentence_ID":5438,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Die Transparenz ist, denke ich, ein wichtiger Faktor, aber jetzt gilt es auch ein bisschen uns bei Laune zu halten.","prob":0.26084936,"label":null}
{"sentence_ID":5450,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Es sind ja Sachen, die \u00fcber lange Zeitr\u00e4ume passieren, dass wir so etwas sehen, das es f\u00fcr uns erfahrbar ist.","prob":0.6235274,"label":null}
{"sentence_ID":5494,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Herr Lieb, Sie wollten noch erg\u00e4nzen.","prob":0.20934926,"label":null}
{"sentence_ID":5532,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Und auf der anderen Seite kann man es sicherlich auch durch Informationen durch meinetwegen die Bundeszentrale f\u00fcr gesundheitliche Aufkl\u00e4rung, durchs RKI oder auch durch Journalisten durch entsprechende Berichte verbreiten.","prob":0.30503044,"label":null}
{"sentence_ID":5534,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Genau, und hier gibt es noch eine Frage an Frau Betsch und zwar ist das die beliebte Maskenfrage.","prob":0.23309475,"label":null}
{"sentence_ID":5560,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Frau Betsch, wenn ich das erg\u00e4nzen kann, also FFP-2-Masken und FFP-3-Masken sind f\u00fcr die Normalbev\u00f6lkerung auch gar nicht zu tragen.","prob":0.32056051,"label":null}
{"sentence_ID":5567,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Aber ich glaube, die Botschaft kann nicht sein, dass wir jetzt alle... Man kann das gut eingrenzen, das Infektionsgeschehen.","prob":0.75949246,"label":null}
{"sentence_ID":5580,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Und ich glaube einfach, dass es beim Thema Masken, es ist einfach ein f\u00fcr uns hierzulande eine ungewohnte Sache.","prob":0.29095778,"label":null}
{"sentence_ID":5614,"title":"Verhalten und soziales Durchhalteverm\u00f6gen in der Umfrage","sentence":"Das ist wirklich eine gute Gelegenheit ist, \u00fcber die Infektionsgeschehen hinweg was zu beobachten, was die meisten ja nicht machen.","prob":0.7087257,"label":null}
{"sentence_ID":5627,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Und die regulato-rischen Herausforderungen ihrer Zulassung kennenlernen.","prob":0.20327413,"label":null}
{"sentence_ID":5659,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"So, damit w\u00fcrde ich auch schon weiter geben an Hinrich Abken.","prob":0.23013447,"label":null}
{"sentence_ID":5676,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Die T-Zelle exprimiert diesen CAR auf der Oberfl\u00e4che und kann jetzt die Tumorzelle erkennen.","prob":0.21346737,"label":null}
{"sentence_ID":5708,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Dann w\u00fcrde ich jetzt gerne U\u011fur \u015eahin bitten, dass er mal kurz mit Blick auf die individualisierten Krebsimpfstoffe, die also Neoantigene auf Tumorzellen erkennen will und dann Krebszellen sozusagen durch eine Impfung vernichten helfen soll.","prob":0.22145969,"label":null}
{"sentence_ID":5730,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Krebs ist nicht daf\u00fcr da Krebszellen zu erkennen.","prob":0.2201986,"label":null}
{"sentence_ID":5741,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Das ist eine Pilotstudie, die noch nicht beweist, dass dieser Ansatz wirksam ist.","prob":0.7835217,"label":null}
{"sentence_ID":5756,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Okay, erstmal vielen Dank f\u00fcr diese kurze Einleitung.","prob":0.41986278,"label":null}
{"sentence_ID":5792,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Das ist auch nicht erstaunlich, denn die Entwicklungen bis hin zur Klinik, die entscheidenden wurden eben an den gro\u00dfen translationalen Krebszentren in den USA durchgef\u00fchrt.","prob":0.7404314,"label":null}
{"sentence_ID":5812,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Die erkennt eine B-Lymphomzelle, eine B-Zelle abk\u00f6mmliche Krebszelle, wird auch eliminiert, weil sie auch CD19 hat.","prob":0.20277299,"label":null}
{"sentence_ID":5837,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Sie versuchen ja sozusagen tumorspezifische Antigene zu identifizieren und dagegen dann eben Impfstoffe zu entwickeln.","prob":0.33131567,"label":null}
{"sentence_ID":5838,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Und da ist ja eines der mutma\u00dflichen Probleme: Was ist, wenn ich da Autoimmunit\u00e4t sozusagen induziere, weil der Tumor nat\u00fcrlich m\u00f6glicherweise Antigene exprimiert, die der Immunabwehr dann signalisieren, na gut, da schlage ich jetzt zu, aber dann m\u00f6glicherweise auch andere Gewebe betroffen sind.","prob":0.40689585,"label":null}
{"sentence_ID":5856,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Und es wird auch sehr stark an der Entwicklung neuer Modelle geforscht, die eine bessere Vorhersagbarkeit f\u00fcr den Menschen dann bedeuten soll.","prob":0.5719003,"label":null}
{"sentence_ID":5862,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Gibt es Wartezeiten zwischen den einzelnen Patienten, dass man erstmal einen beobachtet und schaut was passiert in Punkto auf Nebenwirkungen, bevor ich den zweiten Patienten einschlie\u00dfe?","prob":0.26444602,"label":null}
{"sentence_ID":5875,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Haben sie auch vorr\u00e4tig die Arzneimittel, um den Cytokinsturm effektiv zu behandeln?","prob":0.40494108,"label":null}
{"sentence_ID":5884,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Herr Professor Abken, wie genau gehen Sie vor bei der Antigenauswahl?","prob":0.24740046,"label":null}
{"sentence_ID":5913,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Sie k\u00f6nnen ja dann sozusagen aussuchen, wogegen die Antik\u00f6rper gerichtet sind.","prob":0.2069822,"label":null}
{"sentence_ID":5991,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Kurz vor der Zulassung oder nach der Zulassung, ich wei\u00df nicht mehr genau wie es war chronologisch.","prob":0.2877521,"label":null}
{"sentence_ID":6035,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Sie hatten ja glaube ich, Herr \u015eahin, auch in ihrer Studie zwei Patienten, wo praktisch ein Gen abgeschaltet wurde oder Proteine abge-schaltet wurden, was sozusagen f\u00fcr die Erkennung der Tumorzelle gegen die Neoantigene wiederum wichtig gewesen w\u00e4re.","prob":0.7439778,"label":null}
{"sentence_ID":6037,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Zweitens, wie kann man sie \u00fcberhaupt wirk-sam so pr\u00fcfen, dass wir auch evidenzbasiert sagen k\u00f6nnen ja, das sind Therapien, die wirklich nachhaltige Therapieerfolge zeigen, und Remission.","prob":0.24659984,"label":null}
{"sentence_ID":6052,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Also es ist wirksam, aber nicht bei hundert Prozent.","prob":0.4636483,"label":null}
{"sentence_ID":6064,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Aber viel h\u00e4ufiger ist noch das CD19 ist nicht mehr drauf.","prob":0.35703966,"label":null}
{"sentence_ID":6075,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Und das scheint in der Tat so der Fall zu sein, dass ein immunologisches Ged\u00e4chtnis aufgebaut wird, f\u00fcr dieses spezifische Antigen.","prob":0.74267983,"label":null}
{"sentence_ID":6079,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Wie sieht das bei den Krebsimmunvakzinen aus sozusagen?","prob":0.50384325,"label":null}
{"sentence_ID":6094,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Wir erwarten Wirksamkeit, dass das Spektrum der Studiendesigns, der Anzahl an Patienten, die in klinische Pr\u00fcfungen eingeschlossen werden variiert sehr stark.","prob":0.31204575,"label":null}
{"sentence_ID":6101,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Damit sind wir oft nicht hundertprozentig zufrieden.","prob":0.3949277,"label":null}
{"sentence_ID":6128,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Sie m\u00fcssen sich an die klinischen Zentren wenden, die eine Anti-CD19-CAR-T-Zelle in einer Studie haben.","prob":0.2314706,"label":null}
{"sentence_ID":6130,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Volker Stollorz: (1:04:27) Das ist das, was ich meinte: W\u00fcrzburg, Frankfurt und K\u00f6ln sind klinische Studienzentren.","prob":0.699057,"label":null}
{"sentence_ID":6157,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Martin Winkelheide: (1:06:16) Ich habe noch eine Frage an Herrn Professor Abken.","prob":0.7439597,"label":null}
{"sentence_ID":6163,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Hinrich Abken: (1:06:50) Also es gibt Konzepte, die davon ausgehen, dass dieser kontinuierliche Stimulus zur Wirksamkeit beitr\u00e4gt, auf jeden Fall.","prob":0.3355305,"label":null}
{"sentence_ID":6167,"title":"Personalisierte Krebsimmuntherapie \u2013 ein zweischnei-diges Schwert?","sentence":"Das ist ein normales Antigen, was aber auch in gewissen Mengen immer von normalen Zellen angeboten wird.","prob":0.22375827,"label":null}
{"sentence_ID":6209,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Gerade auch \u00fcber soziale Medien, haben sie Jugendliche adressiert und ihre E-Zigaretten auch als Lifestyle-Produkt beworben, was dazu gef\u00fchrt hat, dass mittlerweile jeder f\u00fcnfte Jugendliche oder junge Erwachsene in Amerika regelm\u00e4\u00dfig E-Zigaretten konsumiert oder sogar stark abh\u00e4ngig davon ist, weil auch die Konzentration des Nikotins dort teilweise dreimal so hoch ist wie in Europa.","prob":0.73646754,"label":null}
{"sentence_ID":6225,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Dar\u00fcber hinaus ist er Beauftragter f\u00fcr Tabakpr\u00e4vention und 2 Tabakentw\u00f6hnung beim Bundesverband der Pneumologen.","prob":0.7529396,"label":null}
{"sentence_ID":6234,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Man sollte sie aber realistischerweise im Verh\u00e4ltnis setzen zu den Toten, die wir t\u00e4glich durch den Gebrauch, durch den bestimmungsgem\u00e4\u00dfen Gebrauch sozusagen, der Zigarette zu beklagen haben.","prob":0.798536,"label":null}
{"sentence_ID":6241,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Das eine ist das Bronchialkarzinom, also der Lungenkrebs.","prob":0.6026682,"label":null}
{"sentence_ID":6295,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Wir haben geguckt, wie h\u00e4ufig sie genutzt werden und haben festgestellt, dass die E-Zigarette derzeit die am h\u00e4ufigsten genutzte Ma\u00dfnahme in Deutschland ist, um Rauchstopp-Versuche zu unterst\u00fctzen.","prob":0.44094384,"label":null}
{"sentence_ID":6306,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Da kann man das Ger\u00e4t dann ziemlich einfach und schnell bedienen, um diesen Suchtdruck zu mildern.","prob":0.20742853,"label":null}
{"sentence_ID":6308,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Es funktioniert ja \u00e4hnlich in der Handhabung mit dem Saugen wie an der Tabak-Zigarette.","prob":0.70933,"label":null}
{"sentence_ID":6316,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Als Letzte in unserer Expertenreihe m\u00f6chte ich Frau Dr. Ute Mons vorstellen.","prob":0.566103,"label":null}
{"sentence_ID":6324,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Das eine sind die Gesundheitsrisiken (da haben wir ja schon dar\u00fcber gesprochen), der Nutzen von E-Zigaretten bei der Tabakentw\u00f6hnung und ein Punkt, der jetzt noch nicht angesprochen wurde, ist die Frage des Einstiegs.","prob":0.34896648,"label":null}
{"sentence_ID":6339,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Das Problem bei diesen Studien ist aber (das wissen sicherlich alle, auch aus eigener Erfahrung): Jugendliche probieren vieles aus.","prob":0.21869624,"label":null}
{"sentence_ID":6350,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Dort scheint es eher ein Problem zu sein.","prob":0.20066738,"label":null}
{"sentence_ID":6381,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Ich wollte einmal fragen, ob sich all das, was Sie gesagt haben, auch auf Tabakerhitzter bezieht.","prob":0.27318537,"label":null}
{"sentence_ID":6386,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Sehen Sie auch das als m\u00f6gliches Risiko?","prob":0.23792799,"label":null}
{"sentence_ID":6388,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Ich glaube, es ist wichtig, diese beiden Produkttypen zu unterscheiden: E-Zigaretten und Tabakerhitzter.","prob":0.5162236,"label":null}
{"sentence_ID":6394,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Und wenn wir \u00fcber den Ausstieg beim Rauchen reden, dann glaube ich, kann man auch diskutieren, ob man einen Tabakerhitzter \u00fcberhaupt als ein Ausstiegsmittel sehen kann, weil ja nach wie vor Tabak konsumiert wird.","prob":0.624943,"label":null}
{"sentence_ID":6411,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Das ist ja schon ein Punkt, wo man nicht sagen kann: Das ist jetzt abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt, das muss man dann sicherlich dauerhaft beobachten und schauen, dass sich solche Entwicklungen wie in den USA eben nicht in Deutschland wiederholen.","prob":0.70400125,"label":null}
{"sentence_ID":6449,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Die Frage ist, wo hier der Regulator eingreift.","prob":0.2529315,"label":null}
{"sentence_ID":6452,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Nehmen Sie den Sicherheitsgurt, der uns alle vor Unf\u00e4llen sch\u00fctzt und Zehntausende von t\u00f6dlichen Verkehrsunf\u00e4llen abgewendet hat.","prob":0.48407093,"label":null}
{"sentence_ID":6455,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Beim Asbest, was Ihnen vielleicht bekannt ist, uns als Lungen\u00e4rzten nat\u00fcrlich sehr stark bekannt ist, hat er gehandelt, hat es verboten.","prob":0.222018,"label":null}
{"sentence_ID":6476,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Und gerade das Tabakwerbeverbot ist im Prinzip ein Au\u00dfenwerbeverbot, was andere L\u00e4nder schon seit vielen Jahren haben.","prob":0.70700544,"label":null}
{"sentence_ID":6496,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Entw\u00f6hnungskurse, Gruppenkurse gibt es nicht an jeder Ecke.","prob":0.26598707,"label":null}
{"sentence_ID":6537,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Dietmar Jazbinek, ich bin freier Journalist, mache sehr viel zum Thema E-Zigarette und staune auch sehr viel, wie unqualifiziert die Berichterstattung ist in den meisten Medien.","prob":0.25637117,"label":null}
{"sentence_ID":6542,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Ich gucke mir die Einladung an und sehe hier den Satz, dass in den USA 2019 bereits jeder f\u00fcnfte Jugendliche regelm\u00e4\u00dfig E-Zigaretten konsumiert.","prob":0.2627631,"label":null}
{"sentence_ID":6544,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Dann sind es nicht Jugendliche, sondern High-School-Sch\u00fcler, da sind viele von 18 und \u00e4lter.","prob":0.20091668,"label":null}
{"sentence_ID":6552,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Jetzt aktuell sind das nur noch 15 Prozent, glaube ich, bei unserer letzten Messung.","prob":0.21978354,"label":null}
{"sentence_ID":6559,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Wir sehen ja nicht einen starken Anstieg des Konsums von E-Zigaretten.","prob":0.22683394,"label":null}
{"sentence_ID":6573,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Tats\u00e4chlich ist es so, dass die auch Erwachsenen schmecken.","prob":0.2752552,"label":null}
{"sentence_ID":6603,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Wie sieht es denn aus mit den Langzeitwirkungen bzw.","prob":0.27510726,"label":null}
{"sentence_ID":6615,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Das kommt aber nicht durch die E-Zigarette, sondern weil sie 30 Jahre lang Tabak geraucht haben, das vermischt sich halt sehr stark.","prob":0.5705752,"label":null}
{"sentence_ID":6633,"title":"Wie sollen E-Zigaretten k\u00fcnftig reguliert werden? ","sentence":"Das ist dann eine schon relativ kleine Zahl von Menschen, die schon kaum noch lebensf\u00e4hig sind, die im Alltag eine Treppe nicht steigen k\u00f6nnen, ihren Haushalt nicht machen k\u00f6nnen, sich nicht waschen k\u00f6nnen et cetera.","prob":0.61972344,"label":null}
{"sentence_ID":6661,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Aber ich glaube, man kann in K\u00fcrze sagen: Da liegen sehr, sehr schwer kranke Menschen mit Lungenversagen und werden dort behandelt.","prob":0.24019742,"label":null}
{"sentence_ID":6698,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Es gab es \u00fcberhaupt keine Koordination, die mussten die \u00c4rzte vor Ort, die wurden jeweils abgestellt, den ganzen Tag damit besch\u00e4ftigt waren, Patienten irgendwo hin zu verlegen, und haben \u00fcberall immer angerufen, bis hin ins Ruhrgebiet \u00fcberall und mussten da h\u00e4ndisch quasi jedes Krankenhaus abtelefonieren nach Kapazit\u00e4ten.","prob":0.49509385,"label":null}
{"sentence_ID":6739,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Und das wird in Deutschland, wir haben ja mit dem DIVI-Register, zu dem wir schon 3 etwas geh\u00f6rt haben und zu dem wir gleich auch noch einmal kommen, das ist ja sozusagen eine Bottom-up-Initiative, das die Kliniker wie Kollege Janssens angefangen haben, zu sagen: Es kann doch nicht sein, dass wir st\u00e4ndig rumtelefonieren m\u00fcssen.","prob":0.7304011,"label":null}
{"sentence_ID":6760,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Das l\u00e4uft dem nordrhein-westf\u00e4lischem Modell, dass ich freie Krankhauswahl habe, diametral entgegen.","prob":0.45971635,"label":null}
{"sentence_ID":6761,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Denn dann k\u00f6nnen die Patienten in allen Krankenh\u00e4usern aufschlagen und damit haben alle Krankenh\u00e4user das Problem, die Infizierten von den anderen zu trennen.","prob":0.5083128,"label":null}
{"sentence_ID":6780,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Und da geht es vor allen Dingen auch um das Sortieren derjenigen, die vielleicht von einem Extrakorporal-Verfahren profitieren.","prob":0.6317474,"label":null}
{"sentence_ID":6805,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Aber ich w\u00fcrde das gerne noch abrunden mit einer Frage an Herrn Janssens.","prob":0.32436278,"label":null}
{"sentence_ID":6806,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Herr Janssens, es ist ja so, dass Sie sagen gute L\u00e4nder-Konzepte sind eine gute Sache, aber es fehlt Ihnen, haben Sie diese Woche gesagt, auch noch ein bisschen ein Deckel obendrauf, eine Struktur, die im Ernstfall auch die M\u00f6glichkeit hat, \u00fcberregional, das hei\u00dft von einer zentralen Stelle aus, Patienten hin und her verteilt bzw.","prob":0.2826358,"label":null}
{"sentence_ID":6807,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"gegebenenfalls sogar Personal und Schutzkleidung.","prob":0.5011698,"label":null}
{"sentence_ID":6818,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Da ist das BMG jetzt, glaube ich, mit involviert, das Bundesministerium f\u00fcr Verteidigung und das Bundesministerium f\u00fcr Inneres.","prob":0.2571685,"label":null}
{"sentence_ID":6819,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Das wird jetzt im Moment zusammengef\u00fcgt und, ich glaub, relativ rasch \u2013 mit auch der Koordinierung mit der DIVI, die da jetzt auch schon mit an Bord geholt worden ist \u2013 plus das Intensivregister, was am Laufen ist, da eine zentrale Koordinierung.","prob":0.34451732,"label":null}
{"sentence_ID":6820,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Damit nicht die Entmachtung der einzelnen fantastisch funktionierenden Systeme wie in Berlin \u2013 solange das in Berlin gut l\u00e4uft, besteht ja keine Notwendigkeit, jetzt an Mecklenburg-Vorpommern zu denken, oder an Schleswig-Holstein, wo ja auch noch Kapazit\u00e4ten sind \u2013 aber immer im Blick halten, wo die Kapazit\u00e4ten sind.","prob":0.28224233,"label":null}
{"sentence_ID":6835,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Dann sehen wir tats\u00e4chlich, dass wir hier nat\u00fcrlich schon jetzt in K\u00f6ln kann man schon genau erkennen, da tut sich einiges.","prob":0.34457698,"label":null}
{"sentence_ID":6853,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Grunds\u00e4tzlich ist es schon m\u00f6glich, dass auch schwerkranke Patienten, auch diese schwerkranken Patienten verlegt werden k\u00f6nnen.","prob":0.2080443,"label":null}
{"sentence_ID":6911,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Das hei\u00dft, wir haben eine enorme Kapazit\u00e4t, die regional nat\u00fcrlich unterschiedlich ist, das ist klar.","prob":0.29081708,"label":null}
{"sentence_ID":6916,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Low-care ist ein Bereich, wo ich nicht invasive Beatmung durchf\u00fchren kann, um das abzuk\u00fcrzen und high-care ist dann praktischen ein Bereich wo ich die volle Intensivmedizin machen kann.","prob":0.68417466,"label":null}
{"sentence_ID":6964,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Da w\u00fcrde nat\u00fcrlich jeder sagen, das kann so nicht weitergehen.","prob":0.2803219,"label":null}
{"sentence_ID":6977,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Und das wird auch von den beteiligten Kliniken extrem gut angenommen.","prob":0.7660005,"label":null}
{"sentence_ID":7002,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Wir sehen auf die Verdopplungszahlen, die sich Gott sei Dank gedehnt haben.","prob":0.2064948,"label":null}
{"sentence_ID":7016,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Ich gehe davon aus, dass es stetig wachsen wird.","prob":0.2502944,"label":null}
{"sentence_ID":7018,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Es kommt bei uns auf die n\u00e4chsten zwei, drei Wochen an.","prob":0.27997145,"label":null}
{"sentence_ID":7022,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Wenn wir jetzt in Frankreich gucken, die haben derzeit 5500 auf den Intensivstationen, \u00fcbertragen auf unsere Bev\u00f6lkerungszahl w\u00e4re das 7000.","prob":0.447022,"label":null}
{"sentence_ID":7042,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Ganz kurz noch, weil es passt jetzt genau dazu.","prob":0.5829081,"label":null}
{"sentence_ID":7098,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Und auch die Bereitschaft ist, glaube ich, von vielen Kliniken auch so signalisiert.","prob":0.29935357,"label":null}
{"sentence_ID":7099,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Und jetzt geht es darum, das irgendwie tats\u00e4chlich auf die Stra\u00dfe zu bringen.","prob":0.27994895,"label":null}
{"sentence_ID":7106,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Das wird auch im Augenblick schon zentral koordiniert, kann ich ihnen sagen.","prob":0.25608394,"label":null}
{"sentence_ID":7111,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Hier sagt jeder: Okay.","prob":0.22243097,"label":null}
{"sentence_ID":7125,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Wir liegen deutlich niedriger, weil wir eben mehr Test-positive haben, die keine Intensivtage ausl\u00f6sen.","prob":0.5898402,"label":null}
{"sentence_ID":7126,"title":"Lenkung der Patientenstr\u00f6me:  welche Kliniken verteilt?","sentence":"Aber f\u00fcr eine Vorhersage kann man das benutzen.","prob":0.25068694,"label":null}
{"sentence_ID":7207,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Ich halte Inzidenzen immer f\u00fcr die besseren Faktoren, das sind die t\u00e4glich neu best\u00e4tigten F\u00e4lle oder neuen Eintritte ins Spital oder neuen Einweisungen auf die Intensivstation und nicht die abso-lute Belegung.","prob":0.61540306,"label":null}
{"sentence_ID":7215,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Das ist nicht jetzt ein Grenzwert, den man noch nie erreicht hat, sondern man wei\u00df, wenn ich den \u00fcbertrete, dann muss ich sofort was machen, weil da war die Grenze auch schon, es ist bekannt, dass das ein Problem wird.","prob":0.30599594,"label":null}
{"sentence_ID":7226,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"F\u00fcr den Moment w\u00fcrde ich es dabei belassen und zum n\u00e4chsten Experten \u00fcbergehen und zwar zu Herrn Busse.","prob":0.5608134,"label":null}
{"sentence_ID":7248,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Wir sehen, dass bei der dritten Welle und der zweiten Welle die Krankenhausaufnahme proportional waren gegen\u00fcber der Inzi-denz.","prob":0.30189753,"label":null}
{"sentence_ID":7281,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Dies sind die t\u00e4glichen Neuaufnahmen in den verschiedenen nie-derl\u00e4ndischen Wellen und auch da habe ich Ihnen mal mitgebracht, wie sich die Inzidenz entwi-ckelt hat.","prob":0.3060594,"label":null}
{"sentence_ID":7294,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Die Intesivstationen gehen ja, da sind ja auch L\u00e4nder, die ungef\u00e4hr gleich sind, aber gerade die Hospitalisierungsraten sind ja immer noch h\u00f6her als in anderen L\u00e4ndern.","prob":0.25824386,"label":null}
{"sentence_ID":7321,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Wir haben eine relativ komplexe Ausgangslage und da spielen viele Faktoren eine Rolle.","prob":0.21290538,"label":null}
{"sentence_ID":7337,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Dann spielt dabei auch eine gro\u00dfe Rolle der Impfschutz vor Infektionen.","prob":0.7527806,"label":null}
{"sentence_ID":7351,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Sie sehen hier schon, dass es darauf ankommt, welchen Impfschutz wir annehmen, mit welchem Risiko werden auch immunisierte Menschen, die zwei Impfungen erhalten haben, noch eine Infektion davontragen.","prob":0.38358685,"label":null}
{"sentence_ID":7372,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Wie plausibel, vielleicht kann sie da einfach nochmal drauf eingehen, sind die Fakto-ren, die Herr Schuppert vorgestellt hat und fehlen Ihnen dann noch welche?","prob":0.2409315,"label":null}
{"sentence_ID":7384,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"sein, dass diese Riesengruppe von 18 bis 59 sind es ja, dass da vor allem die, sagen wir mal 50 bis 59-J\u00e4hrigen geimpft sind und dann auch noch die, die sowieso ein Risiko f\u00fcr einen schweren Verlauf h\u00e4tten, auch in der gesamten Gruppe, so dass da eigentlich das Risiko mehr gemindert w\u00fcrde, als man annehmen w\u00fcrde, wenn man das gleich verteilt \u00fcber die Riesengruppe von 18 bis 59, weil da ist ja ein Riesengef\u00e4lle im Risiko.","prob":0.23917787,"label":null}
{"sentence_ID":7398,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Man 9 hat ein sehr pr\u00e4zises Bild, weil sich diese F\u00e4lle sehr gut ermessen lassen und dann sehr repr\u00e4senta-tiv sind f\u00fcr die tats\u00e4chliche Epidemie, die vor sich geht.","prob":0.2329039,"label":null}
{"sentence_ID":7416,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Da f\u00e4ngt es ja schon mal an, welchen Daten traut man eigentlich mehr.","prob":0.4034914,"label":null}
{"sentence_ID":7463,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Es w\u00e4re aber trotzdem wichtig, selbst wenn wir h\u00f6here Inzidenzen aufgrund des Gesundheits-systems zulassen k\u00f6nnten, dass wir die Leute noch nachverfolgen k\u00f6nnen, die auch wirklich infi-ziert sind, damit die in Quarant\u00e4ne gehen, damit die eben nicht dann rumrennen und dann wiede-rum weitere Infektionsketten ansto\u00dfen k\u00f6nnen.","prob":0.36878464,"label":null}
{"sentence_ID":7464,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Inwiefern wissen wir denn, dass das bei h\u00f6heren Inzidenzen dann \u00fcberhaupt noch klappen wird und haben wir da in Deutschland eine \u00dcbersicht mittlerweile, sind wir da besser aufgestellt.","prob":0.26581946,"label":null}
{"sentence_ID":7477,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Und da spielt eigentlich die Impfung\/Nichtimpfung \u00fcberhaupt keine Rolle.","prob":0.38295892,"label":null}
{"sentence_ID":7481,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"In UK sieht man das 12 ja jetzt auch schon, dass die Superm\u00e4rkte eine Ausnahmeregel bekommen, dass die Mitarbei-ter*innen nicht in Quarant\u00e4ne m\u00fcssen, weil sonst einfach gar kein Personal mehr da w\u00e4re.","prob":0.5027638,"label":null}
{"sentence_ID":7482,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Haben Sie das auch in diese \u00dcberlegungen mit einbezogen, wie viele man toleriert an hospitalisierten Patient*innen?","prob":0.3617791,"label":null}
{"sentence_ID":7490,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"In vielen L\u00e4ndern spricht man ja auch vom R-Wert, der wird normalerweise aufgrund der best\u00e4tigten F\u00e4lle berechnet.","prob":0.6729095,"label":null}
{"sentence_ID":7514,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"In meinen Augen muss man da schon sagen, dass es vermutlich einen Zusammenhang gibt mit den Europameisterschaften, weil in vielen L\u00e4ndern sind wirklich mit den ersten Spielen diese Zahlen sehr rasch angestiegen und sobald dann hier die EM vorbei war, sinken die Zahlen wieder.","prob":0.20098425,"label":null}
{"sentence_ID":7529,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Aber im Winter gehe ich davon aus, dass die Zahlen in allen Regionen in Europa ansteigen werden.","prob":0.5078648,"label":null}
{"sentence_ID":7539,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Wir w\u00e4ren klug beraten, die Sommermonate jetzt zu nutzen, ich rechne auch nicht mit gro\u00dfen Anstie-gen, um uns f\u00fcr den Herbst vorzubereiten und wirklich belastbare Daten kontinuierlich zu erfassen, so dass wir dann auch rechtzeitig Ma\u00dfnahmen ergreifen k\u00f6nnen bzw.","prob":0.7772767,"label":null}
{"sentence_ID":7551,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"In meinen Augen ist es sehr wichtig, dass man jetzt die Diskussion f\u00fchrt, die man eben im letzten Sommer nicht gef\u00fchrt hat, weil man dachte, dass das Problem sei bereits gel\u00f6st.","prob":0.35594073,"label":null}
{"sentence_ID":7553,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Aber das wird machbar sein mit relativ milden Ma\u00dfnah-men.","prob":0.29385665,"label":null}
{"sentence_ID":7556,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Vielleicht ganz praktisch, was macht die Schweiz ab 120 Hospitalisierung pro Tag?","prob":0.3096227,"label":null}
{"sentence_ID":7572,"title":"Welche Inzidenz k\u00f6nnen wir uns zuk\u00fcnftig erlau-ben? Ausblick auf die nahende COVID-19-Welle","sentence":"Vielen, vielen Dank an die drei.","prob":0.25666296,"label":null}
{"sentence_ID":7590,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Bisher ist die Inzidenz nicht rausgeflogen.","prob":0.26484567,"label":null}
{"sentence_ID":7656,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Und eine Zahl, die mich sehr beunruhigt, ist im DIVI-Intensivregister.","prob":0.772433,"label":null}
{"sentence_ID":7668,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Und ich kann das mal hier f\u00fcr K\u00f6ln sagen: Wir machen nur noch 50 Prozent der OP-Kapazit\u00e4ten, damit wir wieder f\u00fcr die COVID-Patienten gen\u00fcgend Kapazit\u00e4t zur Verf\u00fcgung ha-ben.","prob":0.36624256,"label":null}
{"sentence_ID":7682,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Zur weite-ren Prognose noch mal ganz kurz: Wir k\u00f6nnen sicherlich auch nochmal \u00fcber das DIVI-Prognosemodell sprechen.","prob":0.7234637,"label":null}
{"sentence_ID":7689,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Und da sieht man, dass die Intensivzahlen in einigen Bereichen nicht so stark steigen.","prob":0.33516818,"label":null}
{"sentence_ID":7694,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Und wir haben ein substanzielles Prob-lem auch bei den \u00dcberlebenden, die das Krankenhaus verlassen.","prob":0.45866075,"label":null}
{"sentence_ID":7728,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Aber wenn wir nur einen Wert nehmen sollen oder m\u00fcssen oder d\u00fcrfen, dann sollte es aus meiner Sicht nach aktuellem Stand die Sieben-Tages-Neuaufnahmenzahl auf Intensivstati-on sein.","prob":0.3842299,"label":null}
{"sentence_ID":7738,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Aber auch jetzt schon hat ja das Robert-Koch-Institut in seinen t\u00e4glichen Berichten eine ganze Menge an Details, die es jeden Morgen berichtet.","prob":0.7566247,"label":null}
{"sentence_ID":7739,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Nur leider werden die nicht ber\u00fccksichtigt bei der Entscheidungsfindung.","prob":0.3450569,"label":null}
{"sentence_ID":7743,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Das hab ich bei Ihnen im Kopf, dass Sie das h\u00e4ufiger gesagt haben.","prob":0.21054684,"label":null}
{"sentence_ID":7746,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Aber ist es in dieser Situation noch pragmatisch zu sagen: Okay, wir m\u00fcssen das Instrumentarium f\u00fcr diesen Gesetzesentwurf noch mal wechseln, der ja sowieso bis Ende Juni nur gelten soll?","prob":0.71014655,"label":null}
{"sentence_ID":7773,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Wir haben eine gewisse zeitliche Latenz da drin, die sich vor allen Dingen daraus begr\u00fcndet, dass die Intensivpflichtigkeit ja erst ein paar Tage nach der Infektion einsetzt.","prob":0.46111518,"label":null}
{"sentence_ID":7777,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Und ich glaube, wir sollten auch niemals hergehen und sagen: Es gibt nur dieses eine, sondern wir m\u00fcssen das insgesamt schon im Auge behalten.","prob":0.24481775,"label":null}
{"sentence_ID":7783,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Wir wollen ja nicht die Inzidenz, wie Sie auch gerade sagen, vernachl\u00e4ssigen.","prob":0.29534933,"label":null}
{"sentence_ID":7845,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Also wir k\u00f6nnen jetzt hier ganz konkret sehen, wo ist die Lage beson-ders dramatisch und wo ist die Lage weniger dramatisch.","prob":0.34680334,"label":null}
{"sentence_ID":7846,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Und das korreliert nat\u00fcrlich mit den Inzidenzen.","prob":0.25274748,"label":null}
{"sentence_ID":7850,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Aber man kann nat\u00fcrlich auch sagen: Wir \u00fcberlegen uns als Gesellschaft, wie viele Betten sind wir bereit, mit COVID-Patienten zu belegen.","prob":0.64471424,"label":null}
{"sentence_ID":7939,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Nein, nein, wir m\u00fcssen das nat\u00fcrlich m\u00f6glichst lokalisieren.","prob":0.66880035,"label":null}
{"sentence_ID":7945,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Man muss die Trends st\u00e4rker ber\u00fccksichtigen als die absoluten Werte, was ja auch bei den Inzidenzzahlen sowieso auch schon eine Forderung ist.","prob":0.21641235,"label":null}
{"sentence_ID":7965,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Die Menschen gehen in die Pflege, um anderen Leuten zu helfen, die krank sind, um sie zu unterst\u00fctzen.","prob":0.39224625,"label":null}
{"sentence_ID":8020,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Also da h\u00f6rt man im-mer, das ist jetzt so quasi das Paradox, was dadurch ausgel\u00f6st wird.","prob":0.29962462,"label":null}
{"sentence_ID":8064,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Und zwar: Wie offen erleben Sie denn jetzt die Entscheidungstr\u00e4gerInnen in Poli-tik und Verwaltung f\u00fcr die Einf\u00fchrung solcher besser begr\u00fcndeten Indikatoren.","prob":0.2691141,"label":null}
{"sentence_ID":8065,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Also f\u00fcr das jetzige Gesetz, das sieht ja nicht so gut aus, muss ich sagen.","prob":0.30690342,"label":null}
{"sentence_ID":8082,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Wir haben auch Sondersituation in Schleswig-Holstein, das es halt grunds\u00e4tzlich ein Bundesland ist, was eine niedrige Bev\u00f6lke-rungsdichte aufweist, wo die nat\u00fcrliche soziale Distanz schon gr\u00f6\u00dfer ist in einigen Bereichen.","prob":0.29520726,"label":null}
{"sentence_ID":8101,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Also das ist eine ganz schwierige grunds\u00e4tzliche Frage.","prob":0.6894589,"label":null}
{"sentence_ID":8186,"title":"Aktuelle Belastung des Gesundheitssystems neue Indikatoren","sentence":"Sch\u00f6n, dass Sie da dran sind.","prob":0.57871264,"label":null}
{"sentence_ID":8214,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Wir haben ja letzte Woche auch \u00fcber eine Presseerkl\u00e4rung des Paul-Ehrlich-Instituts geh\u00f6rt, dass wir f\u00fcr unsere ersten Impfstoff eine Zulassung f\u00fcr eine klinische Pr\u00fcfung bekommen haben.","prob":0.7845714,"label":null}
{"sentence_ID":8225,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Sie sitzen in Langen in Hessen und verantworten die Zulassung von medizinischen Produkten sowie dieser RNA-Impfstoffe.","prob":0.2615994,"label":null}
{"sentence_ID":8238,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Das hei\u00dft, das sind Untersuchungen im Labor oder am Tier, aber auch unter bestimmten Qualit\u00e4tssicherungsbedingungen.","prob":0.34561202,"label":null}
{"sentence_ID":8243,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Zweitens: Die Immunantwort sollte spezifisch sein.","prob":0.7703577,"label":null}
{"sentence_ID":8253,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Oder ist es dann so, dass man Freiwillige fragt, ob sie sich nach einer Impfung auch infizieren lassen w\u00fcrden?","prob":0.2828951,"label":null}
{"sentence_ID":8260,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Dosierung in diesem Falle ist das Gemisch der spezifischen RNA, die f\u00fcr das Spike-Protein oder einen Teil davon codiert, zusammen mit dem Transfektions-Reagenz wie wir sagen, mit den Liquid-Nanopartikeln, die daf\u00fcr sorgen, dass diese Erbinformationen auch von wenigen K\u00f6rperzellen \u00fcbernommen wird.","prob":0.23853377,"label":null}
{"sentence_ID":8273,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Und es gibt nat\u00fcrlich bei anderen Impfstoffen immer noch die M\u00f6glichkeit, \u00fcber gewisse Surrogat-Marker, wie wir das sagen, zu messen, ob ein Impfstoff wirksam sein kann oder nicht.","prob":0.64098793,"label":null}
{"sentence_ID":8299,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Wir unterscheiden zwischen den inaktivierten Impfstoffen und den Lebend -Impfstoffen.","prob":0.23872207,"label":null}
{"sentence_ID":8304,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Es gibt aber auch Ganz-Virus-Impfstoffe, wo der gesamte Erreger herangezogen wird und dann inaktiviert wird, mit (bestimmten) Methoden, wo also die Erreger-Bestandteile komplett als Impfstoff gegeben werden, und sogenannte Subunits-Impfstoffe.","prob":0.38933632,"label":null}
{"sentence_ID":8307,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Das hei\u00dft: Wir haben inaktivierte \/ lebend- und dazwischen die Vektor-Impfstoffe.","prob":0.2244521,"label":null}
{"sentence_ID":8324,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Weil wir diese Anforderungen haben, ist es dementsprechend notwendig, eine kritische Anzahl von Probanden klinisch zu testen.","prob":0.26211557,"label":null}
{"sentence_ID":8341,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Das macht es vielleicht auch manchmal schwer, diese Impfstoffe tats\u00e4chlich in die Zulassung zu bringen.","prob":0.27960998,"label":null}
{"sentence_ID":8358,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Sehen Sie denn Probleme bei den Herstellungskapazit\u00e4ten, wenn der Impfstoff dann zugelassen ist?","prob":0.41418612,"label":null}
{"sentence_ID":8369,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Um welchen Faktor unterscheidet sich das Potenzial der Massenproduktion und das Roll-out-Tempo von RNA-Impfstoffen zu anderen Varianten?","prob":0.27056736,"label":null}
{"sentence_ID":8381,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Und dann ist es aber auch richtig, dass wir abwarten m\u00fcssen, wie die tats\u00e4chlich wirksamen Dosierungen sein werden, um genau abzusch\u00e4tzen, welche Mengen RNA hergestellt werden m\u00fcssen und welche Dosenanzahl dann in einer bestimmten Zeit hergestellt werden kann.","prob":0.6065262,"label":null}
{"sentence_ID":8388,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Ist das durch den Wettbewerb getrieben, wie das verteilt wird, oder wie funktioniert das?","prob":0.24088396,"label":null}
{"sentence_ID":8404,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Wir sehen Ver\u00e4nderungen, das sind sogenannte Mutationen oder Polymorphismen, die man bei den Viren beobachtet.","prob":0.34579563,"label":null}
{"sentence_ID":8434,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Danach, oder auch schon im Verlauf, wenn man gute Daten hat, dar\u00fcber nachdenken k\u00f6nnen, ob nochmal eine gr\u00f6\u00dfere klinische Pr\u00fcfung durchgef\u00fchrt wird.","prob":0.35624188,"label":null}
{"sentence_ID":8471,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Aber wir m\u00fcssen schon verstehen: Wir kennen diesen Erreger erst seit sehr kurzer Zeit.","prob":0.72925746,"label":null}
{"sentence_ID":8509,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Es werden auch monoklonale Antik\u00f6rper entwickelt, die eben verschiedene Dosierungen testen.","prob":0.49205837,"label":null}
{"sentence_ID":8515,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Letzte Woche haben Sie beide ja schon das Press Briefing gegeben, ausgestattet vom Paul-Ehrlich-Institut, als Sie verk\u00fcndet haben, dass dieser erste Impfstoff nun die klinische Studie geht.","prob":0.77221894,"label":null}
{"sentence_ID":8517,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Welchen Hintergrund hatte das Herr Cichutek?","prob":0.4183886,"label":null}
{"sentence_ID":8518,"title":"RNA-Impfstoffe: der schnellste Weg zum Impfschutz gegen SARS-CoV-2?","sentence":"Und warum haben Sie sich da BioNTech herausgegriffen?","prob":0.33274248,"label":null}
{"sentence_ID":8597,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Zahlen kann man immer sch\u00f6n runterbrechen, was hei\u00dft das eigentlich f\u00fcr den j\u00e4hrlichen Zubau?","prob":0.55733305,"label":null}
{"sentence_ID":8603,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Welche Rolle k\u00f6nnen die erneuerbaren Energien in Zukunft tats\u00e4chlich \u00fcbernehmen?","prob":0.29893544,"label":null}
{"sentence_ID":8622,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Frau H\u00fcbner, Rahmenbedingungen schaffen finde ich einen ganz guten Hinweis.","prob":0.5713125,"label":null}
{"sentence_ID":8670,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Das ist ja mal das Argument, die Leute leiden unter den Ger\u00e4uschen, unter dem Schattenwurf und so weiter, deswegen brauchen wir die Abst\u00e4nde.","prob":0.23919609,"label":null}
{"sentence_ID":8687,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Aber wir sehen ja in unseren Studien, dass sie auch eine Minderheit von Menschen haben, das sind einzelne Personen, die auch in gr\u00f6\u00dferer Entfernung tats\u00e4chlich Ger\u00e4usche wahrnehmen und durch diese gest\u00f6rt sind.","prob":0.30351737,"label":null}
{"sentence_ID":8701,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Wir haben die Studie, die wir mit dem Bundesamt f\u00fcr Naturschutz durchgef\u00fchrt haben, wo wir verschiedene erneuerbare Energien verglichen haben, die Akzeptanz gegen\u00fcber diesen.","prob":0.28321108,"label":null}
{"sentence_ID":8719,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"auktioniert wurde, extrem verlangsamen bzw.","prob":0.2992728,"label":null}
{"sentence_ID":8748,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Das hei\u00dft, das ist nur ein kleiner Ausschnitt der notwendigen Photovoltaik-Leistung.","prob":0.37706637,"label":null}
{"sentence_ID":8770,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Aber wir sehen zusammengefasst: Ja, das hat einen Einfluss auf die Akzeptanz und zwar, wenn es einen sinnhaften Bezug zu der Umgebung gibt.","prob":0.2714268,"label":null}
{"sentence_ID":8791,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Wir zeigen dann den Anwohnern den Windpark, wie er jetzt existiert und sagen, wie w\u00fcrdet ihr das dann beurteilen, wenn das eine bestimmte Gittermastform w\u00e4re oder eine andere Gittermastform oder was ganz Neues, ein Dreibein oder ein Vielbein.","prob":0.31248972,"label":null}
{"sentence_ID":8818,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Wir haben verschiedene Sachen, die man machen muss, damit man \u00fcberhaupt auf diese Ziele kommt, und eine Frage ist nat\u00fcrlich auch mehr Wind in S\u00fcddeutschland.","prob":0.39608023,"label":null}
{"sentence_ID":8821,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Das hei\u00dft, wir m\u00fcssen Anreize setzen, dass wir mehr Wind an schwachen Standorten in S\u00fcddeutschland haben.","prob":0.5747651,"label":null}
{"sentence_ID":8868,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Und zwar geht es dabei um das Recycling von derzeit installierten Photovoltaik- Modulen und Verbundwerkstoffen von Windenergieanlagen.","prob":0.46079472,"label":null}
{"sentence_ID":8876,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Das was wichtig ist, sind die seltenen Erden, die die teuren Metalle, die da verbaut sind.","prob":0.358429,"label":null}
{"sentence_ID":8877,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Und da wei\u00df ich nicht, inwieweit man die wirklich gut wieder recyceln kann.","prob":0.22054626,"label":null}
{"sentence_ID":8914,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Es gibt nicht den einzelnen Weg, nur \u00fcber die psychologische Frage, sondern es geh\u00f6rt alles an einen Tisch.","prob":0.4667578,"label":null}
{"sentence_ID":8916,"title":"Wie kommt der Ausbau der Erneuerbaren Energien wieder in Fahrt?","sentence":"Als n\u00e4chstes wollen wir uns mit der Frage besch\u00e4ftigen, wie eigentlich die Finanzierung von erneuerbaren Energien funktionieren kann in einem Strommarkt, mit dem man eigentlich faktisch kein Geld verdienen kann mit erneuerbaren Energien.","prob":0.30634305,"label":null}
{"sentence_ID":8940,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"In Gebieten, in denen sich das Virus nicht so stark ausgebreitet hat, haben erste Analysen ergeben, dass dort die Seropr\u00e4valenz bei ein bis zwei Prozent liegt.","prob":0.28458044,"label":null}
{"sentence_ID":8946,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Welche Informationen kann man anhand dieser Ergebnisse eigentlich ziehen?","prob":0.2633181,"label":null}
{"sentence_ID":8957,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Und was uns besonders interessiert hat, das war die sogenannte Dunkelziffer.","prob":0.2719015,"label":null}
{"sentence_ID":8983,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Obwohl man ja auch sagen muss, dass manche der Menschen, die infiziert werden mit dem SARS-Coronavirus, gar keine Antik\u00f6rper machen, also keine nachweisbaren Antik\u00f6rper.","prob":0.6435909,"label":null}
{"sentence_ID":9013,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Und hinterher einigt man sich darauf: Man braucht beides, sowohl die T-Zellen als auch die Antik\u00f6rper.","prob":0.24286518,"label":null}
{"sentence_ID":9015,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Es gibt Menschen, die eine Infektion durchgemacht haben und keine Antik\u00f6rper zeigen gegen das SARS-Coronavirus, aber scheinbar eine T-Zell-Antwort.","prob":0.30326658,"label":null}
{"sentence_ID":9018,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Oder ist das m\u00f6glicherweise eine T-Zell-Antwort gegen andere Coronaviren?","prob":0.28551492,"label":null}
{"sentence_ID":9068,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Das ist von au\u00dfen -- ich habe die Studie noch nicht wissenschaftlich beurteilen k\u00f6nnen -- schwer zu beurteilen.","prob":0.61805475,"label":null}
{"sentence_ID":9083,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"das sind ja Leute, die auch das ganze Jahr \u00fcber in Ischgl tats\u00e4chlich leben.","prob":0.23465614,"label":null}
{"sentence_ID":9100,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Da m\u00f6chte ich auch nochmal eine Nachfrage anbringen.","prob":0.25664815,"label":null}
{"sentence_ID":9130,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Es gibt nat\u00fcrlich Bereiche im neuen Coronavirus, die ganz spezifisch sind daf\u00fcr.","prob":0.24020411,"label":null}
{"sentence_ID":9133,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Dann wird man mit bestimmten Peptiden schon irgendwann auch sagen k\u00f6nnen: Diese T-Zelle wird nicht kreuzreaktiv sein.","prob":0.21559906,"label":null}
{"sentence_ID":9168,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Je schwerer die Erkrankung ist, desto wahrscheinlicher gibt es eine st\u00e4rkere Immunantwort.","prob":0.716243,"label":null}
{"sentence_ID":9193,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Aber es kann zum Beispiel sein, dass es L\u00e4nder gibt, in denen das dann ein 9 bisschen niedriger ist.","prob":0.37603804,"label":null}
{"sentence_ID":9203,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Die Zahl der symptomatisch Infizierten, (die) dann auch positiv getestet worden.","prob":0.34153005,"label":null}
{"sentence_ID":9219,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Es gibt verschiedene Studien, die sind meistens noch im Pr\u00e4publikationsstadium, die schon zeigen, dass die Antik\u00f6rper auch nach einer nicht so langen Zeit wieder abfallen.","prob":0.35140866,"label":null}
{"sentence_ID":9227,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Wir wissen nicht so genau, ab welcher H\u00f6he von einem Antik\u00f6rpertiter ein Schutz besteht, und ob, wenn der Titer abf\u00e4llt, dann \u00fcberhaupt kein Schutz mehr da ist.","prob":0.446266,"label":null}
{"sentence_ID":9237,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Wir haben selber an der Charit\u00e9 ein Vorhaben, was wir jetzt beginnen, um Kinder mit Erwachsenen zu vergleichen.","prob":0.24764656,"label":null}
{"sentence_ID":9252,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Das war unsere erste Vermutung, die wir bei der Durchf\u00fchrung der Studie hatten.","prob":0.68721396,"label":null}
{"sentence_ID":9257,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Wenn ein Mensch eine T-Zell-Antwort zeigt, ohne dass er je mit SARS-CoV-2 in Kontakt gekommen ist, wie k\u00f6nnte man dann \u00fcberpr\u00fcfen, ob die T-Zell-Antwort vielleicht eine Rolle spielt bei milden Verl\u00e4ufen?","prob":0.22928967,"label":null}
{"sentence_ID":9277,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Und sehe ich da h\u00f6here Frequenzen.","prob":0.23301117,"label":null}
{"sentence_ID":9290,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Oder h\u00e4ngt das gegebenenfalls vom Krankheitserreger ab?","prob":0.29571933,"label":null}
{"sentence_ID":9313,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Also eine Lungenentz\u00fcndung kann -- und das ist ein Thema, was nicht gut beleuchtet ist -- an anderen Organen auch sp\u00e4ter Sch\u00e4den machen.","prob":0.26800612,"label":null}
{"sentence_ID":9318,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Nat\u00fcrlich gibt es diese ganzen anekdotischen Berichte, und ich habe auch mit klinischen Kollegen (gesprochen), die schon auff\u00e4llige Krankheitsbilder gesehen haben.","prob":0.42790034,"label":null}
{"sentence_ID":9354,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Das ist toll, das hat es noch nie gegeben: So viele verschiedene Impfstoffe f\u00fcr einen Erreger gleichzeitig zu entwickeln.","prob":0.45698592,"label":null}
{"sentence_ID":9357,"title":"Was ist bekannt \u00fcber die Immunit\u00e4t gegen SARS-CoV-2? ","sentence":"Ich glaube, dass bis auf die inaktivierten Impfstoffe, die in China gemacht werden.","prob":0.71996236,"label":null}
{"sentence_ID":9385,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Generell scheint ja der Schutz durch Impfungen vor allem gegen schwere COVID-19-Verl\u00e4ufe und Tod mit der Zeit eher langsam abzunehmen.","prob":0.30632973,"label":null}
{"sentence_ID":9405,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Und da hat man einmal gesehen, dass die infizierten MERS-Coronavirus-Patienten eben auch Antik\u00f6rper ent-wickelt haben und die relativ schnell abgefallen sind.","prob":0.2267268,"label":null}
{"sentence_ID":9423,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Dann w\u00fcrde ich vielleicht ganz kurz zu Frau Hofmann \u00fcberleiten, weil es einfach ge-rade ganz gut passt mit dem Ged\u00e4chtniszellen.","prob":0.22910057,"label":null}
{"sentence_ID":9438,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Es war ja mal im Gespr\u00e4ch, dass Menschen mit schwerem Verlauf ein Problem bei der Bildung von T-Zellen haben k\u00f6nnten.","prob":0.35833007,"label":null}
{"sentence_ID":9446,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Und ja, \u2026 bei nicht regu-lierten Immunreaktion kann es zu pathologischen Ereignissen kommen.","prob":0.28998822,"label":null}
{"sentence_ID":9457,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Wir kriegen ja erste Daten aus den klinischen Studien, wo wir im Grunde genommen gr\u00f6\u00dftenteils immungesunde Menschen, sag ich mal, Erwachsene haben.","prob":0.22095893,"label":null}
{"sentence_ID":9466,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Das waren jetzt nicht ganz vorerkrankte Menschen, sondern einfach eine durchschnittliche Kohorte an Senioren.","prob":0.36522084,"label":null}
{"sentence_ID":9467,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Da hatte ein signifikanter Anteil schon auch dort nach der Zweitimpfung, erfolgten Zweitimpfung, vier Wochen nach Zweitimpfung kaum mess-bare Antik\u00f6rper.","prob":0.21676593,"label":null}
{"sentence_ID":9512,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Also kann man da einen Unterschied treffen, warum dies jetzt bei denen notwendig sein sollte?","prob":0.49363375,"label":null}
{"sentence_ID":9515,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Und was man wei\u00df, ist, dass die, wenn man zweimal AstraZeneca bekommen hat, dass die neutralisierenden Anti-k\u00f6rper ein bisschen geringer sind und zum Beispiel der Mix auch viel, viel besser ist.","prob":0.7312291,"label":null}
{"sentence_ID":9540,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"ja zurzeit eben weitere Varianten sich bilden in L\u00e4ndern, wo einfach die Impfknappheit ist, wie zum Beispiel in Afrika, wo es sehr dramatisch ist.","prob":0.7777932,"label":null}
{"sentence_ID":9571,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Und zwar, gilt bei mRNA- Impf-stoffen viel hilft viel?","prob":0.29312122,"label":null}
{"sentence_ID":9574,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Und ich glaube, die w\u00fcrden wir alle sehr, sehr gerne beantworten k\u00f6nnen und k\u00f6nnen es aber einfach aktuell noch nicht wirk-lich, weil, ich meine, wenn man sich anguckt, wann mit den Impfungen angefangen wurde, dann ist (es) einfach der Zeitraum noch zu kurz, um da wirklich jetzt die ganz soliden Daten zu haben.","prob":0.38425627,"label":null}
{"sentence_ID":9576,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Aber jetzt so pauschal schon zu sagen: Viel hilft viel, w\u00fcrde ich jetzt nicht unterschreiben.","prob":0.21992351,"label":null}
{"sentence_ID":9577,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Zu dieser dritten Impfung: Gibt es besondere Risiken, die man vielleicht nach der dritten Impfung mutma\u00dfen k\u00f6nnte?","prob":0.3389909,"label":null}
{"sentence_ID":9581,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Ich meine, die Diskussion \u00fcber das Intervall wurde ja auch schon zwischen der ersten und zweiten gef\u00fchrt, ob es vielleicht besser w\u00e4re, man wartet ein bisschen l\u00e4nger oder nicht.","prob":0.44919157,"label":null}
{"sentence_ID":9588,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Aber das ist jetzt ja auch wieder nur erste und zweite Impfung, und da ist die Frage dann: Die dritte Impfung ist dann noch mal eine andere Geschichte.","prob":0.32295755,"label":null}
{"sentence_ID":9594,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Also, Herr Sander hat es ja bereits angesprochen, dass die Delta-Variante schon gewisse Mutatio-nen f\u00fcr einen Antik\u00f6rper-Escape eben beinhaltet bei den aktuellen Impfstoffformulierungen.","prob":0.5888543,"label":null}
{"sentence_ID":9595,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Bei den T-Zell-Antworten, die wir uns angeschaut haben \u2013 die T-Zellen erkennen immer nur einen Teil von den Viren \u2013 und da ist es so, dass die Antworten, die wir uns angeschaut haben, die Teile des Virus sind nicht ver\u00e4ndert.","prob":0.29876423,"label":null}
{"sentence_ID":9596,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Zumindest nicht bei den aktuell kursierenden Varianten.","prob":0.29882336,"label":null}
{"sentence_ID":9604,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Die T-Zellen, wie jetzt auch schon Frau Hofmann ja gesagt hat: Es wurde gezeigt, dass die wirklich sehr cross-reactive (Kreuzreaktivit\u00e4t, gemeint ist hier die Reaktion des Immunsystems auf Antigene verschiedener Viren bzw.","prob":0.22898552,"label":null}
{"sentence_ID":9608,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"), sind, dass sie wirklich verschiedene Varianten sehen k\u00f6nnen.","prob":0.3462152,"label":null}
{"sentence_ID":9631,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Exponentielles Wachstum und Verbreitung dieser Virus-Variante zu unterbinden, das kann man mitnehmen, aber was nicht vergessen werden darf, was aber in der Dis-kussion h\u00e4ufig und gerne vergessen wird, ist, dass a) nat\u00fcrlich sehen Sie weniger oft eine Infektion bei vollst\u00e4ndig Geimpften, auch wenn dann, wenn es passiert, die Viruslast hoch sein kann.","prob":0.20640247,"label":null}
{"sentence_ID":9652,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Plus: Wir sollten auch hier weiterhin sequenzieren und nachschauen, ob sich bestimmte Immune-Escape-Varianten vielleicht speziell unter Geimpften verbreiten k\u00f6n-nen und \u00c4hnliches.","prob":0.2201865,"label":null}
{"sentence_ID":9664,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"Aber nat\u00fcrlich ist es so, dass Antigen-Tests generell deutlich weniger sensitiv sind.","prob":0.2860181,"label":null}
{"sentence_ID":9772,"title":"Booster-Impfung und Delta-Variante \u2013  aktueller Entwicklungen","sentence":"War, glaub\u2019 ich, auch sehr interes-sant.","prob":0.29668388,"label":null}
{"sentence_ID":9800,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"And so whilst we're seeing this variant grow quite quickly, it's very hard to estimate really how much of a transmission advantage it has over the Kent variant, because effectively they're circulating in quite different population groups.","prob":0.32538095,"label":null}
{"sentence_ID":9844,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"Yeah, that's a really important point, that is the relative advantage to do with the immune escape or immune sort of evasion.","prob":0.29002082,"label":null}
{"sentence_ID":9922,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"I'm not sure if I'm going to directly answer that question.","prob":0.26112708,"label":null}
{"sentence_ID":9956,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"And we don't know much about the way they are combined with L452R, the other key mutation.","prob":0.21408395,"label":null}
{"sentence_ID":9971,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"And it's true that vaccination levels were below the national average up to a few weeks ago.","prob":0.3171814,"label":null}
{"sentence_ID":9979,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"What kind of variants do you think we need to prepare for?","prob":0.29307792,"label":null}
{"sentence_ID":9984,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"Secondly, the virus is going to do some weird things.","prob":0.23800753,"label":null}
{"sentence_ID":10023,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"I mean, if one behaves cautiously and reopens gradually and evaluates the data step by step on what every step and relaxation does to transmission, then you're much more likely not to need to have to reverse course later.","prob":0.73177075,"label":null}
{"sentence_ID":10038,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"Yes, just to reiterate, what we see is: There's a slightly greater propensity to B.1.617.2 infections to be affecting those under 21 than B.1.1.7.","prob":0.2194189,"label":null}
{"sentence_ID":10050,"title":"Eigenschaften und Verbreitung der SARS-CoV-2-Variante B.1.617.2","sentence":"How high do the cases have to rise or what do you have to see in the population?","prob":0.46546477,"label":null}
{"sentence_ID":10098,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Im Moment gibt es dieses langsame Ansteigen, das man vielleicht erwarten w\u00fcrde mit den Ma\u00dfnahmen, die man derzeit hat.","prob":0.7703618,"label":null}
{"sentence_ID":10099,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"\u00dcber den Sommer und die Saisonalit\u00e4t hilft das ein bisschen, dass dieser Anstieg nicht zu stark ist, aber das kann sich dann relativ schnell jetzt im September oder Oktober \u00e4ndern, wenn die Leute vermehrt drinnen sind, auch abh\u00e4ngig vom Wetter.","prob":0.30301586,"label":null}
{"sentence_ID":10112,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Frau Kretzschmar, wir haben ja zu Beginn viele Ma\u00dfnahmen auf ein-mal und schnell hintereinander eingef\u00fchrt, um die Verbreitung des Virus zu begrenzen, wie Herr Althaus das gerade schon angedeutet hat.","prob":0.61634314,"label":null}
{"sentence_ID":10164,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Ja, ich denke, die Fragestellungen haben sich ja st\u00e4ndig ver\u00e4ndert im Laufe der Pandemie.","prob":0.22878367,"label":null}
{"sentence_ID":10175,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Das hat nat\u00fcrlich damit zu tun, dass die Infektionen derzeit vor allem unter j\u00fcngeren Altersgruppen zirkulieren, in der Schweiz 20- bis 30-J\u00e4hrigen.","prob":0.20315304,"label":null}
{"sentence_ID":10208,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Und ein wichtiger Punkt, den ich vorher erw\u00e4hnt habe, ist jetzt nat\u00fcrlich dass man die Alters- und Pflegeheime gut sch\u00fctzen kann in der Schweiz und das im Prinzip allein durch diesen Effekt die Sterblichkeit halbiert werden kann.","prob":0.27753264,"label":null}
{"sentence_ID":10215,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Aber man muss ja schon irgendeine Information haben dar\u00fcber, wie viele F\u00e4lle nicht gesehen werden beim Testen.","prob":0.4471861,"label":null}
{"sentence_ID":10216,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Bei diesen serologi-schen Studien ist nat\u00fcrlich das Problem: Das sind Durchschnittsstudien, die zu bestimmten 6 Zeitabst\u00e4nden gemacht.","prob":0.2486315,"label":null}
{"sentence_ID":10235,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Man sieht aber schon in allen Altersgruppen einen Anstieg, der Test-positivit\u00e4t, der sich vielleicht auch noch einmal stabilisieren kann.","prob":0.26658186,"label":null}
{"sentence_ID":10236,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"So kann man nat\u00fcrlich ungef\u00e4hr absch\u00e4tzen, in welchen Altersgruppen sich das Virus wie stark ausbreitet, aber das ist relativ schwierig.","prob":0.2354316,"label":null}
{"sentence_ID":10275,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"D\u00fcrfte ich da vielleicht direkt mal nachfragen.","prob":0.31490868,"label":null}
{"sentence_ID":10292,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Frau Kretzschmar, Herr Althaus, haben Sie da Zah-len.","prob":0.2721429,"label":null}
{"sentence_ID":10358,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Zum Hintergrund wie diese Studie entstanden ist.","prob":0.2823469,"label":null}
{"sentence_ID":10395,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Es ist uns gl\u00fccklicherweise gelungen, eine negative Entwicklung zu vermeiden.","prob":0.2718303,"label":null}
{"sentence_ID":10398,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Es kann sein, dass wir zwei, drei Minuten \u00fcberziehen.","prob":0.52914774,"label":null}
{"sentence_ID":10430,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Deshalb war das ein bisschen schwierig abzusch\u00e4tzen, aber man geht davon aus, dass er knapp \u00fcber eins ist, manchmal vielleicht sogar etwas drunter liegt.","prob":0.58324105,"label":null}
{"sentence_ID":10432,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"In meinen Augen wird es sehr interessant sein, weiterhin zu be-obachten, welche Altersgruppen betroffen sind, was die Sterblichkeit und die Hospitalisierungs-rate in den unterschiedlichen Altersgruppen ist.","prob":0.20380323,"label":null}
{"sentence_ID":10444,"title":"Modellierung der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Und dieses Verstehen der Heterogenit\u00e4t, jetzt mit der erh\u00f6hten Aufmerksamkeit f\u00fcr diese Krankheit, wir verstehen es f\u00fcr viele andere Infektionen auch 13 nicht so genau, die sind nur nicht so gef\u00e4hrlich.","prob":0.5494441,"label":null}
{"sentence_ID":10478,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Er geht ja eigentlich \u00fcber die Atemwege und dann \u00fcber die Lunge in den K\u00f6rper.","prob":0.21890469,"label":null}
{"sentence_ID":10505,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Und das ist jetzt so die Datenlage, aus der man f\u00fcr den Patienten bislang nichts machen kann.","prob":0.62132764,"label":null}
{"sentence_ID":10584,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Ich habe eine eher forschungstechnische Frage an Frau Dimmeler vielleicht.","prob":0.22522666,"label":null}
{"sentence_ID":10604,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Es gibt nat\u00fcrlich auch bei Influenza myokardiale oder kardiovaskul\u00e4re Beteiligung.","prob":0.2607091,"label":null}
{"sentence_ID":10622,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Ob der chronische Bluthochdruck, auch wenn er medikament\u00f6s auf den Normalwert eingestellt ist, ein eigener Risikofaktor ist?","prob":0.6640452,"label":null}
{"sentence_ID":10640,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Hier kommt jetzt erst einmal eine Frage \u2013 eher praktisch, faktisch: wie insgesamt die Zahl der Herz- und Diabetes-Kranken ist bei den unter 60-J\u00e4hrigen, die sozusagen von COVID-19 betroffen sind, haben Sie da einen \u00dcberblick?","prob":0.51959753,"label":null}
{"sentence_ID":10704,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Und da war nochmal die Frage: Das sind Vorerkrankungen, das sind jetzt nicht welche, die durch COVID entstanden sind, sondern viele Patienten haben diese Vorerkrankungen?","prob":0.62457526,"label":null}
{"sentence_ID":10706,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Das sind Angaben aus ihrer eigenen Krankengeschichte.","prob":0.28497377,"label":null}
{"sentence_ID":10720,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Aber was bekannt ist, dass Myokarditis h\u00e4ufiger in M\u00e4nnern auftritt.","prob":0.456285,"label":null}
{"sentence_ID":10782,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Ich denke, das sollte man m\u00f6glichst bald wissen.","prob":0.41954136,"label":null}
{"sentence_ID":10825,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Wichtig ist, dass die Grunderkrankung behandelt ist.","prob":0.2508895,"label":null}
{"sentence_ID":10852,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Insofern, die Frage ist offen.","prob":0.2734575,"label":null}
{"sentence_ID":10891,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Es werden im Moment ganz, ganz viele Nachrichten publiziert, die man noch nicht kontrolliert hat.","prob":0.29398915,"label":null}
{"sentence_ID":10900,"title":"COVID-19 und das Herz ","sentence":"Und ganz herzlichen Dank f\u00fcr die Informationen.","prob":0.2910576,"label":null}
{"sentence_ID":10912,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Ein wichtiges Instrument hierf\u00fcr ist es, einen guten \u00dcberblick \u00fcber das Infektionsgeschehen zu behalten.","prob":0.66114813,"label":null}
{"sentence_ID":10973,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Das sind Konsequenzen, die lassen sich aus so einem Test nicht ableiten und da ist die Kommunikation ganz, ganz entscheidend.","prob":0.3068136,"label":null}
{"sentence_ID":10992,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Wir haben aber Bereiche, das ist zum Beispiel der Krei\u00dfsaal in der Frauenklinik, da wollen sie wirklich sehr schnell ein Ergebnis haben, was nachher nochmal durch eine PCR erg\u00e4nzt wird, wo sie aber wirklich direkt so eine Information haben wollen.","prob":0.24181622,"label":null}
{"sentence_ID":11021,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Schnelltests sind ja keine Therapie f\u00fcr den Virus, ich weise ihn nur nach und die Konsequenz ist manchmal auch nicht so klar.","prob":0.34340972,"label":null}
{"sentence_ID":11022,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Wenn ein Schnelltest positiv ist, den ich zu Hause durchf\u00fchre, welche Konsequenz hat das?","prob":0.2507227,"label":null}
{"sentence_ID":11058,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Es w\u00e4re wichtig, wenn man die Leute auf die Resultate reagieren l\u00e4sst.","prob":0.71451485,"label":null}
{"sentence_ID":11059,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Wer von den Personen, die positiv sind, w\u00e4re das, der sich da nicht meldet?","prob":0.26121104,"label":null}
{"sentence_ID":11080,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Wenn wir Kontakte testen, dann haben wir die fast identischen Sensitivit\u00e4ten wie f\u00fcr die symptomatischen.","prob":0.28851378,"label":null}
{"sentence_ID":11117,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Das sehen wir als ganz entscheidend an, um schnell zu wissen, womit wir es zu tun haben, wo haben wir auch Ausbr\u00fcche dazu und dann dementsprechend sehr intensiv zu reagieren.","prob":0.44726455,"label":null}
{"sentence_ID":11146,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Ich denke, zum einen ist es so, dass wir aktuell immer noch die RKI-Vorgabe haben, dass Personen, die kein hohes Risiko haben, sich nur testen lassen k\u00f6nnen, wenn sie schwere und sehr klassische Symptome haben.","prob":0.49543065,"label":null}
{"sentence_ID":11156,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Und ich denke, man sollte die Barriere runterzufahren, wenn die Leute sich Sorgen machen, dass sie in einer Cluster-Situation waren, dass sie zum Test kommen k\u00f6nnen.","prob":0.30011374,"label":null}
{"sentence_ID":11163,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Wenn wir ein Anziehen der Infektionszahlen haben oder eine Ausdehnung der Schnelltests mit den entsprechenden fehlerhaften Testresultaten, sind wir ganz schnell wieder am Limit, da wo wir auch schon waren, wo man auch keinen Testtermin bekommen hat oder auf sein Testergebnis auch einige Tage hat warten m\u00fcssen.","prob":0.34528384,"label":null}
{"sentence_ID":11171,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Herr Kurth, sie nicken, Herr Klein, wie sehen Sie das?","prob":0.49537176,"label":null}
{"sentence_ID":11176,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Wir sehen das in vielen Kliniken, wenn es zu Ausbr\u00fcchen kommt, sind das h\u00e4ufig Personen, die eben dann doch schon ein paar Tage symptomatisch waren, wo man sieht, wie wichtig das ist.","prob":0.32202753,"label":null}
{"sentence_ID":11192,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Wenn eine oder mehrere positiv sind, dann wissen sie nat\u00fcrlich nicht, wer von den zehn positiv ist, dann m\u00fcssen sie nachtesten.","prob":0.29212052,"label":null}
{"sentence_ID":11235,"title":"Das Virus im Blick: Strategie zur Diagnostik und  Varianten","sentence":"Aber es ist eben ein wichtiger Baustein.","prob":0.4042166,"label":null}
{"sentence_ID":11282,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Ich glaube, logistisch laufen die Vorbereitungen so, dass wir da in der Lage sein werden, die Impfstoffe den Leuten zukommen zu lassen, die sich impfen lassen m\u00f6chten.","prob":0.38375524,"label":null}
{"sentence_ID":11296,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Und ich glaube, das wird einfach gut sein, da ein Portfolio zu haben, zum einen mehrere Hersteller, das sehen wir auch, dass wir dann auch auf eventuelle Lieferengp\u00e4sse und so weiter und besser reagieren k\u00f6nnten.","prob":0.34842372,"label":null}
{"sentence_ID":11331,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Bei zwei Drittel der Probanden ist es dann so, dass sie zu Patienten werden nach einem Tag, aber die Nebenwirkungen halten sich schwer in Grenzen.","prob":0.31958228,"label":null}
{"sentence_ID":11342,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Aber es wird sich im n\u00e4chsten Jahr \u00e4ndern und die Leute werden nat\u00fcrlich aussteigen.","prob":0.26536793,"label":null}
{"sentence_ID":11348,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Rechnen Sie mit so einem straffen Zeitplan, dass das klappen k\u00f6nnte?","prob":0.2636207,"label":null}
{"sentence_ID":11359,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"In dem Augenblick, wo wir einen Impfstoff haben, wird sich das \u00e4ndern, da muss man auch kein Hellseher sein.","prob":0.3097661,"label":null}
{"sentence_ID":11361,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Viel mehr geht nicht, wenn man es geordnet machen will","prob":0.2139648,"label":null}
{"sentence_ID":11379,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Also man muss es testen, das ist das Wichtigste.","prob":0.26679328,"label":null}
{"sentence_ID":11389,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Welche Informationen sind verf\u00fcgbar zur Verhinderung symptomatischer Infektionen bei den Impfstoffen, zu denen wir bisher schon Daten haben.","prob":0.31988508,"label":null}
{"sentence_ID":11428,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Ich glaube, dass vom Prinzip der russische Impfstoff, so wie er konzipiert ist, eigentlich so auf dem Papier erst mal ein guter Impfstoff sein k\u00f6nnte.","prob":0.50595057,"label":null}
{"sentence_ID":11430,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"In Europa und in der westlichen Welt ist man erst mal vorsichtig mit inaktivierten Viren und es k\u00f6nnte durchaus sein \u2013 in China wird es ja schon relativ breit eingesetzt \u2013 dass sie auch gut funktionieren.","prob":0.3451759,"label":null}
{"sentence_ID":11436,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Dann kommen wir vielleicht mal zu dem, was man schon \u00fcber die Nebenwirkungen wei\u00df von denen bisher ver\u00f6ffentlichten Daten zu den Impfstoffen.","prob":0.61288536,"label":null}
{"sentence_ID":11442,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Ein ganz paar wenige haben auch erh\u00f6hte Temperaturen bekommen und ein bisschen Schmerzen an der Einstichstelle.","prob":0.3200552,"label":null}
{"sentence_ID":11469,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Die sind von dem Nebenwirkungsspektrum sehr vergleichbar, sehr \u00e4hnlich.","prob":0.28049275,"label":null}
{"sentence_ID":11502,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Da gibt es jetzt apriori f\u00fcr mich keine totalen Kontraindikationen bei irgendeiner Bev\u00f6lkerungsgruppe.","prob":0.531231,"label":null}
{"sentence_ID":11557,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Ich will nicht sagen, dass es nicht jemanden gibt, der auch sterben kann daran.","prob":0.56609285,"label":null}
{"sentence_ID":11558,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Aber das ist wie mit dem Flugzeugabsturz zwischen Berlin und Stuttgart, wenn ich da fliege.","prob":0.787656,"label":null}
{"sentence_ID":11579,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Da gibt es doch eine ganze Reihe Personen, die lange, lange Zeit nicht mehr belastbar sind und wo wir noch nicht richtig absch\u00e4tzen k\u00f6nnen, wie da am Ende die Belastung sein wird, wie lange solche Beschwerden anhalten k\u00f6nnen.","prob":0.25428924,"label":null}
{"sentence_ID":11582,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Davon profitiert auch unser Gesundheitssystem, weil die nicht auf der Intensivstation landen, die versterben.","prob":0.39309785,"label":null}
{"sentence_ID":11591,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Aber bei den Kindern, w\u00fcrde ich sagen, sollten wir, wenn wir infektionsverhindernde impfungen haben, auch impfen.","prob":0.7819793,"label":null}
{"sentence_ID":11592,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Wenn wir dann auf Herdenimmunit\u00e4t und vielleicht irgendwann auf Elimination oder Eradikation, vielleicht sogar weltweit gehen.","prob":0.6582866,"label":null}
{"sentence_ID":11606,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Bei CureVac ist es so, dass es da nat\u00fcrlich viele Bestrebungen gibt, etwas hinzukriegen und das wird auch demn\u00e4chst so sein.","prob":0.75127363,"label":null}
{"sentence_ID":11626,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Per se glaube ich, dass es immer in diesen Patientengruppen eine gute Idee, sich impfen zu lassen, versuchen zu sch\u00fctzen.","prob":0.32278988,"label":null}
{"sentence_ID":11656,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Darauf hoffe ich, dass das bald wieder der Fall ist.","prob":0.5219011,"label":null}
{"sentence_ID":11662,"title":"Aktueller Stand zu Impfstoffen gegen SARS-CoV-2 und Ausblick","sentence":"Nochmal der Hinweis an alle Kolleginnen und Kollegen:Wir werden m\u00f6glichst schnell Transkript erstellen.","prob":0.20264757,"label":null}
{"sentence_ID":11705,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Ja das mache ich sehr gerne.","prob":0.49983332,"label":null}
{"sentence_ID":11721,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Und da ist jetzt ganz wichtig zu bedenken, dass die impfassoziierten F\u00e4lle in ei-nem Zeitfenster von vier bis 16 Tagen nach der Impfung auftreten.","prob":0.32591206,"label":null}
{"sentence_ID":11744,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"kommt, da ist ein Zuviel.","prob":0.35809702,"label":null}
{"sentence_ID":11750,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Man muss ja ganz klar zwischen Effekten unter-scheiden, die durch die Impfung selbst, also zum Beispiel durch den Vektorimpfstoffe bedingt w\u00e4re, und eben Dingen, die durch die Immunantwort bedingt sind.","prob":0.21542415,"label":null}
{"sentence_ID":11761,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Das ist ein entscheidender Punkt und ein letzter Punkt dazu.","prob":0.5303803,"label":null}
{"sentence_ID":11772,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Herr Bogdan hat es gerade schon so ein bisschen angedeutet, ich will trotzdem noch einmal darauf einge-hen.","prob":0.20355591,"label":null}
{"sentence_ID":11775,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"K\u00f6nnten Sie das schildern, wie die Risikoabw\u00e4gung abgelaufen ist.","prob":0.35282978,"label":null}
{"sentence_ID":11804,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Was da genau mit einflie\u00dft, das ist ein bisschen die Frage.","prob":0.31550476,"label":null}
{"sentence_ID":11812,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Und dann kann die sich eigentlich nur darauf beschr\u00e4nken, dass man eine Risikoaufkl\u00e4-rung macht und sagt: So sind die Fakten, es handelt sich um ein seltenes Risiko und ich kann dir, Ihnen leider nicht sagen, ob Sie irgendwelche relevanten Risikofaktoren haben, sondern Sie m\u00fcssten dann eben bereit sein, dieses kleine Risiko f\u00fcr sich in Kauf zu nehmen.","prob":0.3504676,"label":null}
{"sentence_ID":11817,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Wie kommt sowas zustande, dass verschiedene Nationen das anders bewerten, haben Sie da eine Idee?","prob":0.23011868,"label":null}
{"sentence_ID":11824,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Wir hatten bei einer initialen Auswertung, Datenstand 30.","prob":0.2293331,"label":null}
{"sentence_ID":11852,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Es wird jetzt hoffentlich in irgendeiner Form auch noch weitergef\u00fchrt werden k\u00f6nnen, wenn jetzt breitfl\u00e4chig auch \u00fcber die Haus\u00e4rzte geimpft wird.","prob":0.28757212,"label":null}
{"sentence_ID":11879,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Da wird der Pl\u00e4ttchenfaktor 4 als Antigen in diesem Antik\u00f6rpertest erkannt, und dadurch ist dieser erste Test ein Hinweis darauf, dass diese spezielle thrombozytenaktivierende Gerinnungsst\u00f6-rung vorliegen kann.","prob":0.21414217,"label":null}
{"sentence_ID":11898,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Wenn es bei der ers-ten geklappt hat, k\u00f6nnte es auch da klappen.","prob":0.2680115,"label":null}
{"sentence_ID":11901,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Ja, das ist nat\u00fcrlich jetzt reine Spekulation.","prob":0.70388496,"label":null}
{"sentence_ID":11909,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Man kann aber auch sagen, dass wenn das Immunsystem keine starke Immunantwort ausbildet, dass durchaus beim zweiten Mal diese Reaktion auch noch auftreten kann.","prob":0.68816864,"label":null}
{"sentence_ID":11919,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Weil Herr S\u00f6der zum Beispiel gerade Vorvertr\u00e4ge f\u00fcr den Sputnik-Impfstoff unterschrieben hat, habe ich nur ganz kurz in den News gelesen.","prob":0.33549076,"label":null}
{"sentence_ID":11944,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Und das ist wahrscheinlich einer der Gr\u00fcnde, warum zum Beispiel bei der zweiten AstraZeneca-Impfung selbige umso wirksamer ist, je weiter man die zweite Impfung von der ersten Impfung entfernt.","prob":0.29294634,"label":null}
{"sentence_ID":11980,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Da war der Hauptaspekt, dass aufgrund der insgesamt ja sehr seltenen Ereignisse \u2013 ich habe die Zahl vorhin genannt, also ein bis zwei F\u00e4lle auf 100.000 Impfungen bei Frauen \u2013, dass man eine \u00d6ff-nungsklausel sich aufrechterh\u00e4lt.","prob":0.3873552,"label":null}
{"sentence_ID":11985,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Kommt da irgendwie in diese Richtung noch was, was diesen Prozess unterst\u00fctzen k\u00f6nnte und das Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr erh\u00f6hen k\u00f6nnte?","prob":0.32542107,"label":null}
{"sentence_ID":11991,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Da muss man nat\u00fcrlich auch mal ein bisschen einschr\u00e4nken.","prob":0.27755877,"label":null}
{"sentence_ID":11992,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Eine exakte Kalkulation im Hinblick auf das individuelle Risiko ist wiederum sehr schwer durchzuf\u00fchren, denn das, was wir ja jetzt hier vorgestellt haben an Zahlen, das sind jetzt unter 1 oder 1,5 Millionen Impfungen festgestellte Ereignisse.","prob":0.35028526,"label":null}
{"sentence_ID":11994,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Und man kann na-t\u00fcrlich jetzt irgendwelche Rechnungen anstellen und versuchen irgendwelche Algorithmen zu etablieren, aber da muss man jetzt auch wirklich mal sagen, es rein mathematisch zu betrach-ten, das ist auch nicht die L\u00f6sung.","prob":0.23522782,"label":null}
{"sentence_ID":12052,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Dies ist keine conditio sine qua non, also man kann auch ohne, dass man jetzt eine fieberhafte Impfreaktion hat, sehr gute An-tik\u00f6rper und T-Zell-Antwort bekommen.","prob":0.7315333,"label":null}
{"sentence_ID":12063,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Aber was die Menschen machen, das wissen sie im Einzelfall dann sowieso nicht.","prob":0.23251218,"label":null}
{"sentence_ID":12085,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Weil das kann man ja einfach kontrollieren.","prob":0.21605685,"label":null}
{"sentence_ID":12087,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Und das ist ja auch ein g\u00e4ngiges Therapie-Prinzip, was wir uns jetzt nicht neu f\u00fcr diese Erkrankungen ausgedacht haben, sondern bei der klassischen Immun-Thrombozytopenie setzt man das schon immer sehr lange erfolgreich ein, Immunglobuline.","prob":0.30016497,"label":null}
{"sentence_ID":12091,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Da ja die AstraZeneca-Impfung bei \u00c4lteren ja noch gar nicht so h\u00e4ufig angewandt wurde, weil ja die erste Empfehlung der STIKO war: besser nicht impfen, weil wir noch keine Daten dazu haben.","prob":0.39403772,"label":null}
{"sentence_ID":12129,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Die eine M\u00f6glichkeit ist, dass die Autoantik\u00f6rper tats\u00e4chlich an ein neu formiertes Antigen bin-den.","prob":0.5185266,"label":null}
{"sentence_ID":12149,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Aber wie gesagt, das ist das, was man rausfinden muss.","prob":0.39642143,"label":null}
{"sentence_ID":12197,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Wir haben beide vorhin schon dargelegt, dass das, was die STIKO jetzt gemacht hat, war die Beurteilung einer Situation basierend auf den Daten aus Deutschland.","prob":0.26171812,"label":null}
{"sentence_ID":12206,"title":"M\u00f6gliche Nebenwirkungen und Impfempfehlungen f\u00fcr AstraZeneca-Impfstoff in Deutschland und in der EU","sentence":"Das ist sehr, sehr wichtig, glaube ich, da ja eben die wissenschaftliche Begr\u00fcndung noch nicht online steht und ziemlich viele Fragen, hier stehen auch noch welche drin.","prob":0.21716537,"label":null}
{"sentence_ID":12245,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"\u00dcbrigens auch eine Erkrankung, die selbst bei wenig Erkrankten nicht nach zwei Wochen vorbei ist, sondern \u2013 wir haben es gemessen \u2013 nach sechs Monaten, ja nach neun Monaten bei ungef\u00e4hr 20 Prozent noch Symptome machen kann, also Long-COVID.","prob":0.2802329,"label":null}
{"sentence_ID":12261,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Das ist schon mal der erste, ganz wichtige Schritt.","prob":0.36314866,"label":null}
{"sentence_ID":12270,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Und das klare Ziel ist, die Infektionslast selbst so weit runter zu kriegen wie nur irgend m\u00f6glich, damit wir so schnell wie m\u00f6glich wieder raus k\u00f6nnen in die Bierg\u00e4rten, in die Fu\u00dfballstadien; und das Narrativ auch klar f\u00fcr alle zu kommunizieren.","prob":0.29033193,"label":null}
{"sentence_ID":12309,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Es w\u00fcrde an ein Wunder grenzen, wenn es nicht gleich wieder durch die Decke geht.","prob":0.22932239,"label":null}
{"sentence_ID":12346,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Das hat Dirk Brockmann auch in Bezug auf die Mobilit\u00e4t zeigen k\u00f6nnen.","prob":0.3491579,"label":null}
{"sentence_ID":12374,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Es wurde schon die Wirtschaft genannt, die Bildung ist sicherlich auch etwas, was wir vielleicht gerade vor die Wand fahren und die Belastung der jungen Leute ist auch nicht von der Hand zu weisen, da haben wir den absoluten H\u00f6chststand.","prob":0.324936,"label":null}
{"sentence_ID":12379,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Also wie soll die Politik das kommunizieren, wie kann man die Bev\u00f6lkerung mittnehmen?","prob":0.36332673,"label":null}
{"sentence_ID":12408,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Es passieren andere Dinge, zum Beispiel kann die Kontakt-R\u00fcckverfolgung besser funktionieren.","prob":0.21281466,"label":null}
{"sentence_ID":12444,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Und die berufliche Mobilit\u00e4t ist ja ganz h\u00e4ufig so, wenn man am Arbeitsplatz ankommt, dass dort in den Betrieben Hygienekonzepte da sind, die man kontrollieren muss.","prob":0.32275313,"label":null}
{"sentence_ID":12471,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Herr Hallek hatte es gerade angesprochen, wenn man ein \u201egr\u00fcne\u201c Zone hat, drum herum ist eine \u201erote\u201c Zone, die Menschen wollen in die \u201egr\u00fcne\u201c Zone einreisen.","prob":0.39685762,"label":null}
{"sentence_ID":12473,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Ist das besser, als wenn da Bundeswehr an der Stra\u00dfensperre steht?","prob":0.30467805,"label":null}
{"sentence_ID":12481,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Von daher ist sowas mit Stichproben [besser], alleine nur die Chance, dass man erwischt wird, reicht ja manchmal.","prob":0.4627258,"label":null}
{"sentence_ID":12482,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Was ist Ihre Idee, Herr Professor Hallek?","prob":0.38446662,"label":null}
{"sentence_ID":12486,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Dirk Brockmann hat gesagt, wir k\u00f6nnen \u2013 und das wei\u00df jeder Kreis \u2013 genau ermitteln, von wo kommt der meiste Eintrag bei bestimmten Situationen von einem Landkreis in den n\u00e4chsten, sagen wir von \u201erot\u201c nach \u201egr\u00fcn\u201c.","prob":0.20288561,"label":null}
{"sentence_ID":12504,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Wir m\u00fcssen nat\u00fcrlich schon auch im \u00f6ffentlichen Gesundheitsdienst, das ist Teil unseres Papiers, die Strukturen generell fit machen, um diese Pandemie zu bew\u00e4ltigen.","prob":0.7942622,"label":null}
{"sentence_ID":12528,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Nationale Grenzen, die ja f\u00fcr uns so wichtig sind, interessieren das Virus \u00fcberhaupt nicht.","prob":0.2611667,"label":null}
{"sentence_ID":12546,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Wirkt das motivierend oder eher so: Oh!","prob":0.71030235,"label":null}
{"sentence_ID":12552,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Einfach muss es sein, es soll am liebsten einheitlich sein, und es muss ein planbares Regelwerk haben.","prob":0.69612956,"label":null}
{"sentence_ID":12572,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Wir wollen diese Effizienzen heben, und daf\u00fcr braucht es f\u00fcr uns ein klares Ziel.","prob":0.36357304,"label":null}
{"sentence_ID":12576,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Weil sie Angst haben, dass sie ein Versprechen nicht einl\u00f6sen k\u00f6nnen.","prob":0.626539,"label":null}
{"sentence_ID":12579,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Die gro\u00dfe H\u00fcrde ist \u2013 Nummer eins \u2013, es k\u00f6nnte zu viel versprochen sein, und \u2013 Nummer zwei \u2013 als Hauptgegenargument in der Politik sind trotz aller Verst\u00e4ndnisse die Schwierigkeiten in Europa mit der Mobilit\u00e4t in diesem dicht vernetzten Gebiet.","prob":0.2183812,"label":null}
{"sentence_ID":12582,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Alle wollen eine Antwort, und ich glaube, wir bieten die beste Antwort.","prob":0.23290333,"label":null}
{"sentence_ID":12604,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Frau Betsch, ist es besser, ein gro\u00dfes Ziel zu setzen und es dann vielleicht doch nicht ganz zu schaffen oder scheibchenweise vorzugehen, wie es jetzt ein bisschen ist, also pro Senkung der Inzidenz gibt es schon ein paar Lockerungsversprechungen.","prob":0.21160518,"label":null}
{"sentence_ID":12620,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Das hei\u00dft, es m\u00fcssten f\u00fcr diese Strategie \u2013 ein Stufenplan, ein NO-COVID oder wie es am Ende hei\u00dft \u2013 sehr viele gesellschaftliche Akteure mit aufgenommen werden, mit ins Boot geholt werden, vielleicht sogar schon bei der Entwicklung dieser Strategie.","prob":0.23555188,"label":null}
{"sentence_ID":12629,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Und dazu m\u00f6chte ich noch was konkret zu Cornelia Betsch anf\u00fcgen, weil sie Recht hat.","prob":0.23937422,"label":null}
{"sentence_ID":12642,"title":"Welche Langzeitstrategie ist im Umgang mit SARS-CoV-2 die zielf\u00fchrende?","sentence":"Die politische Debatte wird nicht aufh\u00f6ren und in den n\u00e4chsten zwei Wochen intensiv gef\u00fchrt werden.","prob":0.3017943,"label":null}
{"sentence_ID":12670,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Diese Plattformen sind ja im Grunde genommen sehr gut adaptierbar, die einen schneller als die anderen und Herr \u015eahin kann zu den mRNA-Impfstoffen sicherlich gleich noch exzellenter sprechen, weil er da ganz eng dran ist.","prob":0.26192138,"label":null}
{"sentence_ID":12672,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Dieses Insert kann man molekularbiologisch ver\u00e4ndern und das Gew\u00fcnschte hereinbauen.","prob":0.21217105,"label":null}
{"sentence_ID":12685,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Aber wir haben gute Tools darauf zu antworten.","prob":0.67246944,"label":null}
{"sentence_ID":12690,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Das Konstrukt zu bauen dauert auch nicht lange bei viralen Vektor-Impfstoffen.","prob":0.21827367,"label":null}
{"sentence_ID":12710,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Herr \u015eahin, der Impfstoff BNT162b2 hat in klinischen Studien eine sehr hohe Wirksamkeit erzielt und erste vorl\u00e4ufige Erkenntnisse aus Israel und Gro\u00dfbritannien deuten ja nun auch darauf hin, dass der COVID-19-Impfstoff wom\u00f6glich auch Ansteckung von Geimpften drastisch reduzieren kann.","prob":0.282488,"label":null}
{"sentence_ID":12716,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Also da geht es wirklich darum, den Supply (Versorgung; Anm.","prob":0.31782606,"label":null}
{"sentence_ID":12730,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Die Daten sind also publik, wir sehen, dass wir die brasilianische Variante gut adressieren k\u00f6nnen.","prob":0.7915088,"label":null}
{"sentence_ID":12731,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Wir sehen, dass die UK-Variante sehr gut neutralisiert wird.","prob":0.6069513,"label":null}
{"sentence_ID":12741,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Wenn jetzt Impfstoffe angepasst worden sind, wann w\u00fcrde man denn entscheiden, wann dieser Wechsel vollzogen werden wird?","prob":0.36782727,"label":null}
{"sentence_ID":12746,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Die beziehen sich n\u00e4mlich darauf, dass man unterscheidet, wie viel geimpfte Personen bekommen COVID-19 trotz Impfung relativ zu einer Gruppe, die dieselben ungef\u00e4hren Infektionsraten hat, beziehungsweise diesen ausgesetzt ist und COVID-19-Erkrankungen erleidet.","prob":0.31718498,"label":null}
{"sentence_ID":12764,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Ja, das will ich gerade erl\u00e4utern.","prob":0.2051573,"label":null}
{"sentence_ID":12775,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Und man kann ja in der Zeit auch schon diese limitierte klinische Pr\u00fcfung beginnen und durchf\u00fchren, um dann regulatorisch gewappnet zu sein.","prob":0.64768887,"label":null}
{"sentence_ID":12779,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Das sind gute Grundlagen zu einem gewissen Schutz auch gegen\u00fcber neuen Varianten zu kommen.","prob":0.49700493,"label":null}
{"sentence_ID":12784,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Wir halten das f\u00fcr angemessen.","prob":0.70693046,"label":null}
{"sentence_ID":12798,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Marylyn Addo: [00:26:46 Ich w\u00fcrde vielleicht noch hinzuf\u00fcgen, was sich an Herr Cichtek anschlie\u00dft.","prob":0.6493557,"label":null}
{"sentence_ID":12800,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Wir gucken uns im Moment die neutralisierenden Antik\u00f6rper an, bewerten die T-Zellen-Antwort, aber diese Bridging Correlates, da m\u00fcssen wir die Zeit nutzen jetzt, um das besser zu verstehen, um das dann an diesen regulatorischen Prozess mit einflie\u00dfen zu lassen.","prob":0.31912443,"label":null}
{"sentence_ID":12801,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Ich finde das gro\u00dfartig, dass wir jetzt schon, w\u00e4hrend wir gut wirksame, sichere Impfstoffe verimpfen, schon planen, wie der n\u00e4chste Schritt aussehen kann und das, was gerade skizziert wurde, also in der Timeline sechs Wochen zum Konstrukt und sechs Wochen zur Herstellung plus eine klinische Studie, das ist wirklich ein sehr angemessenes und doch auch hoffnungsvolles Prozedere, das uns auch relativ schnelle Reaktions-Timelines erm\u00f6glicht.","prob":0.2778203,"label":null}
{"sentence_ID":12818,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Die Frage kann ich nicht beantworten.","prob":0.24492115,"label":null}
{"sentence_ID":12819,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Es gibt noch keine Antwort darauf, weil wir mehrere Sachen lernen m\u00fcssen.","prob":0.4916232,"label":null}
{"sentence_ID":12826,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Wenn wir sehen sollten, dass eine Variante zunehmend schw\u00e4cher neutralisiert wird, w\u00e4re eine M\u00f6glichkeit einfach einen weiteren Boost zu machen.","prob":0.76121175,"label":null}
{"sentence_ID":12834,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Im Moment ist die klare Ma\u00dfgabe, immer die Impfung beenden mit demselben Impfstoff-Produkt.","prob":0.23769043,"label":null}
{"sentence_ID":12892,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"K\u00f6nnte es denn beim Nachimpfen zu Problemen durch die Vektor-Impfstoffe kommen?","prob":0.2908105,"label":null}
{"sentence_ID":12896,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Aber grunds\u00e4tzlich w\u00fcrde man jetzt kein anderes Spektrum der Nebenwirkungen [erwarten].","prob":0.63646466,"label":null}
{"sentence_ID":12900,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Aber wie gesagt, dazu laufen ja derzeit schon Studien und die Daten werden wahrscheinlich nicht lange auf sich warten lassen.","prob":0.60099614,"label":null}
{"sentence_ID":12964,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Ist eine sich aufbauende Immunit\u00e4t gegen Lipide m\u00f6glich, die die mRNA-Impfstoffe in die Zelle bringen?","prob":0.48903897,"label":null}
{"sentence_ID":12978,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Und nat\u00fcrlich machen wir uns Gedanken dar\u00fcber, vorbereitet zu sein, wenn sich das Virus entsprechend \u00e4ndern sollte.","prob":0.29523718,"label":null}
{"sentence_ID":12981,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Ein ganz wichtiges Ziel ist nat\u00fcrlich auch, unseren Impfstoff verf\u00fcgbar zu machen f\u00fcr Kinder unter zw\u00f6lf Jahren.","prob":0.24862961,"label":null}
{"sentence_ID":12985,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Bis zum n\u00e4chsten Mal, hoffentlich.","prob":0.20030876,"label":null}
{"sentence_ID":13019,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Da hat gerade Herr Krammer gezeigt, dass Rekonvaleszenten, also Leute die COVID-19 durchgemacht haben, wenn man sie nochmal impft und nur einmal impft, haben die zum Teil h\u00f6here Antik\u00f6rperwerte als zweimal Geimpfte, die nicht sero-positiv waren vorher.","prob":0.20146637,"label":null}
{"sentence_ID":13039,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Es zeigt sich das, was wir in den klinischen Pr\u00fcfungen gesehen haben.","prob":0.35614136,"label":null}
{"sentence_ID":13045,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Das ist das wichtigste Signal: Die jetzigen zugelassenen Impfstoffe sind sicher und sind zuverl\u00e4ssig in ihrer Wirksamkeit.","prob":0.41821665,"label":null}
{"sentence_ID":13047,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Frau Addo, k\u00f6nnen Sie nochmal die Daten einsch\u00e4tzen, die da jetzt aus Israel und Gro\u00dfbritannien gekommen sind?","prob":0.30904004,"label":null}
{"sentence_ID":13053,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Momentan impfen wir in Deutschland in sehr hohen Altersklassen oder in hoch-exponierten [Gruppen] und versuchen Todesf\u00e4lle, schwere Erkrankungsf\u00e4lle, Intensivaufenthalte et cetera zu reduzieren, um das Gesundheitssystem zu sch\u00fctzen.","prob":0.31109205,"label":null}
{"sentence_ID":13056,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Unsere normalen Impfstoffe, die sich nicht respiratorischen Erregern widmen m\u00fcssen, die machen nat\u00fcrlich einen Schutz vor Infektionen, Masern zum Beispiel.","prob":0.24619234,"label":null}
{"sentence_ID":13061,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Ich will nochmal auf zuk\u00fcnftige Konzepte eingehen.","prob":0.28184974,"label":null}
{"sentence_ID":13065,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Da geht es darum, dass man dazu lebend-attenuierte Viren, also abgeschw\u00e4chte Viren nimmt.","prob":0.3448253,"label":null}
{"sentence_ID":13101,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Aber ich w\u00fcrde mich jetzt nicht zu einer \u00c4u\u00dferung hinrei\u00dfen lassen.","prob":0.21689592,"label":null}
{"sentence_ID":13118,"title":"Die n\u00e4chste Generation der Impfstoffe gegen SARS-CoV-2 \u2013 Woran arbeiten Hersteller und Forschende?","sentence":"Es spielen noch sehr viele Faktoren eine Rolle, bevor wir bewerten k\u00f6nnen, wie unser neues postpandemisches Leben mit SARS-CoV-2 aussehen wird.","prob":0.48813507,"label":null}
{"sentence_ID":13197,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Oder eben auch klinische Studien: Wird die in h\u00f6herer Menge ausgeschieden?","prob":0.25998566,"label":null}
{"sentence_ID":13228,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Und das sind eben alles In- vitro-Versuche, Laboruntersuchungen, die man durchf\u00fchren muss.","prob":0.24806333,"label":null}
{"sentence_ID":13258,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Was aber weiterhin geblieben ist, quasi mechanistisch zu verstehen, was diese Mutationen machen, das ben\u00f6tigt Zeit.","prob":0.35902658,"label":null}
{"sentence_ID":13356,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Und ja, das mit dem Kostenpunkt, das sehe ich nicht ganz so pessimistisch wie Frau Eckerle.","prob":0.2538414,"label":null}
{"sentence_ID":13361,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"In manchen L\u00e4ndern hat man wahrscheinlich die Chance, die Verbreitung, wenn nicht zu verhindern, dann zu verlangsamen.","prob":0.5043382,"label":null}
{"sentence_ID":13371,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Herr Bergthaler, was bedeutet das dann hinsichtlich der zuk\u00fcnftigen Kommunikation zu dem Thema Mutationen von SARS-CoV-2, wenn wir immer wieder damit rechnen m\u00fcssen, dass noch Varianten hinzukommen?","prob":0.246821,"label":null}
{"sentence_ID":13398,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Es 9 kommt in erster Linie auf die Umst\u00e4nde an und die M\u00f6glichkeiten, dass sich diese Mutationen ausbreiten und amplifizieren, weniger auf die Mutationsrate per se.","prob":0.30482844,"label":null}
{"sentence_ID":13425,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Ich glaube, da muss man wirklich jetzt nochmal mehr Daten erheben.","prob":0.42748657,"label":null}
{"sentence_ID":13434,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Und gerade von dem Spike wei\u00df man, dass das eigentlich sich eher h\u00e4ufiger \u00e4ndert.","prob":0.34761593,"label":null}
{"sentence_ID":13452,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Einige der Mutationen betreffen ja das Spike-Protein, welches von manchen Antigen-Schnelltests auch zum Nachweis genutzt wird.","prob":0.33484814,"label":null}
{"sentence_ID":13454,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Die meisten Antigen-Tests verwenden nicht das Spike-Protein sondern das Nukleokapsid, und es gibt erste Daten auch von Public Health England, die das bereits gemacht haben, die keinen Einfluss der neuen Variante auf die Schnellteste sehen.","prob":0.26410067,"label":null}
{"sentence_ID":13455,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Und dadurch, dass es jetzt eben auch Virusisolate gibt, laufen solche Untersuchungen bereits in verschiedenen Laboren.","prob":0.2912672,"label":null}
{"sentence_ID":13459,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Im Moment hat man ja keine sehr spezifischen Therapien, muss man sagen.","prob":0.20105208,"label":null}
{"sentence_ID":13487,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Ich glaube, was entscheidend ist jetzt, dass man versucht, die Zahlen runter zu bringen.","prob":0.30085307,"label":null}
{"sentence_ID":13494,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Wie beurteilen Sie die Rolle von bev\u00f6lkerungsweiten Schnelltests im Hinblick auf die neuen Varianten?","prob":0.20143247,"label":null}
{"sentence_ID":13511,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Und gerade bei Grippe haben wir auch das Problem, dass es da immunantigenische Evolution gibt und die Impfstoffe aktualisiert werden m\u00fcssen.","prob":0.64470327,"label":null}
{"sentence_ID":13524,"title":"Neue Varianten von SARS-CoV-2, ihre Mutationen und Worauf m\u00fcssen wir uns einstellen?","sentence":"Ich glaube, es ist wichtig, diese Varianten zu \u00fcberwachen, und zwar nicht nur diese beiden, sondern alle Varianten.","prob":0.32608673,"label":null}
{"sentence_ID":13664,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"So we don't have any concerns about that.","prob":0.31344968,"label":null}
{"sentence_ID":13706,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"an adenovirus that normally circulates among humans, and that's why we use it.","prob":0.27154404,"label":null}
{"sentence_ID":13713,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Now, the observations from the field data seem to be a bit different.","prob":0.26807955,"label":null}
{"sentence_ID":13719,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"But at this moment, I think it's very difficult from the trials to address that question.","prob":0.49956936,"label":null}
{"sentence_ID":13731,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"And you remember that any one of those people could transmit the virus to someone else.","prob":0.23320381,"label":null}
{"sentence_ID":13802,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"The regulators wanted us to look at these questions and bio distribution studies to see where the vaccine goes in the body.","prob":0.2985184,"label":null}
{"sentence_ID":13811,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"And then there are plans being put in place to do much larger scale trials in children to meet the requirements the regulators will have for those studies.","prob":0.3257749,"label":null}
{"sentence_ID":13868,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"And Professor Pollard, you touched on this question before.","prob":0.33531514,"label":null}
{"sentence_ID":13882,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"We just need to have people vaccinated as soon as possible to protect them.","prob":0.39768705,"label":null}
{"sentence_ID":13893,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Do you have any idea or a recommendation how the communication about this topic could have been improved or could be improved?","prob":0.38307634,"label":null}
{"sentence_ID":13908,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"All right, so we are almost at the end and I would like to ask you if you have anything that you want to add or make you make sure that this has been said, and maybe I would like you to tell us one sentence that fit for you to be most important for the next few weeks.","prob":0.21103176,"label":null}
{"sentence_ID":13929,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Otherwise, we will not be able to stop this pandemic.","prob":0.21327224,"label":null}
{"sentence_ID":13935,"title":"Diskussion neuer Daten zum AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"And also, we will prepare the transcript for you and hopefully have it online by tomorrow.","prob":0.24410023,"label":null}
{"sentence_ID":13947,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Tierversuche spielen eine tragende Rolle, um das Virus SARS-CoV-2, den Erreger von COVID-19, besser zu verstehen.","prob":0.2053553,"label":null}
{"sentence_ID":13960,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Zeit genommen trotz eines dichten Terminka-lenders hat sich dazu der Pr\u00e4sident des PEI, des Paul-Ehrlich Instituts, Professor Dr. Klaus Cichutek, herzlich willkommen.","prob":0.5344967,"label":null}
{"sentence_ID":13965,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Meine erste Frage geht nun direkt an den Pr\u00e4sidenten des Friedrich-Loeffler-Institut, dem Bundesinstitut f\u00fcr Tiergesundheit, Profes-sor Dr. Mettenleiter.","prob":0.22084509,"label":null}
{"sentence_ID":13966,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Vielleicht k\u00f6nnen Sie kurz darlegen, welche Erkenntnisse das Friedrich-L\u00f6ffler-Institut durch Tierversuche zu COVID 19 aktuell erlangt hat.","prob":0.22595161,"label":null}
{"sentence_ID":13978,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Es gibt also eine ganze Reihe von Erregern, die als zoonotische Erreger einzustufen sind.","prob":0.39246,"label":null}
{"sentence_ID":13990,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Ich m\u00f6chte Sie kurz \u00fcber unsere Experimente in Flughunden, Frettchen, Goldhamstern, Schweinen und H\u00fchnern informieren.","prob":0.27277407,"label":null}
{"sentence_ID":13996,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Sie sehen hier Da-ten intranasal oder bei H\u00fchnern oculo-oronasal, wir haben also versucht, auf dem vermeintlich nat\u00fcrlichen Infektionsweg zu infizieren.","prob":0.639877,"label":null}
{"sentence_ID":14000,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"So haben wir uns daran gemacht, auch bei uns Flederm\u00e4use zu infizieren.","prob":0.33201122,"label":null}
{"sentence_ID":14017,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Es ist das erste deutsche Isolat, das stammt aus dem Webasto-Cluster.","prob":0.74694335,"label":null}
{"sentence_ID":14022,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Das hei\u00dft zusammenfassend: Wir haben keine klinischen Symptome gezeigt, wir haben eine sehr effiziente Virusvermehrung im Respirationstrakt, im oberen Atmungstrakt, die Virus\u00fcber-tragung auf alle Kontakttiere ist also sehr effizient.","prob":0.2889369,"label":null}
{"sentence_ID":14033,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Das Virus wird allerdings auch hier im oberen Atmungstrakt vermehrt und auch ausgeschieden.","prob":0.35210514,"label":null}
{"sentence_ID":14038,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Und wir denken deswegen, dass das Hamster-Modell f\u00fcr die Un-tersuchung der Effizienz von Therapeutika, also Interventionsma\u00dfnahmen gegen klinische Symptome geeig-net sein k\u00f6nnte.","prob":0.7710669,"label":null}
{"sentence_ID":14066,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Wir sprechen bei den Therapeutika vom sogenannten \"Suitable-Animal-Models\", das hei\u00dft, geeigneten Tier-modellen.","prob":0.3053891,"label":null}
{"sentence_ID":14073,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Wir haben erlebt, dass Frettchen zun\u00e4chst ein interessantes Modell dazu sind, aber sie waren jetzt in Bezug auf die Krankheitszeichen nicht besonders aussagekr\u00e4ftig.","prob":0.26239008,"label":null}
{"sentence_ID":14080,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Ganz am Ende gibt es auch \"non-human Primates\" oder Altweltaffen als Versuchstiere, die verschiedene As-pekte der Pathogenese, aber vor allen Dingen auch f\u00fcr die Impfstoffe in Frage kommen.","prob":0.205341,"label":null}
{"sentence_ID":14085,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Es geht um systemische Reaktionen aber auch lokale Reaktionen, lokale Irritationen, die so-genannte Reaktiogenit\u00e4t.","prob":0.25970173,"label":null}
{"sentence_ID":14104,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Welche Daten muss der Her-steller oder der Impfstoffentwickler Ihnen bezogen auf die Schutzwirkung zeigen?","prob":0.3303494,"label":null}
{"sentence_ID":14130,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Deswegen f\u00fchren wir auch jetzt Studien durch, was die Kontakt\u00fcbertragung angeht.","prob":0.4224466,"label":null}
{"sentence_ID":14150,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Allerdings muss ich gestehen, viele Tierversuche sind auch tats\u00e4chlich in der Pharmako-p\u00f6e, das hei\u00dft im Arzneibuch, mit festgeschrieben.","prob":0.26133403,"label":null}
{"sentence_ID":14168,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Andererseits muss man wieder sagen: SARS-CoV-2 ist ein zoononti-scher Erreger, der das Potenzial hat, eben auch Tiere zu infizieren.","prob":0.45581323,"label":null}
{"sentence_ID":14174,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Das ist bei Antik\u00f6rpertests anders.","prob":0.37115198,"label":null}
{"sentence_ID":14183,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"8 Herr Cichutek, ich habe hier eine weitere Frage f\u00fcr Sie.","prob":0.31737214,"label":null}
{"sentence_ID":14195,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"\u00dcbrigens sterben die Hamster nicht notwendigerweise.","prob":0.3163973,"label":null}
{"sentence_ID":14221,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Und hier ist das Thema, das Wirksamkeit tats\u00e4chlich gemessen wird an der Anzahl der infizierten Personen, die einer Ex-position gegen\u00fcber dem Erreger unterliegen, die dann geimpft wurden im Vergleich zu Personen, die nicht geimpft wurden, die einem \u00e4hnlichen Infektionsrisiko ausgesetzt sind.","prob":0.38962463,"label":null}
{"sentence_ID":14222,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Das hei\u00dft, hier schauen wir zwar auch auf die Messung von Immunparametern, das ist durchaus wichtig.","prob":0.21128654,"label":null}
{"sentence_ID":14223,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Aber es werden wirklich Daten erhoben, wieviel Personen werden gesch\u00fctzt und genau so ist das bei den Tieren.","prob":0.38578776,"label":null}
{"sentence_ID":14240,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Und aus diesen Versuchen nat\u00fcrlich zusammen mit vielen anderen Versuchen der wissenschaftlichen Community basieren viele der derzeit schnell laufenden COVID-19-Impfstoffeentwick-lungen, weil wir bereits wissen, dass das Spike-Protein von diesen Coronaviren sehr gute Schutzwirkung er-zielt und welche molekularen Bestandteile davon.","prob":0.34289372,"label":null}
{"sentence_ID":14248,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Offene Fragen gibt es in der Forschung immer, das ist hier genauso.","prob":0.47146016,"label":null}
{"sentence_ID":14260,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Es ist in der Tat richtig, dass weder SARS-CoV, das urspr\u00fcngliche SARS noch SARS-CoV-2 bisher in der Form, wie sie beim Menschen aufgetreten ist, auch bei einer Fledermaus gefunden wurden.","prob":0.75594735,"label":null}
{"sentence_ID":14270,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Und die andere Publikation Ron Fouchiers Arbeitsgruppe in 11 Rotterdam hat zu zeigen versucht ja, da gibt es eine \u00dcbertragung von K\u00e4fig zu K\u00e4fig, auch wenn kein direkter Kontakt zwischen dem infizierten Frettchen und dem nicht infizierten Frettchen in dem Nachbark\u00e4fig zu fin-den ist.","prob":0.23730996,"label":null}
{"sentence_ID":14284,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Es ist also gar nicht so einfach, das nachzuspielen.","prob":0.2565716,"label":null}
{"sentence_ID":14289,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Da ist der Hamster oder auch verschiedene andere Modelle viel besser.","prob":0.20769528,"label":null}
{"sentence_ID":14291,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Die direkte Kontakt\u00fcbertragung ist sehr effizient, das d\u00fcrfen wir nicht au\u00dfen vorlassen.","prob":0.22289328,"label":null}
{"sentence_ID":14304,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Zun\u00e4chst wurden 200 Probanden geimpft und dann gab es eine kurze zus\u00e4tzliche Beurteilung durch das Paul-Ehrlich-Institut und dann werden die n\u00e4chsten 500 Proban-den etwa geimpft.","prob":0.27269822,"label":null}
{"sentence_ID":14335,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Da laufen bei uns auch gerade Experimente.","prob":0.47165078,"label":null}
{"sentence_ID":14342,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Und das dritte, und das ist ganz am Anfang angesprochen wor-den.","prob":0.39967158,"label":null}
{"sentence_ID":14356,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Das hei\u00dft, es wird sehr viel, sehr schnell publiziert.","prob":0.2646076,"label":null}
{"sentence_ID":14373,"title":"Tiermodelle und Tierversuche in der Erforschung von SARS-CoV-2: Welche sind wirklich notwendig?","sentence":"Jeder will die Nase vorne haben und auch was zu COVID-19 gesagt haben.","prob":0.25045678,"label":null}
{"sentence_ID":14388,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Gesundheitsminister Spahn hatte sich ja fr\u00fch sehr offensiv f\u00fcr (die) Impfung von Kindern ausgesprochen, sogar bevor \u00fcberhaupt eine Zulassung des Impfstoffs vorlag.","prob":0.21303923,"label":null}
{"sentence_ID":14411,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Und die Frage will ich gerne angehen, auch im Kreise der Kollegen.","prob":0.21893378,"label":null}
{"sentence_ID":14418,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Die Frage ist also zu kl\u00e4ren: Welche Impfziele wollen wir erreichen?","prob":0.20779672,"label":null}
{"sentence_ID":14420,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Also insofern ist der Individualschutz \u2013 kann ich mit der Impfung eine Krankheit verhindern, nicht nur eine Infektion (Herr Berner wird dazu was sagen k\u00f6nnen) \u2013 Infektion ist ein Zustand, der erst dann zur Krankheit f\u00fchrt, wenn mein Immunsystem quasi intensiv damit interagiert und ich dann Symptome entwickle.","prob":0.6731143,"label":null}
{"sentence_ID":14432,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Und daraus ergeben sich nat\u00fcrlich auch Risiken.","prob":0.4649849,"label":null}
{"sentence_ID":14443,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Aber ist es dann sinnvoll ohne Not?","prob":0.24070859,"label":null}
{"sentence_ID":14484,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Also, wenn man mit den vielen Kinder\u00e4rzten spricht, mit den \u00c4rzten in den Kliniken: Wie h\u00e4ufig sieht man tats\u00e4chlich solche Befunde sozusagen?","prob":0.24766195,"label":null}
{"sentence_ID":14485,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Dann ist es wirklich ein ganz seltenes Ereignis.","prob":0.26526296,"label":null}
{"sentence_ID":14519,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Klaus Cichutek vom Paul-5 Ehrlich-Institut sa\u00df auch bei einem Press Briefing von uns und hatte damals f\u00fcr die RNA-Impfstoffe, mein ich, nur angek\u00fcndigt, dass es auch f\u00fcr angepasste Impfstoffformulierungen zum Beispiel an Varianten, also so Version 2, 3 von RNA-Impfstoffen, auch Immunkorrelatstudien zur Zulassung ausreichen w\u00fcrden, dass man eben da nicht noch mal die ganzen gro\u00dfen klinischen Daten erheben m\u00fcsste.","prob":0.7181776,"label":null}
{"sentence_ID":14546,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Er ist Leiter des Departments f\u00fcr Evidenzbasierte Medizin und Klinische Epidemiologie an der Donau-Universit\u00e4t in Krems, \u00d6sterreich, und Direktor der \u00d6sterreichischen Cochrane-Zweigstelle, habe ich jetzt mal genannt.","prob":0.2134712,"label":null}
{"sentence_ID":14558,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Das hei\u00dft, man hat die Zeit, man hat den Luxus, abzuwarten und auf bessere Daten zu warten.","prob":0.28791952,"label":null}
{"sentence_ID":14587,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Das ist auch einer der Gr\u00fcnde, warum es eben sowohl der Zulassung bedarf als (auch) regulatorische(r) Ma\u00dfnahmen wie auch der Empfehlung jetzt f\u00fcr Deutschland.","prob":0.23811872,"label":null}
{"sentence_ID":14608,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Ich glaube, wir leben im Augenblick in einer Zeit, die, nicht nur was das Infektionsgeschehen angeht, sehr dynamisch ist.","prob":0.35593334,"label":null}
{"sentence_ID":14621,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Das ist ja einer der Benefits, warum es dort nicht zu gro\u00dfen Ausbreitungen gekommen ist.","prob":0.36095765,"label":null}
{"sentence_ID":14638,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Wenn ich abends das Gef\u00fchl habe, dass wir sorgf\u00e4ltig und richtig gearbeitet haben, dann habe ich damit letztlich kein Problem.","prob":0.3356801,"label":null}
{"sentence_ID":14690,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Hier kommt noch eine Nachfrage, die will ich gerne an Herrn Zepp richten.","prob":0.29178253,"label":null}
{"sentence_ID":14693,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Das ist die Frage, die hier gestellt wird.","prob":0.29374203,"label":null}
{"sentence_ID":14734,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Ich denke, was wir fordern und was wir erwarten, ist, dass auch bei den Coronavirus-Impfungen all diese Ma\u00dfst\u00e4be ber\u00fccksichtigt werden.","prob":0.3027366,"label":null}
{"sentence_ID":14742,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Es besteht auch nie so die Dringlichkeit der Situation, jetzt Entscheidungen zu treffen, weil in den meisten F\u00e4llen haben wir Therapien auch, die vielleicht Nebenwirkungen haben oder nicht so gut sind.","prob":0.20511873,"label":null}
{"sentence_ID":14767,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Wir reden ja immer von der besten verf\u00fcgbaren Evidenz.","prob":0.30370444,"label":null}
{"sentence_ID":14798,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Und das ist noch ein wichtiger Punkt.","prob":0.20972507,"label":null}
{"sentence_ID":14805,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Ich wei\u00df, dass auch wegm\u00fcssen.","prob":0.22462258,"label":null}
{"sentence_ID":14818,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Ich sage mal, keiner von uns, auch die STIKO, kann die Zukunft nicht voraussagen.","prob":0.32949868,"label":null}
{"sentence_ID":14834,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Ich glaube, wenn wir da eine Kommission h\u00e4tten, die die Evidenz zusammentragen w\u00fcrde, die ja auch t\u00e4glich neu sich anh\u00e4uft, und Empfehlungen aussprechen w\u00fcrde, die dann umgesetzt w\u00fcrden, dann w\u00e4ren wir ebenso gut beraten wie durch die Empfehlungen der STIKO.","prob":0.42526382,"label":null}
{"sentence_ID":14867,"title":"Evidenz zur Impfung von Kindern gegen COVID-19, evidenzbasierter Empfehlungen","sentence":"Und noch einen sch\u00f6nen Tag an Sie und an die Journalist*innen da drau\u00dfen.","prob":0.37416345,"label":null}
{"sentence_ID":14878,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Der Kernbereich des ganzen Implantates ist aber guter Stand der Technik und ich glaube nicht viel mehr.","prob":0.2469584,"label":null}
{"sentence_ID":14882,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Diese Frage, ob das sinnvoll ist, m\u00f6chte ich lieber an meinen Kollegen nachher weiterreichen.","prob":0.25329423,"label":null}
{"sentence_ID":14888,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Die Frage ist wirklich: Was k\u00f6nnen wir aufnehmen, wieviel kann ich davon parallel aufzeichnen und was fange ich damit an.","prob":0.77365714,"label":null}
{"sentence_ID":14897,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"N\u00e4mlich, dass das Gehirn eben auch ein elektrisches Organ ist und dass es deshalb besondere M\u00f6glichkeiten gibt, mit dem Gehirn elektrisch zu interagieren.","prob":0.5992894,"label":null}
{"sentence_ID":14903,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Ich sehe da eine gro\u00dfe M\u00f6glichkeit und ich denke, dass es grunds\u00e4tzlich mal ein interessanter Ansatz, der da jetzt von einer Firma und einem inspirierenden Technologiemenschen wie Elon Musk mit viel Publizit\u00e4t vorangetrieben wird.","prob":0.2692502,"label":null}
{"sentence_ID":14937,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Um das Ganze technologisch einordnen zu k\u00f6nnen, was die Therapie anbelangt, muss man sich folgendes vor Augen f\u00fchren: das Thema Gehirnchips und Hirnschrittmacher kam etwa zur gleichen Zeit auf wie die Mobiltelefone, etwa vor drei Jahrzehnten.","prob":0.24618158,"label":null}
{"sentence_ID":14959,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Und diese einzelnen Kabel hier sind um ein Vielfaches kleiner als der Durchmesser eines menschlichen Haares.","prob":0.2579545,"label":null}
{"sentence_ID":14975,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Nat\u00fcrlich haben die das sehr schnell sehr gut gemacht.","prob":0.20696098,"label":null}
{"sentence_ID":15028,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Es ist eine graduelle Sache.","prob":0.6197688,"label":null}
{"sentence_ID":15030,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Und bevor der Affe seine Entscheidung mitgeteilt hat, ob es sich nach oben oder nach unten bewegt, konnte man aus den geeigneten Hirnarealen schon vorhersagen, welche Entscheidung er getroffen hat.","prob":0.20610039,"label":null}
{"sentence_ID":15043,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Und wenn sie dann sitzt, wird noch ausprobiert, wo es am besten funktioniert.","prob":0.26664555,"label":null}
{"sentence_ID":15058,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Was wir kurz-, mittel- und langfristig erreichen k\u00f6nnen, h\u00e4ngt nat\u00fcrlich auch sehr stark davon ab, wie viel wir als Gesellschaft oder auch als wissenschaftliche und klinische Institution oder auch als Unternehmen bereit sind, in diese Richtung zu investieren.","prob":0.42153153,"label":null}
{"sentence_ID":15062,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Eine etwas l\u00e4ngerfristige Zeitschiene w\u00e4re, dass man sagt: Was erleben wir vielleicht noch in unserem Leben?","prob":0.33144277,"label":null}
{"sentence_ID":15076,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Wir brauchen tats\u00e4chlich ein interdisziplin\u00e4res Team und vielleicht im Gegensatz zu fr\u00fcheren Zeiten mehr Ingenieure und Informatiker, aber in gleicher Weise auch Neurowissenschaftler, Mediziner.","prob":0.6499514,"label":null}
{"sentence_ID":15091,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Da ist sicherlich auch die gro\u00dfe Fragestellung, was wollen wir als Gesellschaft hier in Deutschland und Europa f\u00fcr Rahmenbedingungen setzen.","prob":0.7950844,"label":null}
{"sentence_ID":15128,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Das ist eine Frage der Gesellschaft.","prob":0.3966733,"label":null}
{"sentence_ID":15141,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Bei den gegenw\u00e4rtigen Implantaten f\u00e4llt es mir schwer, einen solchen Datensatz zu sehen, weil eigentlich meines Wissens diese Datens\u00e4tze im Moment noch nirgendwo gespeichert werden, noch irgendwo verf\u00fcgbar sind.","prob":0.49373305,"label":null}
{"sentence_ID":15159,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"In den vergangenen Jahren werden ja \u00e4hnliche Technologien mehr experimentell auch eingesetzt im Bereich von schwersten Zwangsst\u00f6rungen, Obsessive Compulsive Disorder oder schweren Depressionen, teilweise mit Erfolg.","prob":0.57507753,"label":null}
{"sentence_ID":15165,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Ich denke, dass das sicherlich ein Zielort von zuk\u00fcnftiger Intervention sein k\u00f6nnte.","prob":0.3837179,"label":null}
{"sentence_ID":15176,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Oder \u00fcberlegen Sie sich, Sie trinken morgens Kaffee und an drei von zehn Tagen sch\u00fctten Sie sich den hei\u00dfen Kaffee \u00fcber die Beine.","prob":0.27533516,"label":null}
{"sentence_ID":15178,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Und das muss man dann auch wirklich immer gucken, welchen Preis hat es.","prob":0.36802706,"label":null}
{"sentence_ID":15187,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Was wir auch nicht beobachten, ist, dass es bei den meisten Patienten erforderlich w\u00e4re, dass man zum Beispiel die Stromst\u00e4rke, die man dort appliziert, im Laufe der Jahre und Jahrzehnte immer h\u00f6herstellen m\u00fcsste, um eventuell irgendwelche Glioseerscheinungen, also Reaktionen des K\u00f6rpers auf das Implantat zu \u00fcberwinden.","prob":0.7083248,"label":null}
{"sentence_ID":15188,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Das scheint nicht das Thema sein.","prob":0.62038225,"label":null}
{"sentence_ID":15190,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Das kann ganz andere Erfordernisse haben, wie stabil diese Implantate sind.","prob":0.22505257,"label":null}
{"sentence_ID":15202,"title":"Brain-Computer-Interfaces \u2013  Hintergr\u00fcnde zu Forschungsstand und Praxis","sentence":"Es gibt auch schon Ergebnisse am Menschen aus dem peripheren Nervensystem, die aus Gr\u00fcnden - weil die Kabel noch durch die Haut gingen - auf sechs Monate ethisch begrenzt worden sind, um Entz\u00fcndungen und Sp\u00e4tfolgen m\u00f6glichst gering zu halten und trotzdem den wissenschaftlichen Fortschritt zu generieren.","prob":0.761312,"label":null}
{"sentence_ID":15222,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Beim Thema Social Bots, dem jetzt von der Politik sehr viel \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit zugesprochen wird, erstaunt das deshalb, weil das Thema ja \u00fcberhaupt nicht neu ist.","prob":0.52852684,"label":null}
{"sentence_ID":15243,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Und die flie\u00dfen im Moment auch gut in die Wissenschaft, weil dieses Thema tats\u00e4chlich auch \u00f6ffentlich einfach zu vermarkten ist.","prob":0.72131914,"label":null}
{"sentence_ID":15250,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Die beiden Experten, mit denen wir uns heute unterhalten k\u00f6nnen, mit denen wir das Thema diskutieren k\u00f6nnen, von Ihnen aus gesehen zu meiner Rechten Professor Dietmar Janetzko, Cologne Business School.","prob":0.41399527,"label":null}
{"sentence_ID":15300,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Wir haben einerseits eben \u2013 Sie haben es gerade gesagt \u2013 den Unterschied zwischen den n\u00fctzlichen Service Bots und den b\u00f6sen Propaganda Bots.","prob":0.50441396,"label":null}
{"sentence_ID":15325,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Was mir meistens ein bisschen kurz kommt, ist der Aspekt, was Social Bots auch haben k\u00f6nnen, sozusagen die direkten 4 Reaktionen, die sie bei Personen haben k\u00f6nnen.","prob":0.35183692,"label":null}
{"sentence_ID":15350,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Die Frage ist nur, welche Ma\u00dfnahmen man da ergreifen m\u00f6chte und, dar\u00fcber wollen wir mit Ihnen diskutieren.","prob":0.7953506,"label":null}
{"sentence_ID":15353,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Wenn Sie sich mal angucken, in Talkshows \u2013 aber die Printkollegen sind da auch nicht ganz unschuldig \u2013 in Talkshows geh\u00f6rt es ja inzwischen zum guten Ton, aus Twitter und Facebook vorzulesen.","prob":0.27963853,"label":null}
{"sentence_ID":15361,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Und daran haben Bots auch einen Anteil- Wir Journalisten lassen ihnen einfach den Anteil, weil wir es offensichtlich nicht hinkriegen, da entsprechend kritisch auch vorzugehen.","prob":0.48829585,"label":null}
{"sentence_ID":15389,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Es gibt nat\u00fcrlich auch noch andere Risiken, die l\u00e4ngerfristigen Risiken.","prob":0.32669315,"label":null}
{"sentence_ID":15403,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Und wenn man auf diesen Bereich schaut, ist das so ein bisschen wie wenn man jetzt ein Tierexperiment hat, da einen Effekt nachweisen kann und sich fragt, trifft der auch auf Menschen zu?","prob":0.26344556,"label":null}
{"sentence_ID":15408,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Vielleicht erg\u00e4nzend noch dazu, also ich denke, die Relevanz, die Twitter hat, kommt nat\u00fcrlich vor allem aus den traditionellen Medien, w\u00fcrde ich sagen.","prob":0.5507062,"label":null}
{"sentence_ID":15418,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Insofern, glaube ich, es kann gar nicht jeder seinen Account authentifizieren lassen.","prob":0.33721048,"label":null}
{"sentence_ID":15420,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Als ob das mit dem blauen H\u00e4kchen der Relevanz widerspricht, bei mir haben sie es sofort gemacht.","prob":0.28225535,"label":null}
{"sentence_ID":15454,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Deswegen sind auch erstmal Social Bots f\u00fcr uns tats\u00e4chlich eine schl\u00fcssige Erz\u00e4hlung.","prob":0.31891742,"label":null}
{"sentence_ID":15477,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Ganz schwere Frage, also ich kann da keine Patentantwort geben.","prob":0.24429397,"label":null}
{"sentence_ID":15495,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Ich bin froh, dass ich die Frage nicht bekommen habe.","prob":0.22618747,"label":null}
{"sentence_ID":15516,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Welche Ausma\u00dfe das hat, das k\u00f6nnen wir nicht sagen, aber dass es etwas gibt, das ist glaube ich, eingestanden zumindest.","prob":0.2745484,"label":null}
{"sentence_ID":15528,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Und da werden auch andere Mechanismen eingesetzt.","prob":0.2111405,"label":null}
{"sentence_ID":15537,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Solche Dinge spielen da auch eine Rolle.","prob":0.5552858,"label":null}
{"sentence_ID":15541,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Also sowohl die Ziele sind breiter, nicht nur Manipulation, als auch die Mittel sind breiter, nicht nur Social Bots.","prob":0.68069535,"label":null}
{"sentence_ID":15556,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Im Sinne von auch eben einer \u00fcberpr\u00fcften und multiperspektivisch abgewogenen Darstellung im Verh\u00e4ltnis eben zu einer rein Einzelinteressen geleiteten Darstellung von Meinungen.","prob":0.2411072,"label":null}
{"sentence_ID":15563,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Weil ihm beispielsweise gesagt wird: staatlich finanziert, das ist immer interessengeleitet.","prob":0.45174503,"label":null}
{"sentence_ID":15564,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Also das, was mir zum Beispiel vorgeworfen wurde, unl\u00e4ngst: dass meine Position, alleine weil ich sozusagen staatlich finanziert bin, einfach nicht diskursf\u00e4hig ist.","prob":0.3082887,"label":null}
{"sentence_ID":15572,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Gleichzeitig haben wir nat\u00fcrlich irgendwie, was wir schon feststellen, eine Tendenz, dass Dinge verbreitet werden, ohne dass die mit der hinreichenden Sorgfalt gepr\u00fcft werden.","prob":0.59826976,"label":null}
{"sentence_ID":15576,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Ich denke nicht, dass wir ein Wahrheitsministerium brauchen oder auch so was.","prob":0.46577522,"label":null}
{"sentence_ID":15592,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Ich wei\u00df, dass bei Trump dann letztendlich eine Firma bekanntgegeben hat, dass die diesbez\u00fcglich aktiv waren, es ist mir auch ein bisschen schwierig nachzuvollziehen, wann habe ich gen\u00fcgend Informationen, \u00fcber ein Botnetzwerk sagen zu k\u00f6nnen, o.k., ich habe das jetzt als solches identifiziert.","prob":0.364921,"label":null}
{"sentence_ID":15601,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Die k\u00f6nnen ja von einer inneren Aufwallung getrieben sein, ohne dass sie jetzt irgendwie von Gro\u00dforganisationen angetrieben werden.","prob":0.41758537,"label":null}
{"sentence_ID":15620,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Man braucht ja nur eine Kreditkarte und eine Online-Verbindung, kann man sich seine Server da anmieten.","prob":0.3807551,"label":null}
{"sentence_ID":15627,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Ganz schnell noch eine Frage von Moritz Lehner, die ist n\u00e4mlich schon l\u00e4nger per Mail gestellt.","prob":0.40527305,"label":null}
{"sentence_ID":15637,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Also da arbeitet man sehr intensiv dran, an solchen Sachen.","prob":0.7563747,"label":null}
{"sentence_ID":15649,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Also, die Speerspitze der Computerlinguistik passiert wesentlich nat\u00fcrlich in englischer Sprache, weil es auch die wichtigste und weitverbreiteste Sprache ist.","prob":0.23429151,"label":null}
{"sentence_ID":15679,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Es werden angeblich auch immer ganz, ganz viele Fake-Accounts gesperrt.","prob":0.33571297,"label":null}
{"sentence_ID":15726,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Und dann die zweite Frage w\u00e4re, wir haben jetzt auch ganz viel dar\u00fcber geredet, dass Social Bots nat\u00fcrlich dazu da sind, irgendeinen Einfluss zu nehmen auf die \u00d6ffentlichkeit.","prob":0.2612703,"label":null}
{"sentence_ID":15727,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Gibt es umgekehrt die M\u00f6glichkeit, Social Bots auch von au\u00dfen zu beeinflussen?","prob":0.33459705,"label":null}
{"sentence_ID":15739,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Aber auch Sentiment-Analysis wird benutzt.","prob":0.3246525,"label":null}
{"sentence_ID":15750,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Also, wir haben ja jetzt aber eigentlich die ganze Zeit gesagt, dass es irgendwie sehr schwierig ist.","prob":0.7339445,"label":null}
{"sentence_ID":15760,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Also da versucht man sozusagen ein Thema zu kreieren, mit dem Ziel damit Bots auf sich zu ziehen.","prob":0.3731496,"label":null}
{"sentence_ID":15769,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Damit hat sie sozusagen auch das ethische Thema sozusagen dann umgangen.","prob":0.2820305,"label":null}
{"sentence_ID":15780,"title":"Wahlkampf der Bots \u2013 wie sehr beeinflussen Propaganda-Maschinen die Meinungsbildung?","sentence":"Also dass man die Aufmerksamkeit von Social Bots mit Social Bots sozusagen einf\u00e4ngt und somit die Einflussnahme vermindert.","prob":0.7531611,"label":null}
{"sentence_ID":15866,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Sie sehen hier zumindest zwei Beispiele, ich nehme mich selber mal raus, dass man das sehr wohl kann und zwar in Deutschland.","prob":0.2432268,"label":null}
{"sentence_ID":15871,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und auch die Aufstockung, die Sie ja auch schon angesprochen haben, von drei auf f\u00fcnf Milliarden Euro ist sehr begr\u00fc\u00dfenswert, das ist ein tolles Signal, ebenso, dass die KI-Kompetenzzentren und auch das Deutsche Forschungszentrum f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz DFKI, aber dazu wird ja Herr Kr\u00fcger si-cherlich noch etwas sagen, institutionalisiert wurden.","prob":0.2857598,"label":null}
{"sentence_ID":15874,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Also das kann nicht das richtige Signal sein.","prob":0.23032139,"label":null}
{"sentence_ID":15890,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Da w\u00fcrde ich mir gerne mehr w\u00fcnschen und ich w\u00fcrde mir auch w\u00fcnschen, dass der soge-nannte KI-Airbus, der aktuell konstruiert wird, auch gleich solche Triebwerke hat.","prob":0.20714892,"label":null}
{"sentence_ID":15896,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Aber wenn wir in die Zukunft denken, m\u00fcssen wir halt durch Infrastruktur, durch st\u00e4rkere Vernetzung, durch vielleicht so etwas wie Beitr\u00e4ge zu (einem) vielleicht auch dezentralen, vielleicht auch zentralen KI-CERN den Weg bereiten.","prob":0.32719308,"label":null}
{"sentence_ID":15897,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Das m\u00fcssen wir hinkriegen, damit wir auch in Zukunft mithalten k\u00f6nnen.","prob":0.5761181,"label":null}
{"sentence_ID":15898,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und um ehrlich zu sein, ich bin nicht in Deutschland, um mithalten zu k\u00f6n-nen, sondern ich m\u00f6chte an der Spitze sein.","prob":0.25173536,"label":null}
{"sentence_ID":15910,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und ich glaube, das ist machbar.","prob":0.24375087,"label":null}
{"sentence_ID":15911,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Aber wir m\u00fcssen eben auch die Triebwerke haben.","prob":0.20979989,"label":null}
{"sentence_ID":15934,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Es gibt eine gro\u00dfe Tradition auch der k\u00fcnstlichen Intelligenz in Europa und wir d\u00fcrfen nicht vergessen, dass zuk\u00fcnftig leistungsstarke KI-Systeme nicht nur aus einem maschinellen Lernkern bestehen werden, sondern in komplexe Systeme eingebunden sind, damit die tats\u00e4chlich auch in Anwendun-gen wirksam werden.","prob":0.3347971,"label":null}
{"sentence_ID":15951,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Mir fehlt auch ein klares Bekenntnis zu der wichtigen Partnerschaft in Europa zu Frankreich.","prob":0.24608812,"label":null}
{"sentence_ID":15966,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Es ist im Moment sicher noch mehr ein Traum als Wirklichkeit, aber ich m\u00f6chte gerne auf diesen Traum ein-gehen.","prob":0.26619262,"label":null}
{"sentence_ID":15967,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Mein Postdoc zum Beispiel, der jetzt gerade Professor wird, ist sehr daran interessiert, in der Landwirt-schaft neue Robotik zu entwickeln, die in der Lage ist, mit einer diversen Anbaukultur umzugehen.","prob":0.6774865,"label":null}
{"sentence_ID":15980,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Diese sind n\u00e4mlich im Umkehrschluss auch unbedingt die Notwendig-keit, damit Vertrauen zu solchen Systemen aufgebaut wird, damit sie auch dann Akzeptanz und Verwendung finden.","prob":0.5920536,"label":null}
{"sentence_ID":16000,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und daf\u00fcr ist Interdisziplinarit\u00e4t ganz wichtig.","prob":0.26450503,"label":null}
{"sentence_ID":16009,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und sind solche Ethikteams denn da die beste Alternative?","prob":0.22806863,"label":null}
{"sentence_ID":16056,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und ich glaube, da m\u00fcssen wir mehr und mehr noch die Firmen motivieren.","prob":0.27193072,"label":null}
{"sentence_ID":16058,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Denn das ist eine ganz wichtige S\u00e4ule, um die KI weiter voranzutreiben.","prob":0.23523715,"label":null}
{"sentence_ID":16059,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Wir haben ja noch einige Fragen, deswegen mache ich mal direkt weiter.","prob":0.2859873,"label":null}
{"sentence_ID":16061,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und das ist auch in Deutschland zum Teil gefordert wird.","prob":0.2083799,"label":null}
{"sentence_ID":16068,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Also, ich kann sonst sehr schnell zucken.","prob":0.27859512,"label":null}
{"sentence_ID":16070,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Also, insofern kann ich mich da klar positionieren und ich unterst\u00fctze das auch.","prob":0.42538738,"label":null}
{"sentence_ID":16084,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Grunds\u00e4tzlich ist es aber auch eine gesellschaftliche Diskussion, weil es werden Steuergelder zum gro-\u00dfen Teil daf\u00fcr eingesetzt, nat\u00fcrlich, wenn man so eine Forschung betreibt und da stellt man sich schon die Frage, wenn man der \u00dcberzeugung ist, als Gesellschaft, dass man eine Bundeswehr haben sollte, dann ist die Frage nat\u00fcrlich auch, wie gut stattet man diese aus.","prob":0.38437456,"label":null}
{"sentence_ID":16098,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Weil es ist oft ja ein Wechselspiel zwischen Wunsch und Wirklichkeit.","prob":0.34000504,"label":null}
{"sentence_ID":16103,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und insofern finde ich es von der Forschungsf\u00f6rderung her viel wichti-ger, wirklich auf Exzellenz zu setzen, darauf zu setzen, dass wir \u00d6kosysteme bauen, die die besten Leute her-holen, m\u00f6glichst b\u00fcrokratische Hemmnisse abbauen, Agilit\u00e4t zu f\u00f6rdern und Transferm\u00f6glichkeiten zu f\u00f6r-dern.","prob":0.23488474,"label":null}
{"sentence_ID":16129,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Was w\u00fcrden Sie denn fordern auch mit Blick auf F\u00f6rderung und Dimension dieses gesamteurop\u00e4ischen Plans, also ein CERN f\u00fcr KI, Netzwerke, Programme?","prob":0.23345222,"label":null}
{"sentence_ID":16146,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Und wir d\u00fcrfen nicht vergessen, dass wir jetzt wirklich das vorantreiben m\u00fcssen.","prob":0.20420651,"label":null}
{"sentence_ID":16150,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Also ich glaube, das geht sehr wohl.","prob":0.7800962,"label":null}
{"sentence_ID":16170,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Wir k\u00f6nnen ja jetzt nicht ein, zwei Ge-nerationen warten, sondern wir m\u00fcssen es jetzt hinbekommen.","prob":0.20782115,"label":null}
{"sentence_ID":16174,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Es entstehen mehr und mehr auch \u00fcber Elements of AI, also \u00fcbersetzt ins Deutsche: niederschwellige Angebote.","prob":0.2186963,"label":null}
{"sentence_ID":16208,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Aber es ist tats\u00e4chlich auch eine Frage der Ausbildung in der Schule, ja, von fr\u00fch an tats\u00e4chlich auch MINT-F\u00e4cher.","prob":0.7773828,"label":null}
{"sentence_ID":16229,"title":"K\u00fcnstliche Intelligenz \u2013 Stand der Forschung und F\u00f6rde-rung in Deutschland","sentence":"Ja, ich kann auch nur unterst\u00fctzen, was Matthias Bethge und Antonio Kr\u00fcger jetzt gerade schon gesagt haben.","prob":0.37181512,"label":null}
{"sentence_ID":16292,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Diese Entwicklung m\u00f6chten wir von unserer Seite sehr stark unterst\u00fctzen.","prob":0.38223007,"label":null}
{"sentence_ID":16311,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"ADE wird das Ph\u00e4nomen abgek\u00fcrzt.","prob":0.2722916,"label":null}
{"sentence_ID":16318,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Viele der Daten, die da herauskommen, sind zu SARS und zeigen eigentlich, dass es nicht wirklich ein \u201eenhancement\u201c ist, also die Labortiere, die da wurden dann mit dem Virus infiziert worden sind, hatten dann im Prinzip eine bessere \u00dcberlebenschance als die Tiere, die komplett naiv waren, die nicht geimpft worden sind.","prob":0.3343046,"label":null}
{"sentence_ID":16331,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Es gibt da Labortests, genauso wie Tests an Tieren, mit denen dieses Risiko betrachtet werden kann.","prob":0.4568375,"label":null}
{"sentence_ID":16398,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Es muss alles im Prinzip erst aufgebaut werden.","prob":0.38450164,"label":null}
{"sentence_ID":16399,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Man muss das jetzt nat\u00fcrlich durch die klinischen Pr\u00fcfungen bringen.","prob":0.24009506,"label":null}
{"sentence_ID":16403,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Da gibt es viele Schritte, durch die man hindurch muss, und das wird erschwert durch xxx gro\u00dfe Firmen, die zwar Impfstoffe im Markt haben, aber die jetzt nicht mit eingestiegen sind.","prob":0.567565,"label":null}
{"sentence_ID":16404,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Und die neuen Technologien, die da jetzt eben verwendet werden, da gibt es eigentlich noch keine gro\u00dfe Produktionskapazit\u00e4ten.","prob":0.31763983,"label":null}
{"sentence_ID":16406,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"kurz nachhaken, bei Herrn Krammer.","prob":0.24647222,"label":null}
{"sentence_ID":16412,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Produktionstechnologie Daten von anderen Impfstoffkandidaten gibt, man hat auch keinen Influenza-Impfstoffe in Phase I. Ich glaube, man sollte nicht zu sehr auf die Politiker h\u00f6ren, man sollte auf die Experten h\u00f6ren.","prob":0.21837549,"label":null}
{"sentence_ID":16414,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Und ich glaube, das ist realistisch.","prob":0.31536415,"label":null}
{"sentence_ID":16422,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Dann kommt es auf Enrollment an, wie viele Probanden werden sich tats\u00e4chlich melden.","prob":0.36267427,"label":null}
{"sentence_ID":16433,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Das sind die optimistischen Szenarien.","prob":0.21072528,"label":null}
{"sentence_ID":16434,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Wie gesagt, das h\u00e4ngt davon ab.","prob":0.22027959,"label":null}
{"sentence_ID":16450,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Wenn das jetzt mit diesem neuen SARS-CoV-2 auch passiert, brauchen wir sowieso einen Impfstoff, weil es ist nicht anzunehmen, dass die saisonalen Infektionen dann milder sind, vor allem nicht bei alten Leuten.","prob":0.72547656,"label":null}
{"sentence_ID":16474,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Also wir sind jetzt von der regulatorischen Seite so geprimed, dass wir volle Priorit\u00e4t an Genehmigungsvorg\u00e4nge, die da notwendig sind, geben.","prob":0.7596141,"label":null}
{"sentence_ID":16493,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Das erste Ziel muss sein, eine gute Plattform zu haben f\u00fcr spezifische Coronavirus-Impfstoffe.","prob":0.3112188,"label":null}
{"sentence_ID":16517,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Insofern m\u00fcssen wir da etwas vorsichtiger und sorgf\u00e4ltiger agieren glaube ich, weil die Erfahrung noch nicht so lang ist.","prob":0.32489115,"label":null}
{"sentence_ID":16533,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Aber man kann sich die Situation nicht vorstellen.","prob":0.22859403,"label":null}
{"sentence_ID":16534,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Wir wissen ja von diesem Impfstoff, dass Personen mit bestimmter Grund-Erkrankung vielleicht mehr betroffen sind von schweren Krankheitsverl\u00e4ufen, auch \u00e4ltere Personen gerade ab 70 ist da ein bestimmter Cut-Off.","prob":0.56706804,"label":null}
{"sentence_ID":16544,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Ich habe noch eine etwas, sagen wir mal Basic-Frage, und zwar: Wer forscht denn eigentlich gerade aktuell insgesamt an Impfstoffen?","prob":0.26099855,"label":null}
{"sentence_ID":16545,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Und wie wird die Forschung daran koordiniert?","prob":0.25754705,"label":null}
{"sentence_ID":16562,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Die CEPI hat insofern eine Funktion, als das ja bestimmte Impfstoff-Entwicklungen finanziert werden.","prob":0.334868,"label":null}
{"sentence_ID":16572,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Das zu harmonisieren, global \u00fcber WHO, IGMA und \u00e4hnliche Vereine und dann gucken, dass wir in der Richtung was erreichen.","prob":0.27380612,"label":null}
{"sentence_ID":16575,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Aber werden sich ja auch in der Impfstoffentwicklung beteiligen?","prob":0.32250577,"label":null}
{"sentence_ID":16602,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Mein idealer Impfstoff-Kandidat schneidet da besser ab.","prob":0.6247064,"label":null}
{"sentence_ID":16614,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Meistens sind es die neutralisierenden Antik\u00f6rper, die entweder den Schutz bewirken oder zumindest am besten mit dem Schutz korrelieren, aber es gibt auch einen Beitrag von innate Immunsystem, also das angeborene Immunsystem k\u00f6nnte eine M\u00f6glichkeit sein.","prob":0.20732786,"label":null}
{"sentence_ID":16680,"title":"Impfstoff gegen das neuartige Coronavirus  \u2013 Welche H\u00fcrden sind noch zu nehmen?","sentence":"Und nicht die \u201eHimmelhoch jauchzend, zu Tode betr\u00fcbt\u201c-Mentalit\u00e4t, die wir jetzt sehen.","prob":0.20240736,"label":null}
{"sentence_ID":16697,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Dabei werden ganz neue Ideen diskutiert, wie dieser Impfstoff-Knappheit entgegengewirkt werden kann.","prob":0.7189699,"label":null}
{"sentence_ID":16706,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Dann sieht n\u00e4mlich meine Kollegin, die dort im Chat ist, sie auch und kann diese Fragen an mich weiterreichen.","prob":0.5180901,"label":null}
{"sentence_ID":16733,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Und es ist eben schwer, diese beiden Risiken einzusch\u00e4tzen.","prob":0.73313093,"label":null}
{"sentence_ID":16750,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Und das reicht nicht aus, um jetzt etwas \u00fcber die Dauerimmunit\u00e4t gegen Erkrankung gerade bei \u00e4lteren Men-schen zu sagen.","prob":0.28424436,"label":null}
{"sentence_ID":16767,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Sie sind ja jetzt mit der gesamten STIKO zu einer ande-ren Entscheidung gekommen.","prob":0.21270697,"label":null}
{"sentence_ID":16773,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Das war nat\u00fcrlich ausgehend von der \u00dcberlegung, dass man derzeit wenig Impfstoff hat, dass es auch zum Beispiel in UK schon weit fortgeschrit-tene \u00dcberlegungen gab, dahin zu gehen.","prob":0.23339893,"label":null}
{"sentence_ID":16782,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Zum Beispiel die Gesellschaft f\u00fcr Immunologie hat das Vorge-hen eigentlich f\u00fcr gut gehei\u00dfen und hat gesagt: Ja, k\u00f6nnte man schon machen, es gebe eigentlich keine ver-n\u00fcnftige Datengrundlage, sie empfehlen es aber trotzdem.","prob":0.37808663,"label":null}
{"sentence_ID":16807,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Sie nicken schon ganz euphorisch, Herr Mertens.","prob":0.38240233,"label":null}
{"sentence_ID":16862,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Ich kenne diese Berichte nicht und wei\u00df nicht, wie gut die recherchiert sind, aber ich glaube, es w\u00fcrde jetzt keinen Vakzinologen \u00fcberraschen, dass das nat\u00fcrlich grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich ist.","prob":0.7366825,"label":null}
{"sentence_ID":16926,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Aber bevor man sowas wirklich verwendet, braucht man eben f\u00fcr den spezifischen Impfstoff, f\u00fcr die spezifische Kombination Daten.","prob":0.2355781,"label":null}
{"sentence_ID":16936,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"K\u00f6nnen Sie das nochmal einsch\u00e4tzen?","prob":0.25030357,"label":null}
{"sentence_ID":16938,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Bei Moderna sind eben relativ wenig in der Altersgruppe drin und es sind vor allen Dingen relativ wenig Erkrankungsf\u00e4lle gewesen und wir haben keine Informationen \u00fcber den Verlauf der Erkrankung.","prob":0.27257913,"label":null}
{"sentence_ID":16943,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Das muss sich eigentlich jeder \u00fcberlegen, wenn Sie sich mal sehen anschauen, wieviele Personen erkranken davon.","prob":0.33211213,"label":null}
{"sentence_ID":16950,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Ich wei\u00df nicht, ob die Kollegen da anderer Ansicht sind.","prob":0.20950304,"label":null}
{"sentence_ID":16955,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Und jeder, der mal systematische Reviews geschrieben oder jedenfalls nur analysiert hat bez\u00fcglich der Effektivit\u00e4tsdaten von Impfstoffen und in Impfstudien Vergleiche angestellt hat, der wei\u00df nat\u00fcrlich, dass auch dort eine erhebliche Varianz drin liegt.","prob":0.2632877,"label":null}
{"sentence_ID":16966,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Dann kn\u00fcpfe ich vielleicht genau daran an mit einer Frage, die ich auch noch hatte: In politischen Gefilden wird ja sehr, sehr viel Kritik an dem Fortschritt dieser Impfkampagne ge\u00e4u\u00dfert.","prob":0.32703617,"label":null}
{"sentence_ID":16969,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Herr Krammer, ich wei\u00df nicht, wie sehr sie da in den Daten drin sind oder eher den US-Amerikanischen, aber vielleicht erst einmal Herr Mertens, sie hatten gerade schon angesetzt.","prob":0.6320219,"label":null}
{"sentence_ID":16976,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Und vieles an der jetzt so lebhaft ge\u00e4u\u00dferten Kritik ist aus meiner Per-spektive einfach Unsinn.","prob":0.34969464,"label":null}
{"sentence_ID":16998,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Ich glaube, man sollte jetzt auch nicht unbedingt Samstag und Sonntag aufh\u00f6ren damit.","prob":0.27987877,"label":null}
{"sentence_ID":17023,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Das ist na-t\u00fcrlich eine globale Gefahr und meiner Meinung nach sollten wir das Risiko einfach minimieren.","prob":0.28487128,"label":null}
{"sentence_ID":17044,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Ja, also was jetzt die asymptomatischen Infektionen und vielleicht die \u00dcbertragungen betrifft: also man kann da schon mal bei den Phase-III-Studien anfangen.","prob":0.22762409,"label":null}
{"sentence_ID":17103,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Man muss Un-gewissheiten, auch wissenschaftliche Ungewissheiten, aushalten.","prob":0.6650261,"label":null}
{"sentence_ID":17118,"title":"STIKO empfiehlt Vorgehen f\u00fcr Impfungen gegen COVID-Menschen zu impfen","sentence":"Also ich denke, das war ja auch in den letzten Tagen in der Diskussion, dass wir auf jeden Fall eine molekulare Surveillance in Deutschland brauchen, um die momentane Situation bei uns wirklich fl\u00e4chendeckend und zeit-nah erfassen zu k\u00f6nnen.","prob":0.2321189,"label":null}
{"sentence_ID":17138,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Genomsequenzierung, wo man praktisch f\u00fcr relativ geringe Kosten das komplette Genom eines Menschen entziffern kann.","prob":0.3137308,"label":null}
{"sentence_ID":17176,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Aber doch es ist nat\u00fcrlich wichtig, dass man erst mal die Aufmerksamkeit von einem Teil der Politik hat.","prob":0.32039902,"label":null}
{"sentence_ID":17182,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Beide Seiten Krankenversorgung h\u00e4ngen ab von der Forschung, Forschung h\u00e4ngt ab von der Krankenversorgung und ich komme gleich dazu.","prob":0.35937425,"label":null}
{"sentence_ID":17187,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Und das hat auch einen gewissen Effekt gehabt aber war nat\u00fcrlich doch zu klein.","prob":0.23748916,"label":null}
{"sentence_ID":17207,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Und das brauchen wir eben auch, unter anderem nicht.","prob":0.37999618,"label":null}
{"sentence_ID":17218,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Oktober dieses Jahres hat England sich entschlossen tats\u00e4chlich diesen Schritt zu gehen.","prob":0.2045439,"label":null}
{"sentence_ID":17236,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Und hier ist es genauso.","prob":0.24554075,"label":null}
{"sentence_ID":17244,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Einmal so statistisch von uns hat ein hohes Risiko im Laufe seines Lebens cancer oder einer Herzerkrankung zu erkranken.","prob":0.6092178,"label":null}
{"sentence_ID":17258,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Sie wissen, dass die Medien das gern aufgreifen.","prob":0.389374,"label":null}
{"sentence_ID":17334,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Ich glaube das ist nicht zwingend.","prob":0.21146874,"label":null}
{"sentence_ID":17371,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Sprich: An dieser Stelle muss man jetzt aufpassen, dass man dieses berechtigte Anliegen der Genom-Medizin nicht diskreditiert.","prob":0.2120327,"label":null}
{"sentence_ID":17374,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Da muss man sagen, dass das die Publikationen, auf denen das beruht, momentan methodisch nicht hergeben.","prob":0.70443434,"label":null}
{"sentence_ID":17401,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Wie gro\u00df ist die Trefferwahrscheinlichkeit \u2013 das h\u00e4ngt nat\u00fcrlich davon ab, wie die Vorselektion der Patienten eben stattgefunden hat.","prob":0.54166144,"label":null}
{"sentence_ID":17402,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Wenn kundige Leute dahin geguckt haben und sagen, das muss bestimmt etwas Genetisches sein.","prob":0.37203592,"label":null}
{"sentence_ID":17437,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Und er hat eigentlich drei, er nennt das \"technological enablers\", sprich das ist einmal die Telekommunikation.","prob":0.3788935,"label":null}
{"sentence_ID":17441,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Und wenn man das runterbricht, selbst wenn man nur ein F\u00fcnftel von diesen 17 Milliarden einsparen w\u00fcrde, h\u00e4tte man eigentlich schon das gesamte Programm finanziert.","prob":0.29408655,"label":null}
{"sentence_ID":17457,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Um Ihnen zu illustrieren wie der Fortschritt im Moment ist inklusive Matchmaker Exchange vielleicht wird es jetzt ja ein bisschen besser.","prob":0.26835656,"label":null}
{"sentence_ID":17464,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Bitte, ihr braucht es ja nicht alles selber zu machen, liebe Damen und Herren.","prob":0.7947847,"label":null}
{"sentence_ID":17487,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Wir haben nicht das Geld die Daten zur Verf\u00fcgung zu stellen.","prob":0.22983307,"label":null}
{"sentence_ID":17503,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Die Sache mit den 99 das ist ein definierter Satz von Markern.","prob":0.35967255,"label":null}
{"sentence_ID":17526,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Weil das Krankenkassenverg\u00fctungssystem erlaubt uns nicht momentan selbst das kleine Genom quasi anzuwenden, weil man dann einen Wettbewerbsvorteil gegen\u00fcber anderen h\u00e4tte.","prob":0.27195954,"label":null}
{"sentence_ID":17528,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Wir d\u00fcrfen dasselbe im n\u00e4chsten Jahr machen, im n\u00e4chsten Jahr machen, im n\u00e4chsten Jahr machen.","prob":0.27049768,"label":null}
{"sentence_ID":17550,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"An sich m\u00fcsste die ganze Diagnostik enorm viel billiger werden, wenn man sich zu einem Systemwechsel entschlie\u00dfen w\u00fcrde.","prob":0.29769254,"label":null}
{"sentence_ID":17552,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Ich hab eine Frage f\u00fcr Herrn Rie\u00df, und zwar hatten Sie in ihrem Eingangsstatement davon gesprochen, dass das BMBF eine Verhinderungspolitik betreibt.","prob":0.44732684,"label":null}
{"sentence_ID":17604,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Man darf das aus verschiedenen Gr\u00fcnden nicht freigeben, aus diesen Gr\u00fcnden schon genannten Gr\u00fcnden.","prob":0.5023797,"label":null}
{"sentence_ID":17618,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Das ist es und deshalb das ist eben auch eine gute Botschaft.","prob":0.39334664,"label":null}
{"sentence_ID":17623,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Und das unterstreicht meines Erachtens nochmals die Notwendigkeit, zwischen Krankenversorgung und Forschung zu trennen.","prob":0.20711672,"label":null}
{"sentence_ID":17642,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Das ist wirklich das kann man \u00fcberhaupt nicht ermessen, wenn man nicht selbst in der Situation ist.","prob":0.29650244,"label":null}
{"sentence_ID":17664,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Ich m\u00f6chte aber trotzdem die ketzerische Frage stellen warum nicht, g\u00e4be es da nicht eigentlich ein Schatz zu heben?","prob":0.31694114,"label":null}
{"sentence_ID":17694,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Also da m\u00f6chte ich nochmal gerne nachfragen.","prob":0.21790628,"label":null}
{"sentence_ID":17696,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Aber was ist mit den anderen Befunden, die m\u00f6glicherweise im Genom drin stecken, die aber nicht bezogen auf die Diagnostik, die jetzt gerade ansteht.","prob":0.564968,"label":null}
{"sentence_ID":17754,"title":"Genomsequenzierung in der Medizin \u2013 (k)eine Zukunft in Deutschland?","sentence":"Und immer, wenn es, gerade bei Genetik, was kontrovers ist und gerade eine CDU, meine liebe CDU, die will sich nat\u00fcrlich schon gar nicht an diese Sachen die Finger verbrennen.","prob":0.2839382,"label":null}
{"sentence_ID":17801,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und deswegen veranstalten wir eben heute dieses Press Briefing vom Science Media Center, das hei\u00dft von Wissenschaftsjournalisten, mit Wissenschaftlern, f\u00fcr Journalisten, f\u00fcr Sie hier und auch f\u00fcr die Kollegen, die uns \u00fcber den Live-Stream per Voice Republic folgen.","prob":0.39160848,"label":null}
{"sentence_ID":17823,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und alle Experten werden ein ganz kurzes Input-Statement geben, bevor wir dann zu den Fragen der Journalisten kommen.","prob":0.26860896,"label":null}
{"sentence_ID":17829,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Grunds\u00e4tzlich ist es nat\u00fcrlich so, dass \u2013auch wenn der Anlass zun\u00e4chst einmal eine sehr schlimme Straftat war und ich der Meinung bin, dass man nat\u00fcrlich das immer unbedingt als Aufh\u00e4nger nehmen sollte, solche Dinge voranzutrei-ben \u2013 k\u00f6nnen wir die Diskussion, wie sie jetzt im Raum steht, nicht wegdenken und ungeschehen machen.","prob":0.2972479,"label":null}
{"sentence_ID":17849,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und diese haben dann nur die Teile der Bev\u00f6lkerung betroffen, die dann die Nachkommen dieser Menschen waren, so dass sich also \u00fcber\t\r\n \u00a0die Zeit eben Unterschiede ausgebildet haben aufgrund von spontanen Ver\u00e4nderungen im Erbgut, aber auch aufgrund von Selektionseffekten, die damit zu tun haben, dass man andere Klimazonen erobert, dass man andere Expositionen zum Sonnenlicht hat.","prob":0.22092795,"label":null}
{"sentence_ID":17865,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Das ist auch schon in vielen F\u00e4llen ge-schehen, aber das dauert nat\u00fcrlich.","prob":0.24653411,"label":null}
{"sentence_ID":17879,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Dann springen wir auch direkt weiter zu Frau M\u2019charek.","prob":0.21212776,"label":null}
{"sentence_ID":17910,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und biologisches Alter ist \u00fcberhaupt kein Thema bei uns.","prob":0.21306556,"label":null}
{"sentence_ID":17912,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Die Situation in den Niederlanden unterscheidet sich damit deutlich vom vorliegenden deutschen Gesetzentwurf.","prob":0.2928962,"label":null}
{"sentence_ID":17930,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Sie darf keines-falls, meine Ansicht, fr\u00fchzeitig zu einer Einschr\u00e4nkung der Ermittlungsrichtung f\u00fchren.","prob":0.37909627,"label":null}
{"sentence_ID":17951,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Um das zu kon-kretisieren: 1999, die junge Frau, die umgebracht wurde und das Asylbewerberheim in der N\u00e4he, oder das Heim mit Migranten, das handelt sich um asiatische Migranten, soweit ich wei\u00df.","prob":0.28622198,"label":null}
{"sentence_ID":17961,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Es wurde n\u00e4mlich mit Lippenstift auf die Beine, die Strumpfhosenbeine der Frau geschrieben: \u201eRespectez Asia\u201c, also eine franz\u00f6sische Phrase, die eine asiatische Spur legen sollte.","prob":0.28128052,"label":null}
{"sentence_ID":17963,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Das hei\u00dft mit dem Abfallprodukt quasi dieser Untersuchung stellten wir fest, dass es eine afrikanische Signatur ist; und wir haben die Polizei dar\u00fcber informiert.","prob":0.23393308,"label":null}
{"sentence_ID":18022,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Nat\u00fcrlich ist es ein wichtiges Argument, dass man f\u00fcrchtet, es k\u00f6nnte zur Festschreibung und Fortpflanzung rassistischer Stereotypen f\u00fchren.","prob":0.41801807,"label":null}
{"sentence_ID":18029,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und unsere eigene Forschung mit meiner Kollegin Helena Machado: Wir haben Gefangene interviewt in Portugal, in \u00d6sterreich, und wir finden das dort auch.","prob":0.677847,"label":null}
{"sentence_ID":18089,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Selbst das kann eine Rolle gespielt haben.","prob":0.42397752,"label":null}
{"sentence_ID":18101,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und ich sehe da sehr viele Grauzonen, die man eben gar nicht genau beschreiben kann.","prob":0.3001741,"label":null}
{"sentence_ID":18114,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und es hat eine politisch-rechtliche Funktion gehabt, weil die DNA-Analyse sich und die Regulierung und die Gesetzgebung zu DNA-Analyse sich traditionell \u2013 und ich meine jetzt von Beginn der 90er Jahre an \u2013 sich auf die Speicherung bezogen hat.","prob":0.3180859,"label":null}
{"sentence_ID":18145,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Wir m\u00fcssen es vielleicht so ausdr\u00fccken: Es geht immer um die H\u00e4ufigkeit von Merkmalen in Referenzpopulationen; so nennen wir das also.","prob":0.2717869,"label":null}
{"sentence_ID":18159,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Also da ist keine Korrelation zwischen der Genetik und dem \u00c4u\u00dferen.","prob":0.2739734,"label":null}
{"sentence_ID":18186,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Da war im Grunde die Herkunftsinformation f\u00fcr die L\u00f6sung des Falles nicht entscheidend?","prob":0.22690378,"label":null}
{"sentence_ID":18199,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Vielleicht k\u00f6nnen Sie mal klare Aussagen geben.","prob":0.7537415,"label":null}
{"sentence_ID":18203,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Es ist so, dass man die jeweilig extremen Auspr\u00e4-gungen immer sehr gut mit sehr hoher Wahrscheinlichkeit in der Regel weit \u00fcber\t\r\n \u00a090 oder auch 98 Prozent unterscheiden kann.","prob":0.20778362,"label":null}
{"sentence_ID":18241,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und es gibt Gene, die altersabh\u00e4ngig methyliert werden.","prob":0.21281704,"label":null}
{"sentence_ID":18249,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Wenn man in diesen Gr\u00f6\u00dfenordnungen denkt, kann das durchaus hilfreich sein.","prob":0.66713643,"label":null}
{"sentence_ID":18283,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und das ist das eigentlich, wenn wir, wenn die Polizei in der Verfahren ausgeforscht [haben], die M\u00f6glichkeiten wirklich alles ausgesch\u00f6pft sind: dass da noch ein letztes Resort ist, DNA.","prob":0.28165072,"label":null}
{"sentence_ID":18298,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Amade M\u2019charek: (1:00:39)  Genau.","prob":0.4860111,"label":null}
{"sentence_ID":18303,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Amade M\u2019charek: (1:00:50)  Sinnvoll wenn es wirklich.","prob":0.44549602,"label":null}
{"sentence_ID":18304,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Ich denke, was ich so auch in meinem Beitrag nach vorne gebracht habe, ist, dass diese Zusammenarbeit und diese kurze Connection oder diese Verbindungen zwischen Polizei und forensischer Forscher und anderen Akteuren in diesem Feld, dass das wirklich wichtig ist.","prob":0.27288035,"label":null}
{"sentence_ID":18344,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und genau f\u00fcr diese F\u00e4lle, denke ich, dass diese erweiterte DNA-Analyse eine sinnvolle Erg\u00e4nzung ist.","prob":0.23860216,"label":null}
{"sentence_ID":18348,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und ich setze auch gro\u00dfe Hoffnung eben in die Alterssch\u00e4tzung, in die molekularbiologische.","prob":0.49336532,"label":null}
{"sentence_ID":18352,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Aber die Polizei wei\u00df nat\u00fcrlich sehr viel mehr anzufangen mit einem Altersfenster und kann sagen: Okay, der T\u00e4ter kommt aus Europa oder er kommt eben nicht aus Europa, woher auch immer.","prob":0.32668546,"label":null}
{"sentence_ID":18364,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Da ist sicher noch einige Arbeit zu leisten.","prob":0.71328527,"label":null}
{"sentence_ID":18369,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"18 Moderatorin: (1:06:46)  Also weil Sie jetzt explizit nach Ihren Empfehlungen gefragt wurden, Herr Schneider, Frau M\u2019charek: Ich w\u00fcrde gern auch Herrn Roewer noch die Chance geben bzw.","prob":0.23237666,"label":null}
{"sentence_ID":18379,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Wir sind ja forensische Wissenschaftler, ja.","prob":0.7400695,"label":null}
{"sentence_ID":18380,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Wir arbeiten ja als Service f\u00fcr die Polizei.","prob":0.25137964,"label":null}
{"sentence_ID":18387,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Also habe ich heute auch erw\u00e4hnt in der Dis-kussion im Justizministerium, weil ich denke, man kann es manchmal vielleicht auch [der] Exekuti-ve nicht allein \u00fcberlassen, sondern es sollte jemand draufgucken, der die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit der Untersuchung einsch\u00e4tzt, ja.","prob":0.74037665,"label":null}
{"sentence_ID":18421,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und das Speicherungsargument, das Datenbankargument war nachher so schlagend, dass es heute so ist, dass wir von jedem Fahrrad Spuren untersuchen, was geklaut wurde hier in Berlin, ja, und wir also Hunderttausende von Spuren untersuchen m\u00fcssen \u2013 \u201em\u00fcssen\u201c sage ich jetzt fast, die \u00fcberwiegend, also sehr h\u00e4ufig, irrelevant sind, ja.","prob":0.6699995,"label":null}
{"sentence_ID":18426,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und das k\u00f6nnen Sie vielleicht noch besser sagen: Es gibt ja im-mer den Unterschied zwischen Treffer \u2013 man hat sozusagen den T\u00e4ter gefunden oder man hat nur den Spurenleger, was nicht immer unbedingt der T\u00e4ter ja sein muss.","prob":0.5617494,"label":null}
{"sentence_ID":18458,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und, also die Gesetzgebung, glaube ich, in Deutschland: Es geht um Entf\u00fchrungsf\u00e4lle, Mord und Sexualstraftaten, oder?","prob":0.2079016,"label":null}
{"sentence_ID":18469,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Und das ist ja schon eine gute Sache.","prob":0.29753074,"label":null}
{"sentence_ID":18476,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Weil die wissen nicht, wie sie das auch nur ann\u00e4hernd schaffen sollen.","prob":0.54443413,"label":null}
{"sentence_ID":18486,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Dirk Asendorpf fragt speziell Sie, Herr Roewer: Was, wie konnten Sie im Fall Sereda die geografische Herkunft mitteilen, wenn dies nach bisheriger StPO, Strafprozessordnung, gar nicht zul\u00e4ssig ist?","prob":0.24772067,"label":null}
{"sentence_ID":18495,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"So war das damals auch und ganz besonders, weil wir ja das Y-Chromosom untersucht haben, weil nur das aus den Fingern\u00e4geln als Fremdspur analysierbar war.","prob":0.7508068,"label":null}
{"sentence_ID":18512,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Ich glaube, ich bin v\u00f6llig mit Ihnen einig: Das wird technisch nicht mehr die gro\u00dfe Problematik sein.","prob":0.3837283,"label":null}
{"sentence_ID":18514,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Ich denke mehr an das Gutachten, denn da bewegen wir uns im juristischen Bezugsrahmen.","prob":0.28321642,"label":null}
{"sentence_ID":18520,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Ich meine vor allen Dingen die Arbeit an diesen Gutachten, an der Interpretation, die nicht technisch in irgendeiner Form abzul\u00f6sen sein wird.","prob":0.56448495,"label":null}
{"sentence_ID":18522,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Amade M\u2019charek: (1:24:59)  Da geht es wirklich um Routinearbeiten.","prob":0.29928344,"label":null}
{"sentence_ID":18532,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Wir sind gerade in der n\u00e4chsten; und die allern\u00e4chste ist schon wieder quasi, kommt auf uns zu, dass wir nicht mehr sozusagen noch k\u00fcnstlich vermehrte DNA sequenzieren, sondern wir die Molek\u00fcle direkt sequenzieren k\u00f6nnen.","prob":0.2519412,"label":null}
{"sentence_ID":18577,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Es liegt einfach am europ\u00e4ischen Ausschreiberecht und Vergaberecht.","prob":0.27053675,"label":null}
{"sentence_ID":18593,"title":"DNA-Profiling und die Wissenschaften: Wie weit kann die erweiterte DNA-Analyse gehen?","sentence":"Da geht es vor allem um die Gutachterstunden, aber das kann man dann auch \u2013.","prob":0.48620093,"label":null}
{"sentence_ID":18692,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Da waren ganz pragmatische Argumente mit dabei, n\u00e4mlich Zeit, zeitliche Verf\u00fcgbarkeit, zeitliche Ressourcen.","prob":0.4634682,"label":null}
{"sentence_ID":18699,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Sie haben ja auch schon \u00fcbergeleitet, einmal zum Testen, aber auch zu den Luftfiltern.","prob":0.20349838,"label":null}
{"sentence_ID":18700,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Da m\u00f6chte ich erst mal direkt Frau Hurra\u00df mit reinholen.","prob":0.3599138,"label":null}
{"sentence_ID":18712,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Wir brauchen un-bedingt L\u00fcftung, auch zur Reduktion von fl\u00fcchtigen organischen Verbindungen, von 4 Feuchtigkeit, damit von Schimmelsch\u00e4den und vor allen Dingen von Kohlendioxid.","prob":0.23924296,"label":null}
{"sentence_ID":18752,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Also Testungen k\u00f6nnen halt immer ein Teilbeitrag liefern, um Infekti-onen schnell zu erkennen, um Infektionsketten dann auch zu unterbrechen.","prob":0.33661655,"label":null}
{"sentence_ID":18753,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Das ist nat\u00fcrlich dann das Ziel und es m\u00f6glichst so zu tun, dass es wenig disruptiv ist f\u00fcr jetzt in dem Fall den Pr\u00e4senzunterricht f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler und auch f\u00fcr Kita-Kinder.","prob":0.21399543,"label":null}
{"sentence_ID":18763,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Wohingegen, wenn es dann positiv ist, muss dementsprechend der Pool nat\u00fcrlich aufgel\u00f6st werden und geschaut werden, wel-ches Kind oder welches der Kinder positiv dort darin war.","prob":0.3608762,"label":null}
{"sentence_ID":18790,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Wir haben auch immer wieder gesehen, auch bei den ersten Studien schon, dass, wenn wir be-ginnen mit den Untersuchungen, dass wir dann immer noch eine relativ hohe Anzahl an Kindern erkennen und diese dann abnimmt.","prob":0.24717282,"label":null}
{"sentence_ID":18797,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Ich glaube, da sind sich wirklich alle einig und wir m\u00fcssen alles daf\u00fcr tun, dass wir das m\u00f6glich machen k\u00f6nnen.","prob":0.5638695,"label":null}
{"sentence_ID":18809,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Das ist nat\u00fcrlich f\u00fcr viele Fami-lien und auch f\u00fcr die Kinder eine schwierige Situation, da kann eine systematische Testung auch helfen.","prob":0.3442201,"label":null}
{"sentence_ID":18841,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Wir haben letztlich drei Punkte, die wir kl\u00e4ren m\u00fcssen f\u00fcr diese Empfehlung.","prob":0.21756347,"label":null}
{"sentence_ID":18846,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Also wir m\u00fcssen wissen, brauchen die Kinder die Impfung aus ihren gesundheitlichen Bed\u00fcrfnissen heraus.","prob":0.2398968,"label":null}
{"sentence_ID":18854,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Der dritte Punkt und das inte-ressiert uns nat\u00fcrlich genauso, sind die epidemiologischen Auswirkungen der Imp-fung der Kinder.","prob":0.76361006,"label":null}
{"sentence_ID":18865,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Es gibt bisher auch wiederum entgegen mancher \u00c4u\u00dfe-rung, die gemacht worden sind, keinen wirklichen gesicherten Hinweis darauf, dass die Delta-Variante Kinder st\u00e4rker krank macht als die anderen SARS-CoV-2-Viren, die bisher in Zirkulation waren.","prob":0.3895482,"label":null}
{"sentence_ID":18872,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Man kann nicht sagen, dass die notwendigen Daten aus USA oder von woanders bereits vorl\u00e4gen.","prob":0.27916515,"label":null}
{"sentence_ID":18879,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Das ist auch der Grund, warum wir so sehr darauf gedr\u00e4ngt haben, dass sich jetzt vor allen Dingen die Erwachsenen imp-fen lassen sollen, n\u00e4mlich zum einen, weil sie deutlich die Pandemie beeinflussen 10 k\u00f6nnen oder sagen wir mal die Dynamik der Virusausbreitung beeinflussen k\u00f6nnen und zum anderen, weil sie selber gesch\u00fctzt sind, auch vor einem m\u00f6glichen und nicht auszuschlie\u00dfenden Eintrag von Virus durch Kinder in die Familie.","prob":0.4176738,"label":null}
{"sentence_ID":18882,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"In der Gr\u00f6\u00dfenordnung von 75 Prozent haben die infizierten Kinder ihre Infek-tion nicht in der Schule erworben, sondern zuhause in der Umgebung.","prob":0.6250902,"label":null}
{"sentence_ID":18888,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Wir haben viele Fragen, deswegen m\u00f6chte ich gleich weiter-gehen und bitte auch nochmal um kurze Antworten bitten.","prob":0.43239018,"label":null}
{"sentence_ID":18925,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Die Empfehlung der STIKO ist einfach die, dass wir sagen, ein ansonsten gesun-des Kind muss jetzt nicht unbedingt \u2013 und nicht alle gesunden Kinder [m\u00fcssen] \u2013 ge-impft werden, aus den genannten Gr\u00fcnden.","prob":0.23468731,"label":null}
{"sentence_ID":18927,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Aus den eingangs genannten Gr\u00fcnden, weil sich dann sozusagen das Verh\u00e4ltnis zwischen Nutzen und potenziellen Risiko ver\u00e4ndert.","prob":0.26245326,"label":null}
{"sentence_ID":18982,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Ja, ich bin hier zum Thema L\u00fcftung und Luftreiniger.","prob":0.44883135,"label":null}
{"sentence_ID":18990,"title":"Offene und sichere Schulen im Herbst \u2013 Mit wel-w\u00e4hrleistet werden?","sentence":"Und dann m\u00fcssen wir eben zus\u00e4tzlich die Dinge zusammennehmen, die es erlauben, dass Schulen und Kitas ein sicherer Ort sind.","prob":0.32895845,"label":null}
{"sentence_ID":19017,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Seitdem l\u00e4uft die Forschung auf Hochtouren und hat auch schon sehr viele Erkenntnisse gewonnen, die ja auch schon R\u00fcckschl\u00fcsse auf den Umgang mit dem Virus erlauben.","prob":0.28194353,"label":null}
{"sentence_ID":19038,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Generell bei Virusinfektionen und es gibt jetzt die Arbeit, die die Immunantwort bei Kindern mit untersucht hat, auch im Vergleich zu Erwachsenen.","prob":0.37156212,"label":null}
{"sentence_ID":19075,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Wir haben in unserer Studie zeigen k\u00f6nnen, dass Patienten unmittelbar nach der SARS-CoV-2-Infektion innerhalb von ein bis zwei Wochen starke T-Zellen-Antworten haben und gegen ganz verschiedene Bereiche des Virus gerichtet sind und dass stark aktiviert sind, aber auch erhalten bleiben.","prob":0.34849554,"label":null}
{"sentence_ID":19095,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Mit all dem Wissen, was wir jetzt \u00fcber die nat\u00fcrliche und erworbene Immunit\u00e4t bereits haben, wie zuversichtlich sind Sie denn, dass Impfstoffe, die gerade auf dem Weg sind, tats\u00e4chlich am Ende eine Schutzwirkung haben und vor einer schweren Erkrankung sch\u00fctzen k\u00f6nnen?","prob":0.6498596,"label":null}
{"sentence_ID":19110,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Ich denke, wir werden nachher nochmal intensiver auf die Impfstoffe eingehen.","prob":0.34967852,"label":null}
{"sentence_ID":19127,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Und ich glaube, wir haben auch Hinweise, dass die dann eine Rolle spielen.","prob":0.22336218,"label":null}
{"sentence_ID":19191,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Es ist ein saisonales Virus, das wiederkommen wird.","prob":0.41394213,"label":null}
{"sentence_ID":19205,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Aber ich glaube, man hat ein bisschen eine Selektion bei SARS und MERS.","prob":0.29056665,"label":null}
{"sentence_ID":19222,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Auf unseren Stationen hier: wir haben sehr viele Patienten zurzeit liegen, auch relevant viele j\u00fcngere Patienten, die schwer erkranken.","prob":0.25757074,"label":null}
{"sentence_ID":19252,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Aber wie gesagt, Reinfektion ja, aber sehr, sehr selten.","prob":0.7122086,"label":null}
{"sentence_ID":19296,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Ich wei\u00df nicht, ob das verst\u00e4ndlich ist.","prob":0.34540436,"label":null}
{"sentence_ID":19307,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Ich glaube, das sind Fragen, die wird man sich dann sehr genau angucken und stellen m\u00fcssen.","prob":0.23849271,"label":null}
{"sentence_ID":19339,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Was ist der Titer, den wir brauchen an neutralisierenden Antik\u00f6rpern, wo man sagen kann, das sch\u00fctzt noch.","prob":0.35428736,"label":null}
{"sentence_ID":19363,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Und die Phase-III-Studien sind auch, das wei\u00df ich selber aus Anfragen, darauf ausgelegt, dass man einen bestimmten Teil auch aus dem \u00e4lteren Segment impft und das sich mit anschauen kann.","prob":0.61985517,"label":null}
{"sentence_ID":19381,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Aber was uns fehlt, ist das ganz genaue Korrelat.","prob":0.66041964,"label":null}
{"sentence_ID":19397,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Aber wir haben unglaublich viel gelernt, und das macht mich und l\u00e4sst mich sehr optimistisch sein.","prob":0.53599364,"label":null}
{"sentence_ID":19406,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Aber auch die Therapie werden wir brauchen.","prob":0.38851646,"label":null}
{"sentence_ID":19420,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Herr Nattermann, dann ist die B\u00fchne jetzt noch f\u00fcr Sie frei, um noch zu erkl\u00e4ren, was f\u00fcr Sie noch wichtige, offene Fragen sind in der Forschung zur Immunit\u00e4t.","prob":0.6172348,"label":null}
{"sentence_ID":19430,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Denn irgendwo an dem Punkt wird ja die Weiche gestellt.","prob":0.4046986,"label":null}
{"sentence_ID":19439,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Und da m\u00f6glicherweise dann doch auch der Patientengruppe, die nun mal erkrankt ist, dann noch besser zu helfen.","prob":0.34899184,"label":null}
{"sentence_ID":19445,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Meine Empfehlung w\u00e4re: So machen wir es ja auch mit den Kollegen.","prob":0.20476334,"label":null}
{"sentence_ID":19455,"title":"Welche Immunantwort sch\u00fctzt wen vor SARS-CoV-2? \u2013 Implikationen f\u00fcr zuk\u00fcnftige Ma\u00dfnahmen","sentence":"Ich danke auch den vielen Journalisten und Journalistinnen, die hier ihre Fragen gestellt haben.","prob":0.28335667,"label":null}
{"sentence_ID":19482,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Ich orientiere mich da grob an der Kollegin Claire Wardle, die Desinformation als eine wissentlich hergestellte oder verbreitete Falschinformation definiert.","prob":0.78856885,"label":null}
{"sentence_ID":19495,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Insbesondere, da wir schlecht an die Social-Media-Newsfeeds der Nutzerinnen und Nutzer herankommen.","prob":0.24900946,"label":null}
{"sentence_ID":19524,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Das kann dann sein, dass man etwas komplett L\u00e4cherliches postet, von dem man genau wei\u00df, damit rege ich jetzt all meine Freunde, Bekannten und meine Familie auf, das glauben die alle nicht, das ist so absurd f\u00fcr die, aber f\u00fcr mich ist es das Signalisieren, dass ich einer bestimmten Gruppe zugeh\u00f6re.","prob":0.315225,"label":null}
{"sentence_ID":19532,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Frau Humprecht, wie unterscheidet sich denn die Situa-tion hier in Deutschland von der Situation in anderen L\u00e4ndern, insbesondere von der Situation in den USA 2016?","prob":0.26001033,"label":null}
{"sentence_ID":19582,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Das ist nicht v\u00f6llig ausgeschlossen, gerade in Social-Me-dia-Umfeldern, wo man sich auch Informationsumgebungen, Kokons, schaffen kann, in denen aus-schlie\u00dflich sehr zweifelhafte Inhalte verbreitet werden.","prob":0.63195926,"label":null}
{"sentence_ID":19587,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Dieses grund-s\u00e4tzliche Abbringen von Leuten, die vielleicht nicht schon solche Gedanken mit sich herumtragen durch Desinformation, ist sehr, sehr voraussetzungsreich, daf\u00fcr liegen die H\u00fcrden hoch.","prob":0.28022408,"label":null}
{"sentence_ID":19600,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Das ist auch nochmal eine Gefahr.","prob":0.2151694,"label":null}
{"sentence_ID":19633,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Ich wollte noch einmal unterstreichen, was Andreas Jungherr gerade gesagt hat, dass es bei dieser Frage nach der Wirkung von Desinformation sehr stark auch auf die individuellen Faktoren an-kommt.","prob":0.73193824,"label":null}
{"sentence_ID":19671,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Wei\u00df ich jetzt nicht, wie vertrauenserweckend das jetzt f\u00fcr andere Politi-kerinnen und Politiker international auch ist.","prob":0.2607494,"label":null}
{"sentence_ID":19685,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Wir sehen in den Daten relativ deutlich, dass Facebook bei der Hinwendung zu diesen Alternativmedien eine deutlich gewichtigere Rolle spielt als bei dem Weiterleiten auf etablierte Nachrichten-Angebote.","prob":0.30866575,"label":null}
{"sentence_ID":19700,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Der Ba-lanceakt zwischen bewusster Falschinformation und alternativen Quellen, die teilweise falsch in-formieren k\u00f6nnen, die versuchen zu mobilisieren, die versuchen, tendenziell Dinge darzustellen, muss stattfinden.","prob":0.23967652,"label":null}
{"sentence_ID":19707,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Und dazu passt meiner Meinung nach die Frage: Wie schnell, in welcher Form und wo sollten Faktenchecks platziert werden, damit sie auch die Personen erreichen, die vorher die Falschinformation gesehen haben?","prob":0.6493266,"label":null}
{"sentence_ID":19758,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Wir verwenden eine Kombination dieser Tools, die gerade genannt wurden, Crowdtangle, auch die API nat\u00fcrlich, wir beobachten auch Influencer in verschiedenen L\u00e4ndern und wir arbeiten auch ganz klassisch mit Befragungsdaten, um zu erfahren, welche Accounts die Nutzerinnen und Nutzer nutzen, welchen Accounts sie folgen, welche Plattformen sie nutzen, f\u00fcr welche Informationen und so weiter und so fort.","prob":0.3120505,"label":null}
{"sentence_ID":19773,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Ich w\u00fcrde bei der Schlussfrage alphabetisch durchgehen, dann fang ich diesmal mit Ihnen an, Frau Humprecht.","prob":0.29844284,"label":null}
{"sentence_ID":19799,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Ich kann es relativ kurz machen, ich bin ja in der undankbaren Rolle, als letzter diese Frage zu be-antworten.","prob":0.4352573,"label":null}
{"sentence_ID":19802,"title":"Desinformation vor der Bundestagswahl \u2013 Metho-den, Wirkung und Gegenma\u00dfnahmen","sentence":"Also Desinformation nicht unbedingt wie-derholen, ohne dass es einen konkreten Anlass dazu gibt.","prob":0.24861582,"label":null}
{"sentence_ID":19826,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Am Montag konnte eine solche \u00f6ffentliche Diskussion live in journalistischen und sozialen Medien verfolgt werden, als ein Preprint von der Arbeitsgruppe um Professor Drosten zum Thema: \"Wieviel SARS-CoV-2 Virus l\u00e4sst sich bei verschiedenen Altersgruppen eigentlich finden\" in den Fokus geraten ist.","prob":0.32145494,"label":null}
{"sentence_ID":19831,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Ich hoffe aber trotzdem, dass alle, die Interesse daran hatten, jetzt schon da sind.","prob":0.32178214,"label":null}
{"sentence_ID":19853,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Es ist kein Indiz daf\u00fcr, dass irgendetwas schiefgegangen ist, sondern man kann sagen, man braucht immer ein Messger\u00e4t und immer Kaffee.","prob":0.25300783,"label":null}
{"sentence_ID":19861,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Und entsprechend ist jedes Missverst\u00e4ndnis davon und jede Kritik, die so daherkommt und das ist das, was wir ja jetzt auch beobachten konnten: \u201aoh, da haben Leute was kritisiert und [es] ist ein Indiz f\u00fcr ein echtes Problem, was es da etwa in der Berliner Gruppe gibt\u2018, basiert auf einem entweder unwissenden oder aber b\u00f6swilligen Missverst\u00e4ndnis davon, wie Wissenschaft eigentlich arbeitet.","prob":0.5454668,"label":null}
{"sentence_ID":19864,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Wir haben im zweiten Bild hier Professor Dr. Markus Lehmkuhl, er ist Professor f\u00fcr Wissenschaftskommunikation in digitalen Medien am KIT, am Karlsruher Institut f\u00fcr Technologie.","prob":0.43064648,"label":null}
{"sentence_ID":19868,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Das ist nat\u00fcrlich irgendwie dem Umstand geschuldet, dass man so wenig wei\u00df \u00fcber COVID-19 und dass die Forschungsliteratur in diesem Zusammenhang eine sehr gro\u00dfe Relevanz gewinnt f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit.","prob":0.7500288,"label":null}
{"sentence_ID":19933,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Wie man die kommuniziert auf allen m\u00f6glichen Ebenen also sowohl als Journalist, als Wissenschaftler als auch vielleicht, wie die \u00d6ffentlichkeit damit umgehen sollte?","prob":0.7150717,"label":null}
{"sentence_ID":19951,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Man 5 muss wissen, dass man nicht in einen leeren Raum herein spricht, sondern vor dem Hintergrund existierender Annahmen.","prob":0.2488807,"label":null}
{"sentence_ID":19966,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Gibt es jetzt ja Gr\u00fcnde, die mich mehr in die eine Richtung lenken sollten oder mehr in die andere.","prob":0.46162778,"label":null}
{"sentence_ID":19987,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"so nur Daten und keine Konklusion, dass das etwas br\u00e4chte.","prob":0.7765682,"label":null}
{"sentence_ID":20003,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Wie wird mit dieser Kritik umgegangen und zwar jetzt auch nicht in \u00f6ffentlichen Erkl\u00e4rungen, sondern in der n\u00e4chsten Version des Papiers?","prob":0.2857129,"label":null}
{"sentence_ID":20011,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Und nicht nur der Journalismus, sondern auch andere sind dazu nicht in der Lage.","prob":0.26256087,"label":null}
{"sentence_ID":20048,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Und das ist das zweite Dilemma, was man auch thematisieren muss.","prob":0.32360023,"label":null}
{"sentence_ID":20095,"title":"Die Rolle von Preprints, fachlicher Kritik und der Prozess","sentence":"Und man kann sich schon die Frage stellen, wie sich das auswirkt, wenn solche F\u00e4lle, wie wir sie im Moment beobachten, sich herumsprechen in der Wissenschaft, mit was f\u00fcr Gefahren es auch verbunden ist, in welcher Weise man da attackiert werden kann.","prob":0.2026794,"label":null}
{"sentence_ID":20207,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Dann w\u00fcrde ich doch einmal bitten Herr Minx, fangen Sie doch bitte an.","prob":0.4807605,"label":null}
{"sentence_ID":20243,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Das ist nicht verwunderlich, das ist deswegen so, weil wir f\u00fcr die gesamte Transition in eine Null-Emissions-Gesellschaft, wie ich das ja schon angedeutet habe, bis 2050 nur ein sehr kleines verbleibendes CO2 Budget haben.","prob":0.2679081,"label":null}
{"sentence_ID":20305,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Gibt es aus meiner Sicht keine plausiblen Szenarien mehr, wie wir es alleine durch Emissionsvermeidung schaffen.","prob":0.28551424,"label":null}
{"sentence_ID":20363,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Wenn wir es in Kohle ausdr\u00fccken: Es ist ungef\u00e4hr einmal im Jahr das Matterhorn aufgestapelt.","prob":0.28475043,"label":null}
{"sentence_ID":20395,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Aufforstung ist eine Technik, die wir haben, die wird ganz schnell, die ist schon da.","prob":0.68118477,"label":null}
{"sentence_ID":20424,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Es gibt andere Methoden, die m\u00f6glicherweise etwas h\u00f6heres Potenzial haben.","prob":0.30272004,"label":null}
{"sentence_ID":20428,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Ist also auch wieder Gesteinsmehl oder aufgel\u00f6ste Gesteine schon als alkalische Substanzen in Ozan gege-ben werden, da mit der Kohlens\u00e4ure des Wassers reagieren, netto CO2 chemisch aus dem System rausnehmen, in andere Carbonatverbindungen umwandeln.","prob":0.41170466,"label":null}
{"sentence_ID":20466,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Also wir haben uns in dieser Gesellschaft entschieden: Nein, wir wollen kein CCS, damit f\u00e4llt BECCS weg damit f\u00e4llt auch dieses Direct-Air-Capture weg, auch da muss man am Ende das CO2 speichern.","prob":0.42719585,"label":null}
{"sentence_ID":20479,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Aber das m\u00fcssen wir ehrlich und transparent kommunizieren: Was wollen wir eigentlich?","prob":0.76422197,"label":null}
{"sentence_ID":20481,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Die m\u00fcssen wir \u00f6ffnen und wir m\u00fcssen uns entscheiden: Ist es ethisch verant-wortbar, das CO2, den M\u00fcll global der Atmosph\u00e4re zu entsorgen?","prob":0.32823575,"label":null}
{"sentence_ID":20485,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Bei CO2 schaffen wir das nicht, da sagen wir: Not in my backyard!","prob":0.22086923,"label":null}
{"sentence_ID":20507,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Das scheint eher eine politische Hilfsdebatte zu sein wie bei den Kernkraftwerken.","prob":0.65904087,"label":null}
{"sentence_ID":20515,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Die Technologie ist da, zumindest in sehr kleinen Serien, als Prototypen.","prob":0.24178095,"label":null}
{"sentence_ID":20605,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Aber es w\u00fcrde im-merhin den Druck erzeugen und das ist ein Einstieg, den wir haben.","prob":0.40540883,"label":null}
{"sentence_ID":20618,"title":"CO2 aus der Luft filtern \u2013 kein Klimaschutz ohne CCS?","sentence":"Ob die immer, wie dicht die wirklich sind, das muss man nachgucken, aber das ist ein guter Einstieg.","prob":0.7814804,"label":null}
{"sentence_ID":20671,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Da hatten wir ja diesen Spruch: Flattening the Curve, dass wir die Neuinfektionenszahlen in allen L\u00e4ndern absenken wollten.","prob":0.47576255,"label":null}
{"sentence_ID":20678,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Von denen wiederum wurde dann nochmal jeder F\u00fcnfte etwa beatmungspflichtig, wenn wir insgesamt auf Intensivstationen gucken etwas mehr.","prob":0.5347656,"label":null}
{"sentence_ID":20779,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Inzwischen gibt es gute Daten, was auch die Fatality Rates angeht, die Sterblichkeit angeht.","prob":0.5696167,"label":null}
{"sentence_ID":20781,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Da ist auch eine Dunkelziffer mit eingerechnet.","prob":0.22997554,"label":null}
{"sentence_ID":20819,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Aber man muss eben auch sagen: ich war selber etwas beunruhigter, bevor ich diese Tabelle da erstellt habe, vorgestern.","prob":0.67461276,"label":null}
{"sentence_ID":20823,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Und die Zahl, wenn man sie sich etwa in Frankreich anguckt und sich da anguckt, was das mittlere Alter ist der Patienten, die auf Station sind, hat sich das minimal ver\u00e4ndert.","prob":0.3504612,"label":null}
{"sentence_ID":20879,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Es gibt jetzt also nicht mehr die Pauschalen; die Verluste durch die niedrigeren Patientenzahlen werden jetzt kompensiert durch die Krankenkassen.","prob":0.5084377,"label":null}
{"sentence_ID":20896,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Wie gehen Sie um mit Remdesivir und Dexmethason und was hat das f\u00fcr Auswirkungen auf das \u00dcberleben der Patienten auf den Intensivstationen?","prob":0.7184052,"label":null}
{"sentence_ID":20912,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Das beides hat schon auch ein wenig dazu beigetragen, dass wir sicherer mit der COVID-19-Krise umgehen k\u00f6nnen.","prob":0.6585757,"label":null}
{"sentence_ID":20915,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Kann man da eine Zahl zu angeben, Herr Janssens, oder ist das im empirischen Bereich?","prob":0.5080927,"label":null}
{"sentence_ID":20919,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"In JAMA gab es nahezu vier Publikationen in einer Ausgabe, die sich nur mit Corticosteroiden, also nicht nur das Dexamethason, besch\u00e4ftigt haben.","prob":0.3261063,"label":null}
{"sentence_ID":20940,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Aber ich sage noch einmal: Wir d\u00fcrfen uns auf diesen Dingen nicht ausruhen.","prob":0.52784187,"label":null}
{"sentence_ID":20992,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Es ist nicht der Fall, dass elektive Eingriffe, Therapien, auch Chemotherapien [...] verschoben werden m\u00fcssen.","prob":0.28625646,"label":null}
{"sentence_ID":21030,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Bei Intensivpatienten ist die Quote bis zu 80 Prozent anzusetzen.","prob":0.21009031,"label":null}
{"sentence_ID":21033,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Da kommen Atemwegsproblematiken, Atemtraining dazu, aber \u2013 vielleicht noch ein wichtiger Punkt, nicht somatisch \u2013 man wei\u00df, dass die Rate an Depressionen im Kontext COVID-19 um den Faktor drei ansteigen.","prob":0.28015026,"label":null}
{"sentence_ID":21039,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Und eine intensivmedizinische Behandlung mit Beatmung, (das) betrifft ja alle Intensivpatienten.","prob":0.73809385,"label":null}
{"sentence_ID":21057,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Es w\u00e4re nat\u00fcrlich sch\u00f6ner, wenn wir diesen Stresstest f\u00fcr uns alle, f\u00fcr das Gesundheitssystem nicht h\u00e4tten und nicht provozieren.","prob":0.22711009,"label":null}
{"sentence_ID":21060,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Aber wie gesagt, mein Ausblick ist: Wachsam sein, aber trotzdem mit einer gewissen Zuversicht auch in die n\u00e4chsten Wochen hineinzugehen.","prob":0.7810209,"label":null}
{"sentence_ID":21062,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Da schlie\u00dfe ich mich gerne an Herr Wendtner.","prob":0.7943213,"label":null}
{"sentence_ID":21078,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Wir m\u00fcssen irgendwie schon sehen, dass wir die Dynamik brechen.","prob":0.74217933,"label":null}
{"sentence_ID":21086,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Erstmal vielen Dank an die 130 Kolleginnen und Kollegen da drau\u00dfen.","prob":0.26976344,"label":null}
{"sentence_ID":21091,"title":"Wie gef\u00e4hrlich wird COVID-19 im Winter?  worauf sich Intensivstationen einstellen","sentence":"Insofern w\u00fcnsche ich uns erst einmal allen, dass wir gut durch den Winter kommen und dass das, was wir alle bef\u00fcrchten, nicht eintritt und hoffen, dass es so ist, wie sie es auch ein bisschen dargestellt haben.","prob":0.6168339,"label":null}
{"sentence_ID":21105,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Um einige davon beantworten zu k\u00f6nnen, haben wir heute zwei Experten und eine Expertin zu dem Thema versammelt.","prob":0.24437524,"label":null}
{"sentence_ID":21140,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Aber ich finde es beeindruckend, was man damit schon hinbekommen kann.","prob":0.3393015,"label":null}
{"sentence_ID":21212,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Und Timo Schick hat gezeigt, dass dieser Ansatz klar besser funktioniert als GPT-3.","prob":0.70455474,"label":null}
{"sentence_ID":21220,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Also es schreibt nicht einfach eine Glei-chung ab, die es mal gelesen hat, sondern kann so ein bisschen extrapolieren, wie das funktioniert oder kann dann eben andere Rechnungen durchf\u00fchren.","prob":0.21248537,"label":null}
{"sentence_ID":21226,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Und was an diesem Reportagebeispiel besonders ist, ist, dass es eben die Verkn\u00fcpfung von Sprache und Arithmetik ist.","prob":0.595541,"label":null}
{"sentence_ID":21228,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"In einem Spiel \"gewinnen\" hei\u00dft, dass man mehr Punkte hat als der Gegner.","prob":0.26962537,"label":null}
{"sentence_ID":21253,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Sie erkennen unmittelbar an die-sem Beispiel, dass GPT-3 hier nicht so richtig mitgedacht hat.","prob":0.28432468,"label":null}
{"sentence_ID":21254,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Dass wir nat\u00fcrlich ein ganz anderes Verst\u00e4ndnis von der Situation haben, so \u00e4hnlich wie das Herr Sch\u00fctze auch gerade schon bei dem Fu\u00dfballbeispiel thematisiert hat.","prob":0.6244811,"label":null}
{"sentence_ID":21289,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Da muss man sagen, es gibt so enorme Datensch\u00e4tze, auf die GPT-3 zugreift, dass das nat\u00fcrlich f\u00fcr normale Menschen oder auch mittelst\u00e4ndische Unternehmen nicht zu meistern ist.","prob":0.22299573,"label":null}
{"sentence_ID":21290,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Da ist so eine nat\u00fcrliche H\u00fcrde eingeflo-gen, dass nur die gro\u00dfen Player in dem Bereich auch tats\u00e4chlich diese Technologie nutzen k\u00f6nnen, weil sie \u00fcberhaupt die Ressourcen haben, um auf diese Daten zur\u00fcckgreifen zu k\u00f6nnen.","prob":0.25679365,"label":null}
{"sentence_ID":21319,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Aber es geht vor allem darum, zu verhindern, dass sich KI-Systeme aus KI-Systemen bedienen.","prob":0.61514276,"label":null}
{"sentence_ID":21320,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Und deshalb brauchen wir vor allen Dingen eben auch ein kritisches Korrektiv im Journalismus.","prob":0.33227482,"label":null}
{"sentence_ID":21323,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Der Feedbackloop KI aus KI \u2013 das ist ja eine Hypothese, ob es wirklich dadurch schlimmer wird oder nicht.","prob":0.37976328,"label":null}
{"sentence_ID":21334,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Aber ich m\u00f6chte noch einmal ein bisschen darauf hinweisen, dass ist immer dieses Problem, wenn wir \u00fcber K\u00fcnstliche Intelligenz und ihre Systeme reden: Wenn wir eine Schwachstelle entdeckt haben, kann ich nat\u00fcrlich versuchen, die anzugehen.","prob":0.24568962,"label":null}
{"sentence_ID":21375,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Ich glaube aus reinem Maschi-nellen Lernen \u2013 man kann ein kleines Gedankenexperiment machen.","prob":0.24105443,"label":null}
{"sentence_ID":21381,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Also im Maschinellen Lernen versucht man eben, um wirklich Wissen zu generieren, man muss sich das (so) vorstellen: Die Daten sind das Wasser, und man dr\u00fcckt das durch so einen Flaschenhals durch, und dadurch kann nur das durch, was wirklich wichtig ist.","prob":0.4715077,"label":null}
{"sentence_ID":21385,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Aber ich glaube, als Teilkomponente in ei-nem etwas komplexeren Systemen bietet es sehr spannende M\u00f6glichkeiten.","prob":0.32704794,"label":null}
{"sentence_ID":21407,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Ich hab letztens bei einem gro-\u00dfen Provider angerufen, und ich wei\u00df gar nicht, wie viele falsche und schlechte Antworten ich be-kommen habe.","prob":0.24009798,"label":null}
{"sentence_ID":21421,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Und angeblich k\u00f6nnen ja auch diese Plagiatsdetektionssysteme das nicht erkennen, weil es ja auch eine Neusch\u00f6pfung ist, diese Systeme, die zusammengestellt sind dann durch GPT-3.","prob":0.35247105,"label":null}
{"sentence_ID":21460,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Aber da w\u00fcrde ich gerne eingreifen \u2013 alles zugestimmt.","prob":0.23380923,"label":null}
{"sentence_ID":21486,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Ich denke, das ist die Zukunft.","prob":0.29224563,"label":null}
{"sentence_ID":21498,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Darauf haben Sie sozusagen das Copyright, bezie-hungsweise das ist das, was gesch\u00fctzt wird.","prob":0.23154515,"label":null}
{"sentence_ID":21517,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Also die Frage, was das f\u00fcr k\u00fcnftige KI-Systeme hei\u00dft und wie die Transparenz des Modells selber jetzt zu beurteilen ist.","prob":0.3059658,"label":null}
{"sentence_ID":21566,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Die Mittel sind auf jeden Fall da, und es w\u00fcrde auch helfen, die europ\u00e4ische KI voran-zutreiben, weil wir auch in die Infrastruktur ein bisschen investieren w\u00fcrden.","prob":0.46107775,"label":null}
{"sentence_ID":21574,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Wie leicht ist das quasi kopierbar, wenn der Quell-code eigentlich gar nicht \u00f6ffentlich einsehbar ist?","prob":0.5175464,"label":null}
{"sentence_ID":21592,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Weil die k\u00f6nnen wir ja wiederver-wenden f\u00fcr andere Projekte.","prob":0.27364683,"label":null}
{"sentence_ID":21594,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Aber das Enginee-ring, um diese Algorithmen auf welcher Hardware auch immer dann so hinzubekommen, dass wir GPT-3 lernen k\u00f6nnen \u2013 das sind ganz spannende Software- Engineering-Probleme.","prob":0.7698094,"label":null}
{"sentence_ID":21626,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Weil ich immer noch glaube, dass der Elektronenbeschleuniger sehr viel mehr Energie verbraucht als das Lernen von GPT-3.","prob":0.31396747,"label":null}
{"sentence_ID":21655,"title":"Der Textgenerator GPT-3 von OpenAI \u2013 Hype oder Paradigmenwechsel?","sentence":"Es ist ein gro\u00dfes Thema.","prob":0.35036045,"label":null}
{"sentence_ID":21674,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Welche Ans\u00e4tze es gibt, wie zuverl\u00e4ssig sie den Schutz der Privatsph\u00e4re mit der Forschungsfreiheit verbinden k\u00f6n-nen, welche Vor- und Nachteile sie haben, wie man \u00fcberhaupt die Performance von Algorithmen beurteilen kann, und ab wann sie in der klinischen Praxis hilfreich sind, welche ethischen Aspekte zu dem Thema zu beachten sind, und wie man zwischen dem Schutz der Gesundheitsdaten und dem Mehrwert f\u00fcr die Forschung abw\u00e4gen sollte \u2013 das sind einige Fragen, die wir heute mit unse-ren drei Fachleuten besprechen m\u00f6chten.","prob":0.58227056,"label":null}
{"sentence_ID":21708,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Aber es ist nat\u00fcrlich auch ein wahnsin-niges Spannungsfeld, weil man ja zum einen ja auch die einzelnen Patienten sch\u00fctzen m\u00f6chte und zum anderen aber auch f\u00fcr das gesamte Patientenkollektiv bessere Diagnostik- und Behandlungs-methoden entwickeln m\u00f6chte.","prob":0.26201987,"label":null}
{"sentence_ID":21716,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Und ab wann sind die in der klinischen Anwendung hilfreich?","prob":0.27851155,"label":null}
{"sentence_ID":21718,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Wie Herr Maier schon ge-sagt hat, gibt es da eben unterschiedliche M\u00f6glichkeiten, den Datenschutz zu ber\u00fccksichtigen.","prob":0.56081635,"label":null}
{"sentence_ID":21726,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Das hat aber den Nachteil, dass die Sicherheit damit m\u00f6glich-erweise niedriger wird.","prob":0.31432196,"label":null}
{"sentence_ID":21767,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Und dann kommt f\u00fcr mich dazu: Ich bin nicht mehr davon \u00fcberzeugt, dass wir bei den Datenmen-gen, die wir im Augenblick produzieren, (alle Daten zentral nutzen k\u00f6nnen).","prob":0.21370003,"label":null}
{"sentence_ID":21794,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Er kann aber sagen: Ich m\u00f6chte nicht so gerne, dass sie benutzt werden f\u00fcr die Erforschung psychischer Erkrankungen.","prob":0.2523945,"label":null}
{"sentence_ID":21795,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Er kann sagen, ich m\u00f6chte gerne, dass bei den For-schenden die Leute alle aus dem europ\u00e4ischen Raum kommen.","prob":0.58017397,"label":null}
{"sentence_ID":21805,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Das sind ja auch ganz interessante Beobachtungen.","prob":0.79783696,"label":null}
{"sentence_ID":21806,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Und ich glaube, dass man wahrscheinlich auch das Swarm Lear-ning so weiterentwickeln kann, dass man eben diese Daten mit einbezieht.","prob":0.7740231,"label":null}
{"sentence_ID":21834,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Diese Vertr\u00e4ge, diese elektronischen intelligenten Ver-tr\u00e4ge, sollen genau auch dies eben mitber\u00fccksichtigen, dass die Rechte und Pflichten eben verteilt sind und dass die klar vorher definiert werden.","prob":0.23480333,"label":null}
{"sentence_ID":21854,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Und dann sagen die nat\u00fcrlich auch: Dann wollen nur wir davon profitie-ren und machen daraus unsere Produkte.","prob":0.22769901,"label":null}
{"sentence_ID":21893,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Es ist aber nat\u00fcrlich kein klassisches Gesundheitsdatum.","prob":0.58281386,"label":null}
{"sentence_ID":21906,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Aber die Zeit ist gut in-vestiert, um solche Regelungen zu schaffen.","prob":0.25921014,"label":null}
{"sentence_ID":21995,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Und gibt es auch Konzepte f\u00fcr Annotationen, die sehr, sehr aufwendig sind und typischerweise in der klinischen Praxis so gut wie nie tats\u00e4chlich durchgef\u00fchrt werden?","prob":0.49382377,"label":null}
{"sentence_ID":22010,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Mit Patientengruppen bei unterschied-lichen Erkrankungen (zu arbeiten), da ist Interesse da.","prob":0.6072384,"label":null}
{"sentence_ID":22033,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Es gibt auf der einen Seite die Technologen und auf der anderen Seite die Ethiker, wenn man es jetzt mal sehr plakativ formulieren m\u00f6chte und ich meine, schon bei den In-formatikern et cetera gibt es ja viele Disziplinen, die da miteinbezogen werden m\u00fcssen.","prob":0.2670008,"label":null}
{"sentence_ID":22036,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Ich fange mal an mit Ihnen, Herr Maier.","prob":0.3251328,"label":null}
{"sentence_ID":22055,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Es gibt schnelle Bereiche mit sehr viel Forschung und sehr viel schneller Umsetzung von Technologie und (es gibt) langsamere und es wird da genauso sein.","prob":0.4769966,"label":null}
{"sentence_ID":22064,"title":"Wie trainieren Forschende Algorithmen mit medi-den? Technische und ethische Aspekte","sentence":"Wenn Sie diese Zukunftsvisionen h\u00f6-ren, was f\u00fcr ethische und regulatorische Aspekte m\u00fcssen Ihrer Meinung nach in dem Bereich unbe-dingt beachtet werden?","prob":0.29811478,"label":null}
{"sentence_ID":22107,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Zusammengefasst muss man sagen, dass die Daten aus unserer Sicht und ja auch letztendlich aus Sicht anderer in der Gruppe der \u00e4lteren Menschen, also jetzt der \u00fcber 65-J\u00e4hrigen, nicht ausreichend sind, um wirklich etwas \u00fcber die Wirksamkeit aussagen zu k\u00f6nnen.","prob":0.47383708,"label":null}
{"sentence_ID":22122,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Das ist ein Verfahren, das die STIKO nicht anwenden kann.","prob":0.33001673,"label":null}
{"sentence_ID":22125,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Wenn Sie mich fragen, bin ich auch \u00fcber das Vorgehen der EMA an diesem Punkte nicht wirklich sehr gl\u00fccklich.","prob":0.32397953,"label":null}
{"sentence_ID":22128,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Wir sind ja v\u00f6llig separat.","prob":0.3804411,"label":null}
{"sentence_ID":22158,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Ich sehe das nicht zu einschr\u00e4nkend, es ist f\u00fcr mich eine weitere \u00d6ffnung, was die Verf\u00fcgbarkeit von Impfstoffen angeht.","prob":0.6375732,"label":null}
{"sentence_ID":22184,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Es geht allenfalls um einen theoretisch m\u00f6glichen minimalen Unterschied zwischen 55 und 65 und den mussten wir aber gar nicht ber\u00fccksichtigen, weil diese Post-Hoc-Analyse ja gar nicht offiziell f\u00fcr unsere Begutachtung eingereicht war und vorlag.","prob":0.26847896,"label":null}
{"sentence_ID":22199,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Strategisch k\u00f6nnten wir jetzt ja sagen, die mRNA-Impfstoffe k\u00f6nnte man priorit\u00e4r nat\u00fcrlich bei den \u00c4lteren verimpfen und dort haben wir Wirksamkeitsdaten, die STIKO empfiehlt das ja auch hier bei den \u00c4lteren und den AstraZeneca-Impfstoff k\u00f6nnte man jetzt Prio 2, 3 und damit auch j\u00fcngeren Personen anbieten, die vielleicht sonst sehr viel sp\u00e4ter zum Zuge k\u00e4men.","prob":0.73229104,"label":null}
{"sentence_ID":22200,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Vielleicht ein anderes Br\u00fcckenargument: Wir wissen ja noch nicht, wann wir wieder impfen m\u00fcssen.","prob":0.36566114,"label":null}
{"sentence_ID":22217,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Ich will an der Stelle nochmal sagen: Wir haben sonst in der STIKO die Priorisierung nicht ver\u00e4ndert.","prob":0.31341296,"label":null}
{"sentence_ID":22251,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Aber viele andere Impfstoffe wie der R\u00f6telnvirus-Impfstoff machen ja auch keinen Schutz im Sinne vor Reinfektion.","prob":0.30194643,"label":null}
{"sentence_ID":22252,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Also Dorothy Horstmann hat schon, als ich noch ein junger Virologe war, nachgeschaut, dass Rekruten, die geimpft sind und erfolgreich geimpft sind, trotzdem von der Schleimhaut Virus ausscheiden.","prob":0.71953106,"label":null}
{"sentence_ID":22257,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Und da gibt es ja klare Grenzen, wo wir dieses Pr\u00e4dikat sehr gut auch verteilen und die sind klar erreicht und auch mit einem Puffer erreicht.","prob":0.22916774,"label":null}
{"sentence_ID":22263,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Die STIKO-Empfehlung ist wie immer eine Empfehlung und die wird derzeit \u2013 ich kenne die Diskussion \u2013 auf der politischen Ebene umgesetzt durch die Rechtsverordnung.","prob":0.40506992,"label":null}
{"sentence_ID":22273,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Eine Herdenimmunit\u00e4t ist im Prinzip zu erreichen.","prob":0.22882532,"label":null}
{"sentence_ID":22282,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Absolut nat\u00fcrlich korrekt, was Professor Mertens sagt.","prob":0.39449355,"label":null}
{"sentence_ID":22287,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Das ist deswegen ein zeitkritischen Moment auch hier.","prob":0.2822536,"label":null}
{"sentence_ID":22288,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Ja, das stimmt vor allen Dingen auch deshalb, weil man sich immer wieder klarmachen muss, dass es Mutanten nur gibt, wenn Virusvermehrung stattfindet.","prob":0.21227574,"label":null}
{"sentence_ID":22315,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"die EMA, nochmal zum Verst\u00e4ndnis, hatte jetzt ja mehr Daten vorliegen f\u00fcr ihre Entscheidung als sie in der STIKO.","prob":0.22143799,"label":null}
{"sentence_ID":22338,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Welche Auswirkungen k\u00f6nnte das haben, Herr Wendtner?","prob":0.4242571,"label":null}
{"sentence_ID":22359,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Eine sehr komplizierte Frage, Herr Mertens.","prob":0.42393053,"label":null}
{"sentence_ID":22364,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Das f\u00fchrt dazu, dass man immer schon in die Saison hereingeht und nicht ganz genau wei\u00df, wie gut sozusagen das Matching, also das Passen zwischen denen im Impfstoff vertretenen Antigenen und den kursierenden Influenzaviren sein.","prob":0.7581568,"label":null}
{"sentence_ID":22384,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Es gibt wenige Studien, die sich grade diesem Kollektiv sehr systematisch n\u00e4hern.","prob":0.7838685,"label":null}
{"sentence_ID":22385,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Und ich denke, es wird auch hier ein bisschen mit zweierlei Ma\u00df gemessen.","prob":0.7762271,"label":null}
{"sentence_ID":22393,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Biontech, ja, ist schon so ein bisschen \u2013 was das Design angeht \u2013 ein Musterknabe gewesen.","prob":0.22357193,"label":null}
{"sentence_ID":22397,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Wir haben alle die Diskussion mitverfolgt, was die Dosen angeht, dass es da auch ein wenig im Verfahren, wie man Virus-Partikel misst pro Injektion, ein wenig \u2013 w\u00fcrde Herr Spahn sagen \u2013 es war ein wenig holprig war auf dem Weg.","prob":0.2616341,"label":null}
{"sentence_ID":22416,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Und wenn \u00fcberhaupt leise Kritik angesagt ist, dann nicht an dem Impfstoff, sondern an den Studien.","prob":0.22797129,"label":null}
{"sentence_ID":22433,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Aber insgesamt, um Ihre Frage zu beantworten, diese vektorbasierten Impfstoffe, darum geht's ja auch, haben eine sehr \u00e4hnliche Effizienz in den ersten Datenvergleichen, wenn man sozusagen Trials miteinander sich anschaut.","prob":0.21231957,"label":null}
{"sentence_ID":22445,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Also bei dem AstraZeneca-Impfstoff ein sehr \u00e4hnliches Spiel, das man amended [angepasst] hat, weil man gesehen hat, es wird noch besser.","prob":0.25824615,"label":null}
{"sentence_ID":22484,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Vielen, vielen Dank, Herr Wendtner.","prob":0.3329099,"label":null}
{"sentence_ID":22489,"title":"Zulassungsempfehlung der EMA und STIKO-Empfehlung zu AstraZeneca-Impfstoff AZD1222","sentence":"Ich w\u00fcnsche ein sch\u00f6nes Wochenende und hoffentlich erholsame Tage.","prob":0.658463,"label":null}
{"sentence_ID":22514,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Jetzt m\u00f6chte ich einmal kurz die Expertinnenrunde vorstellen.","prob":0.294356,"label":null}
{"sentence_ID":22536,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Ich wei\u00df nicht, ob Sie die Liste von Unterschreibenden sehen.","prob":0.20069073,"label":null}
{"sentence_ID":22612,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Ich w\u00fcrde gerne das Wort einmal weitergeben, und zwar gern an Frau Eckerle.","prob":0.291761,"label":null}
{"sentence_ID":22640,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Und gleichzeitig beobachte ich nat\u00fcrlich als B\u00fcrgerin auch die die politische Kommunikation und die Entwicklung des Infektionsgeschehens.","prob":0.23099378,"label":null}
{"sentence_ID":22649,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Das hilft auch, um sicherzustellen, dass die Unterst\u00fctzung der Bev\u00f6lkerung nicht wegbricht.","prob":0.21968372,"label":null}
{"sentence_ID":22659,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Also wir m\u00fcssen vom Nullsummendenken wegkommen und sehen, dass wir nicht umhin kommen, harte Ma\u00dfnahmen in Kauf zu nehmen f\u00fcr eine Zeit lang, bis die Infektionsraten so niedrig sind, dass auch eine Trace-and-isolate-Strategie Sinn macht.","prob":0.34720838,"label":null}
{"sentence_ID":22716,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Das bedeutet, bei hohen Fallzahlen lassen sich die Alten nicht mehr effektiv sch\u00fctzen.","prob":0.77979493,"label":null}
{"sentence_ID":22729,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Also haben sich die Menschen nicht anders verhalten.","prob":0.26909143,"label":null}
{"sentence_ID":22737,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Was wir schon sehen in unseren repr\u00e4sentativen Umfragen, dass das Vertrauen in das Krisenmanagement der Regierung extrem hoch war bis zum Sommer, unter dem es stark absinkt.","prob":0.48526984,"label":null}
{"sentence_ID":22753,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Hier kommen schon einige Fragen von au\u00dfen.","prob":0.70738125,"label":null}
{"sentence_ID":22758,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Das ist eine sehr gute Frage.","prob":0.65103555,"label":null}
{"sentence_ID":22795,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Es ist Fallzahlen runter, Nachverfolgung, Testkapazit\u00e4t.","prob":0.40154353,"label":null}
{"sentence_ID":22806,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Das wird nat\u00fcrlich immer besser fundiert.","prob":0.43511602,"label":null}
{"sentence_ID":22811,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Und ich glaube, deswegen sind diese Stellungnahmen extrem wichtig.","prob":0.71907437,"label":null}
{"sentence_ID":22831,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Denn je st\u00e4rker man das macht, desto schneller ist man durch diesen Lockdown durch, desto effektiver ist er auch.","prob":0.28003946,"label":null}
{"sentence_ID":22834,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Und zwar \u00fcberproportional.","prob":0.34092927,"label":null}
{"sentence_ID":22860,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Also, wie stehen Menschen zu Ma\u00dfnahmen?","prob":0.22112718,"label":null}
{"sentence_ID":22864,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Also im Kontext mit Impfen hat die Populationsimmunit\u00e4t eine Rolle.","prob":0.773268,"label":null}
{"sentence_ID":22877,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Also das ECDC hat nat\u00fcrlich zu einem gro\u00dfen Teil jene Funktionen, die Zentren f\u00fcr disease control haben.","prob":0.29711837,"label":null}
{"sentence_ID":22884,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Deswegen will ich jetzt nochmal ein paar hier reinnehmen, und zwar direkt an Frau Priesemann.","prob":0.68219966,"label":null}
{"sentence_ID":22900,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Aus Hamburg gibt es Daten, das hab ich zumindest so geh\u00f6rt bei Markus Lanz, dass eine von f\u00fcnf Infektionen der Sch\u00fcler in Hamburg dort auch in den Schulen passiert ist.","prob":0.37767163,"label":null}
{"sentence_ID":22901,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Eine von f\u00fcnf Infektionen bedeutet: Wir k\u00f6nnten 20 Prozent \u00fcber Schulschlie\u00dfungen reduzieren.","prob":0.20443332,"label":null}
{"sentence_ID":22915,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Ich verstehe, dass das schwierig ist.","prob":0.20530707,"label":null}
{"sentence_ID":22942,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Dann hat man da keine versteckten Infektionen.","prob":0.690102,"label":null}
{"sentence_ID":22950,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Wir hatten im Sommer lokale Ausbr\u00fcche, wie zum Beispiel in G\u00f6ttingen oder in G\u00fctersloh, und es wurde im Sommer wirklich entschieden dagegen angesteuert.","prob":0.30845165,"label":null}
{"sentence_ID":22976,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Also die Schnellteste, die sind sehr, sehr gut geeignet, um akut Infizierte rauszufischen.","prob":0.22865157,"label":null}
{"sentence_ID":22994,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Insofern kann ich nur wiederholen, und das hat ja auch zum Beispiel Australien gemacht und viele der L\u00e4nder, die die Pandemie jetzt besser im Griff haben: Wir brauchen das Ma\u00dfnahmenb\u00fcndel, das relativ streng ist und gro\u00dfe Einschr\u00e4nkungen bedeutet, bis die Fallzahlen niedrig sind.","prob":0.7056268,"label":null}
{"sentence_ID":23006,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Und wir sprechen viel zu wenig \u00fcber die Menschen, die die Kosten tragen.","prob":0.53721255,"label":null}
{"sentence_ID":23021,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Man muss auch jedes Mal ein bisschen schauen, was reicht.","prob":0.26185524,"label":null}
{"sentence_ID":23035,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Insofern, bitte fragen Sie da auch einmal nach.","prob":0.30386093,"label":null}
{"sentence_ID":23056,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Wir haben bei niedrigen Fallzahlen mehr Freiheiten.","prob":0.7027163,"label":null}
{"sentence_ID":23064,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Ich glaube, man kann vielleicht aus medizinischer Sicht einfach sagen, es ist ein neuer Erreger.","prob":0.23218942,"label":null}
{"sentence_ID":23065,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Wir haben noch sehr viele offene Fragen.","prob":0.37420157,"label":null}
{"sentence_ID":23084,"title":"Niedrige Fallzahlen als ein gemeinsames Ziel f\u00fcr ganz einzud\u00e4mmen","sentence":"Und auch, wenn er dann da ist, ist es nicht klar, ob wir nicht auch weiterhin langfristig Einschr\u00e4nkungsma\u00dfnahmen haben m\u00fcssen.","prob":0.29955816,"label":null}
{"sentence_ID":23117,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Eine Frage, der wir heute nachgehen k\u00f6nnen: Welche Rolle kann und sollte der IPBES-Bericht spielen dabei, als Beginn eines Prozesses oder vielleicht doch einfach als Etappenabschluss?","prob":0.5344877,"label":null}
{"sentence_ID":23118,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Und auch die Frage, wie es \u00fcberhaupt m\u00f6glich sein kann, Prognosen \u00fcber eine Zukunft in diesem Bereich zu stellen, wenn doch die scheinbar undurchdringliche Komplexit\u00e4t von \u00d6kosystemen uns immer wieder bewusst ist und man dann sich auch bewusst machen muss, dass wir die noch anstehenden oder gerade erst beginnenden gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungen auf der Welt damit zu ber\u00fccksichtigen.","prob":0.29042688,"label":null}
{"sentence_ID":23125,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Ganz am Ende der Veranstaltung werde ich Ihnen dann noch ein paar Hinweise geben, wie Sie ganz engen Kontakt in Vorbereitung auf die Ver\u00f6ffentlichung des Berichts Anfang Mai in Paris sein k\u00f6nnen und wie Sie da ganz dicht dran kommen, um dann auch in den entscheidenden 2 Momenten die Informationen zu bekommen.","prob":0.2472705,"label":null}
{"sentence_ID":23152,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Es gab ja schon verschiedene Assessments, die davor gelaufen sind.","prob":0.28908247,"label":null}
{"sentence_ID":23160,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Dieses Globale Assessment hat vor drei Jahren begonnen und ist jetzt kurz vor Abschluss, eben Paris wird dann das Finale Ereignis sein.","prob":0.25501907,"label":null}
{"sentence_ID":23176,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Also eine Verteilung, die schon ganz gut ist im Sinne von Sozial- versus Naturwissenschaft.","prob":0.3278006,"label":null}
{"sentence_ID":23179,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Also auch die Balance ist okay, geht in die richtige Richtung.","prob":0.5984776,"label":null}
{"sentence_ID":23199,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Aber 250 Leute, die ihre Expertise f\u00fcr uns bereitgestellt haben.","prob":0.73663795,"label":null}
{"sentence_ID":23217,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Im Prozess hatten wir sehr viel Interaktion, sehr viele Meetings.","prob":0.27077788,"label":null}
{"sentence_ID":23219,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Und man kann vielleicht ein paar Punkte noch erw\u00e4hnen, die als generelle Orientierungen oder als Teaser auch gelten k\u00f6nnen f\u00fcr das Meeting dann, also f\u00fcr in vier Wochen.","prob":0.24389637,"label":null}
{"sentence_ID":23220,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Wir bearbeiten alle landbasierten \u00d6kosysteme, au\u00dfer Antarctica.","prob":0.4683573,"label":null}
{"sentence_ID":23237,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Wichtige Komponente ist noch die Governance, also die Policy Technology Governance, also 4 Verhaltens\u00e4nderungen, und eben die Pfade f\u00fcr die Zukunft um gewisse Ziele, die wir uns setzen zu erreichen - schon erw\u00e4hnt Aichi-Target, SDGs.","prob":0.42141074,"label":null}
{"sentence_ID":23248,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Es ist ein m\u00fchsamer Prozess, aber ich w\u00fcrde sagen aus meiner Sicht es lohnt sich, weil es einfach darum geht, alle mitzunehmen die Regierungen, die NGOs, die Wissenschaft, um gemeinsam die Zukunftsziele zu definieren.","prob":0.7558587,"label":null}
{"sentence_ID":23272,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Wenn man vom Land auf die Meere sieht und den K\u00fcstenstreifen besonders im Fokus hat, wo auch am meisten biologisch los ist, dann ist da sicherlich die Nutzung der st\u00e4rkste menschliche Treiber.","prob":0.2642761,"label":null}
{"sentence_ID":23279,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Bei der Nutzung ist es auf jeden Fall nat\u00fcrlich die Fischerei, die vielleicht den gr\u00f6\u00dften Einfluss auf die Meeres-Biodiversit\u00e4t hat, aber auch andere: 5 Bauma\u00dfnahmen in den Meeren und Verschmutzung; Plastik, Plastik auch in der Hochsee.","prob":0.2860688,"label":null}
{"sentence_ID":23285,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Aber wie gesagt, es gibt Ma\u00dfnahmen \u2013 au\u00dferdem vielleicht noch ein kleiner Unterschied zwischen Land und Meer: Im Meer sind nach allem was wir wissen \u2013 eine Dunkelziffer ist deshalb eine Dunkelziffer, weil wir sie nicht kennen.","prob":0.35930812,"label":null}
{"sentence_ID":23291,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Ich kann direkt bei Ihnen anschlie\u00dfen, Herr Gutt.","prob":0.4723022,"label":null}
{"sentence_ID":23301,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Es wird nicht nur direkt \u00fcber Klimawandel, \u00fcber die Ver\u00e4nderung von Landnutzung, \u00fcber Umweltverschmutzung gesprochen, sondern es wird auch diese Perspektive er\u00f6ffnet \u2013 der konzeptuelle Rahmen von IPBES \u2013 es wird auch \u00fcber die indirekten Treiber von diesen Ph\u00e4nomenen gesprochen, von Biodiversit\u00e4tsverlust \u2013 also: von Governance-Strukturen, von Machtstrukturen, Herrschaftsstrukturen, von Finanzierungsstrukturen, all diese Faktoren, diese Gegenst\u00e4nde der Sozialwissenschaften, die ich vorhin angesprochen habe.","prob":0.24576919,"label":null}
{"sentence_ID":23335,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Das war eigentlich erste dieser Art, das ist das zweite sozusagen, das Nachfolgeprojekt.","prob":0.43053502,"label":null}
{"sentence_ID":23345,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Wilson und beteiligt war Walter Rosen \u2013 auf ihn wird auch dieser Begriff Biodiversit\u00e4t, also diese sexy\u20137 Abk\u00fcrzung zur\u00fcckgef\u00fchrt.","prob":0.38715863,"label":null}
{"sentence_ID":23371,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Ich glaube, es ist gar nicht machbar, letztlich.","prob":0.27302703,"label":null}
{"sentence_ID":23413,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Das ist ohne Frage, Josef Settele sprach es an geh\u00f6rt zu diesem Prozess.","prob":0.22171251,"label":null}
{"sentence_ID":23442,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Danke, dass Sie von drau\u00dfen sich hier so einbringen und uns hat eine Frage vom freien Journalisten Gunther Willinger erreicht.","prob":0.3086964,"label":null}
{"sentence_ID":23466,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Da laufen auch Sachen, die in die gute Richtung gehen.","prob":0.29668248,"label":null}
{"sentence_ID":23492,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Wenn Asien genannt ist: Ich hab sehr viel in Asien gemacht, ich habe sehr viel geforscht zu Reis.","prob":0.2602164,"label":null}
{"sentence_ID":23493,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Also ich bin eigentlich Agrarwissenschaftler mit Hintergrund in bew\u00e4ssertem Reisanbau, wo wir uns speziell um Themen gek\u00fcmmert haben wie biologische Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung.","prob":0.21098937,"label":null}
{"sentence_ID":23510,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Ganz kurz nochmal, warten Sie ganz kurz: Ich w\u00fcrde eine Frage gerne eine zweigeteilte Frage vorlesen, die n\u00e4mlich vom freien Journalisten Manfred Ronzheimer an uns geschickt wird, und ich bin sehr gespannt, wie Sie reagieren: \"Bitte doch ein paar konkrete Angaben zum IPBES-Bericht, nimmt der Artenschwund zu, oder geht er zur\u00fcck?\"","prob":0.2478062,"label":null}
{"sentence_ID":23520,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Er sagt n\u00e4mlich, er fragt noch: \"Gibt es einen Zusammenhang zwischen Governance und Artenschutz.","prob":0.49024963,"label":null}
{"sentence_ID":23534,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Es findet ja in New York gerade die zweite Runde f\u00fcr ein internationales Hochseeabkommen statt.","prob":0.2820802,"label":null}
{"sentence_ID":23542,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Das ist ja der Fachterm.","prob":0.6221228,"label":null}
{"sentence_ID":23558,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Das ist keine ganz zufriedenstellende Antwort, aber immerhin, die Antwort, dass wir im Prinzip in eine Richtung arbeiten als Gesamtprozess.","prob":0.2705696,"label":null}
{"sentence_ID":23561,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Letztlich wird Bezugsgr\u00f6\u00dfe immer der Kenntnisstand sein, also der Arten, die wir kennen, und darauf Bezug nehmen, wie stark sich dieser Zustand ver\u00e4ndert.","prob":0.48328128,"label":null}
{"sentence_ID":23569,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Wird die Konferenz im Mai zu messbaren nationalen Schutzma\u00dfnahmen f\u00fchren, \u00e4hnlich den INDCs bei der Klimawandel...","prob":0.24445541,"label":null}
{"sentence_ID":23576,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Es liegt an einzelnen Regierungen, was sie wie stark machen.","prob":0.27278963,"label":null}
{"sentence_ID":23591,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Aber wir werden es nicht irgendwie versuchen, es hier ganz triviale Peanuts irgendwie durchzubringen, sondern schon Sachen, die letztlich aus unserer Sicht m\u00f6gliche Wege zeigen, wie man diesem Dilemma begegnen kann.","prob":0.3879971,"label":null}
{"sentence_ID":23602,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Weshalb wir ja auch keine Prognosen machen, sondern Szenarien durchspielen.","prob":0.43608525,"label":null}
{"sentence_ID":23613,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Ich kann das auch nennen f\u00fcr unser Thema, was popul\u00e4r ist, Best\u00e4ubung, Bienen, die Funktionen in der Landwirtschaft, der Landnutzung bis hin zum Naturschutz.","prob":0.2592082,"label":null}
{"sentence_ID":23649,"title":"Vier Wochen vor dem umfangreichsten Bericht zur Biodiversit\u00e4t?","sentence":"Und auch wir bleiben nat\u00fcrlich an dem Thema dran, werden das weiter sehr intensiv verfolgen.","prob":0.3235682,"label":null}
{"sentence_ID":23688,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Und insofern ist nat\u00fcrlich f\u00fcr uns hier jetzt im zentraleurop\u00e4ischen Raum die Datenlage geringer, als es bei AstraZeneca war.","prob":0.6070546,"label":null}
{"sentence_ID":23703,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Und dementsprechend ist nat\u00fcrlich klar, dass wir da jetzt nicht irgendwie eine Differenzierung haben treffen k\u00f6nnen.","prob":0.31010982,"label":null}
{"sentence_ID":23730,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Man kann den AstraZeneca-Impfstoff jederzeit an unter 60-J\u00e4hrige verimpfen.","prob":0.23155576,"label":null}
{"sentence_ID":23742,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Das verstehe ich, aber durch die Aufhebung der Priorisierung kommen ja jetzt sehr viele Menschen erst in die Situation, \u00fcberhaupt abzuw\u00e4gen: Ach, wie war das noch mal mit den Nebenwirkungen?","prob":0.34394252,"label":null}
{"sentence_ID":23745,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Der Hintergrund ist ja auch klar, wenn wir jetzt eben Genesenen und Geimpften Freihei-ten gew\u00e4hren, dann muss da auch eine Art Generationengerechtigkeit rein.","prob":0.33807433,"label":null}
{"sentence_ID":23751,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Und auch die Inzidenz mit einzubeziehen: Wenn sehr wenig Infektionsgeschehen ist, ist nat\u00fcrlich das Risiko, das ich eingehe, im Gegensatz zu dem mich anzustecken oder daran zu sterben, nat\u00fcrlich noch mal anders gewichtet.","prob":0.44619423,"label":null}
{"sentence_ID":23761,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Das eine ist die Empfehlung im Hinblick auf die einzelnen Impfstoffe und das an-dere ist die Empfehlung im Hinblick auf die Nicht-Verf\u00fcgbarkeit oder nicht ausreichende Verf\u00fcg-barkeit von Impfstoffen.","prob":0.5467252,"label":null}
{"sentence_ID":23764,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Jetzt kann man sagen: Ja gut, ist doch egal, wer geimpft wird.","prob":0.2706731,"label":null}
{"sentence_ID":23774,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Das ist jetzt sehr hypothetisch, aber h\u00e4tte man ja machen k\u00f6nnen.","prob":0.20644999,"label":null}
{"sentence_ID":23775,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Dann w\u00fcrde man das Risiko weg-nehmen von den Jungen, aber trotzdem das politische Narrativ aufrechterhalten k\u00f6nnen.","prob":0.35502008,"label":null}
{"sentence_ID":23780,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Die Frage, welchen Impfstoff man in welcher Altersgruppe nimmt, das war ja die alles entschei-dende im Hinblick auf Nutzen-Risiko-Abw\u00e4gung f\u00fcr die Entscheidung der STIKO.","prob":0.22132824,"label":null}
{"sentence_ID":23794,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Und, mein kleiner ketzerischer Vorschlag vielleicht, RNA-Impfstoffe f\u00fcr die Jungen freizugeben und das gleiche politische Motiv zu verfolgen.","prob":0.5300068,"label":null}
{"sentence_ID":23878,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"In dem Moment, wo diese Antik\u00f6r-per zu Blutpl\u00e4ttchen-Thrombozyten hinzugegeben werden und ein bisschen von dem PF4 hinzuge-geben wird, werden die Thrombozyten ganz stark aktiviert Wir haben mittlerweile auch gezeigt, dass diese Antik\u00f6rper bei ungef\u00e4hr 70 bis 80 Prozent dieser Patienten wie Auto-Antik\u00f6rper funkti-onieren.","prob":0.24143882,"label":null}
{"sentence_ID":23945,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Der zweite Punkt: \u00c4ltere Menschen oder nicht \u00e4ltere Menschen.","prob":0.3104114,"label":null}
{"sentence_ID":23946,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"In Gro\u00dfbritannien und in Kanada, in denen vor allen Dingen auch die \u00e4lteren Menschen geimpft wurden, tritt das Problem auch bei \u00e4lteren Menschen auf.","prob":0.4120704,"label":null}
{"sentence_ID":23951,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Aber da ist Herr Karch der viel bessere Ansprechpartner, wie valide diese Inzidenzzahlen sind.","prob":0.2824028,"label":null}
{"sentence_ID":23955,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Jetzt kommt an Sie nochmal die R\u00fcckfrage und dann w\u00fcrde ich an Herrn Bogdan geben, was genau in Vektorimpfstoffen das Problem ist.","prob":0.68662304,"label":null}
{"sentence_ID":23965,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Im Falle dieses Vektors werden da verschiedenste Mustererken-nungsrezeptoren, die unser angeborenes Abwehrsystem, wie Herr Greinacher gerade schon erl\u00e4u-tert hat, stimulieren, adressiert.","prob":0.416876,"label":null}
{"sentence_ID":23969,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Also das w\u00e4re die einfachste Erkl\u00e4rung, was nicht unbedingt die richtige ist, aber eine, die zumindest plausibel ist.","prob":0.20810516,"label":null}
{"sentence_ID":23979,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"F\u00fcr diejenigen, die jetzt sehr medizinisch interessiert sind, gibt es eine andere Autoimmunerkrankung, das Antiphospholipid-Syndrom.","prob":0.53928745,"label":null}
{"sentence_ID":23990,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Herr Bogdan, ich wei\u00df, dass Sie gleich weg m\u00fcssen.","prob":0.46363837,"label":null}
{"sentence_ID":24033,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Und wenn man tats\u00e4chlich die Studien anschaut, die beste Studie zu den Nebenwir-kungsfragen ist vielleicht die, die auf d\u00e4nischen und norwegischen Daten basiert aus den jeweili-gen zug\u00e4nglichen \u00f6ffentlichen Gesundheitssystemen dort, dann sieht man auf alle F\u00e4lle schon ein bisschen den Alterseffekt.","prob":0.3455867,"label":null}
{"sentence_ID":24034,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Der ist vielleicht nicht so extrem wie initial gedacht oder diskutiert, so dass man auf der Seite der Nutzen- Risiko-Abw\u00e4gung was sieht.","prob":0.7548964,"label":null}
{"sentence_ID":24055,"title":"Strategiewechsel bei COVID-19-Impfungen: Nutzen und Risiken f\u00fcr j\u00fcngere Altersgruppen","sentence":"Nat\u00fcrlich kann Sie keine individuelle Impfempfehlung jetzt jemandem aussprechen, also vor allen Dingen auch nicht mir.","prob":0.3643074,"label":null}
{"sentence_ID":24111,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Sie betreuen die internistische Intensivstation, Sie sind Mitglied, wenn ich mich recht erinnere, in der infektiologischen Task-Force und haben auch st\u00e4ndig Verbindung zum Krisenstab.","prob":0.21275187,"label":null}
{"sentence_ID":24137,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Wir m\u00fcssen es also schaffen, letztlich die Kontrolle zu behalten und die Zahlen so im Rahmen zu halten.","prob":0.2306802,"label":null}
{"sentence_ID":24177,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Aber jetzt ist es so, die einzelnen Fachdisziplinen wollen weiterhin auch t\u00e4tig werden.","prob":0.28481808,"label":null}
{"sentence_ID":24179,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Wir d\u00fcrfen bei den Pflegekr\u00e4ften nicht vergessen: Das ist nicht zu vergleichen mit einem Herzinfarktpatienten.","prob":0.2774332,"label":null}
{"sentence_ID":24185,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Das andere Problem ist nat\u00fcrlich auch, dass durch die Corona-Ma\u00dfnahmen, durch die Quarant\u00e4ne-Ma\u00dfnahmen auch viele Pflegekr\u00e4fte in der Versorgung ihrer Kinder verschwinden und uns nicht mehr zur Verf\u00fcgung ste- hen.","prob":0.46510452,"label":null}
{"sentence_ID":24207,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Es gibt auch andere Risikofaktoren, das wei\u00df ich.","prob":0.28175223,"label":null}
{"sentence_ID":24214,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Das ist hier genau anders herum und damit m\u00fcssen wir arbeiten.","prob":0.22508763,"label":null}
{"sentence_ID":24223,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Das hei\u00dft, kleinste Kleinigkeiten muss man sich gut \u00fcberlegen, den Tagesablauf von den Pflegekr\u00e4ften gut einteilen, dass man sich nicht st\u00e4ndig an- und ausziehen muss und keine Zeit verliert.","prob":0.2619774,"label":null}
{"sentence_ID":24240,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Und das Personal ist ohnehin schon recht d\u00fcnn auf den Intensivstationen.","prob":0.2973332,"label":null}
{"sentence_ID":24259,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Wir haben es hier mit einer sehr heterogenen Situation zu tun.","prob":0.29445422,"label":null}
{"sentence_ID":24263,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Ich habe auch nie gesagt, dass es einfacher ist.","prob":0.4959428,"label":null}
{"sentence_ID":24311,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Dazu w\u00fcrde auch geh\u00f6ren, dass, sobald dieses Signal kommt, die Diagnostik so priorisiert ist, dass diese Personen ihr Ergebnis sofort bekommen und nicht erst vier Tage warten m\u00fcssen.","prob":0.29696575,"label":null}
{"sentence_ID":24328,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Die restliche T\u00e4tigkeit ist wirklich hochspezialisiert und eigentlich nur von diesen Leuten durchf\u00fchrbar.","prob":0.7720527,"label":null}
{"sentence_ID":24352,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Aber man wird ja nicht von einem Weg zum anderen Weg innerhalb k\u00fcrzester Zeit wechseln, vor allem nicht in der jetzigen Phase, das ist schwierig zu beantworten, aber ich glaube, da ist noch viel Platz nach oben.","prob":0.24530134,"label":null}
{"sentence_ID":24357,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Die Frage ist: Was muss man denn eigentlich tun, damit ausreichend Personal zur Verf\u00fcgung steht?","prob":0.24431746,"label":null}
{"sentence_ID":24382,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Es sind auch die Trans- plantierten, es sind Patienten mit chronischer Dialysepflichtigkeit.","prob":0.2477726,"label":null}
{"sentence_ID":24385,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Nat\u00fcrlich haben die in hohem Alter ein h\u00f6heres Risiko zu versterben.","prob":0.39961684,"label":null}
{"sentence_ID":24412,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Aber ich glaube, es ist ein \u00e4u\u00dferster Respekt, dass wir eben sehen, was sich jetzt gerade entwickelt, und dass man realisiert, was man da noch alles stemmen und vor allem organisieren werden wird.","prob":0.42618218,"label":null}
{"sentence_ID":24444,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Und sind die \u00c4rzte denn dort auch gesch\u00fctzt, so dass das nicht passieren kann?","prob":0.24560507,"label":null}
{"sentence_ID":24445,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Grunds\u00e4tzlich sind dort die gleichen Schutzma\u00dfnahmen wie im Hause selber, als bei denen, die Patienten betreuen.","prob":0.47463232,"label":null}
{"sentence_ID":24447,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Wir m\u00fcssen hier nat\u00fcrlich noch mehr auf Schutzma\u00dfnahmen achten, wie Abstandshalten und so weiter.","prob":0.2688667,"label":null}
{"sentence_ID":24455,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Mit Dexamethason haben wir allerdings schon sehr gute Erfahrungen gemacht, mit dem Einsatz von Kortison, und sehen zumindest hier eine Besserung der Verl\u00e4ufe, eine Stabilisierung der Verl\u00e4ufe.","prob":0.3025925,"label":null}
{"sentence_ID":24457,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Und es ist jetzt nicht so, dass wir das geben und zack, die Infektion ist weg.","prob":0.75903076,"label":null}
{"sentence_ID":24462,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Ich nehme an, hier sind die beatmeten Patienten gemeint.","prob":0.5229488,"label":null}
{"sentence_ID":24463,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Und die Frage ist: Hat sich das verbessert?","prob":0.20112026,"label":null}
{"sentence_ID":24489,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Ja, bei uns gibt es auch extrem viele Studien dazu, das erstreckt sich von ambulant \u00fcber Kinderg\u00e4rten, Horte, Schulen und so weiter, bis hin zu Intensivstationen.","prob":0.28685337,"label":null}
{"sentence_ID":24524,"title":"Bef\u00fcrchteter Personalmangel auf den Intensivstationen","sentence":"Al- lerdings der Hauptengpass wird am Ende die Intensivstation sein, und deswegen darf die Gesamtzahl der Infektionen einfach nicht deutlich weiter hoch gehen.","prob":0.20649122,"label":null}
{"sentence_ID":24573,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Was hei\u00dft das f\u00fcr die Intensivstationen?","prob":0.3437842,"label":null}
{"sentence_ID":24576,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Kurz: Wir wollen heute mit Fachleuten zur\u00fcck, aber auch nach vorne blicken, wie sich die Lage auf den Intensivstationen darstellt und wie sie derzeit aufgestellt sind.","prob":0.22008365,"label":null}
{"sentence_ID":24590,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Weil wenn man das mal andersherum sehen w\u00fcrde, h\u00e4tte das bedeutet, wenn es genauso geblieben w\u00e4re, dass wir \u00fcber 10 000 Patienten gesehen h\u00e4tten auf der Intensivstation.","prob":0.23710445,"label":null}
{"sentence_ID":24607,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Das sind vielleicht 10 Prozent, 15 Prozent der Patienten, je nach Kalenderwoche, die man da sieht.","prob":0.2809786,"label":null}
{"sentence_ID":24611,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Sie haben gesagt, dass dadurch auch der Anteil erkl\u00e4rbar ist, also die Halbierung.","prob":0.55349183,"label":null}
{"sentence_ID":24622,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Das hei\u00dft aber auch, dass die Beatmung an sich jetzt irgendwie gar nicht so einen gro\u00dfen Effekt auf das Outcome im Endeffekt hat.","prob":0.288977,"label":null}
{"sentence_ID":24668,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Und da sieht man dann den Trend, dass das deutlich abgefallen ist in allen L\u00e4ndern.","prob":0.31356928,"label":null}
{"sentence_ID":24680,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Warum ist das so, dass Deutschland doch auch noch ein paar mehr auf der Intensivstation hat von allen Infizierten?","prob":0.22813123,"label":null}
{"sentence_ID":24720,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Na ja, wir m\u00fcssen erst mal sagen, dass dieses extrem hohe Zahlen sind.","prob":0.2773862,"label":null}
{"sentence_ID":24729,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Ich wei\u00df nicht, ob man das aus den Daten herausfinden kann.","prob":0.4160043,"label":null}
{"sentence_ID":24733,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Wir haben die regionalen Daten nicht.","prob":0.23860323,"label":null}
{"sentence_ID":24743,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Nichts dass jetzt jemand von Ihnen erst mal hingeht und sagt, den Tagesbericht vom 2.","prob":0.6884905,"label":null}
{"sentence_ID":24772,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Vor 40, 50 Jahren war es \u00fcblich, dass man zu Hause gestorben ist und nicht ins Krankenhaus gegangen ist f\u00fcr die letzten Tage.","prob":0.4564087,"label":null}
{"sentence_ID":24849,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Und einer der Gr\u00fcnde ist wahrscheinlich, dass die britische Mutante immer mehr durchschl\u00e4gt.","prob":0.2663678,"label":null}
{"sentence_ID":24854,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Im Endeffekt kann man es vielleicht dadurch erkl\u00e4ren, dass die Inzidenzen jetzt gerade einfach nicht mehr sinken und wir jetzt auch das Plateau auf den Intensivstationen erreicht haben.","prob":0.7445556,"label":null}
{"sentence_ID":24881,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Durch die Impfungen k\u00f6nnen wir Risiken aus der Bev\u00f6lkerung herausnehmen, Risiken, schwer zu erkranken durch das Virus.","prob":0.57500535,"label":null}
{"sentence_ID":24905,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Und das Modell kann nicht vorhersagen, welche konkreten Ma\u00dfnahmen nun welchen Effekt haben werden.","prob":0.24640363,"label":null}
{"sentence_ID":24928,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Wir dr\u00fccken ja wirklich alle Daumen, dass das passiert.","prob":0.24879977,"label":null}
{"sentence_ID":24951,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Da gibt's ein sehr sch\u00f6nes Dashboard vom Ministerium, wo auch die nicht intensivpflichtigen F\u00e4lle erfasst sind.","prob":0.37314948,"label":null}
{"sentence_ID":24980,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Und es macht mir durchaus Sorgen, dass wir f\u00fcr die britische Mutante keine genauen Daten zur Verf\u00fcgung haben, obwohl es Berichte gibt, dass hier eventuell eine Verschiebung stattfinden k\u00f6nnte.","prob":0.272607,"label":null}
{"sentence_ID":24984,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Ganz ketzerisch gefragt: Das h\u00f6rt sich jetzt nicht nach einer \u00dcberlastung an.","prob":0.25718278,"label":null}
{"sentence_ID":24993,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Aber nein, die Katastrophe ist nicht eingetreten.","prob":0.35989973,"label":null}
{"sentence_ID":25013,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Und das haben wir in Studien kaum erfasst, weil es international nicht so \u00fcblich ist, dass wir so extrem viele Krankenh\u00e4user wie in Deutschland haben.","prob":0.23863004,"label":null}
{"sentence_ID":25015,"title":"Die Lage auf den Intensivstationen in der COVID-19-Pandemie \u2013 R\u00fcckblick und Ausblick","sentence":"Wenn wir das aber mal systematisch erheben w\u00fcrden, dann w\u00fcrden wir schon sehen, dass ein guter Pflegeschl\u00fcssel, eine gute Ausbildung der Pflege, eine gute Ausbildung der \u00c4rztin, ein hoher Personalschl\u00fcssel bei den \u00c4rzten schon dazu beitr\u00e4gt, dass die Patienten besser versorgt sind in den gro\u00dfen Zentren.","prob":0.51170605,"label":null}
